{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21149,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9489,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9490,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"It can be infered from the text that food poisoning may be connected with misleading or false information printed on food products.","provas":[{"id":17052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9489,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9490,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9489,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9490,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":594881,"hashId":"22d57dddfa48256e41b57975f362fde3","enunciado":"<p align=justify>It can be infered from the text that food poisoning may be\r\nconnected with misleading or false information printed on\r\nfood products.<\/p>","resposta":2094386,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2094387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2094386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above and on your capacity to draw inferences from it, judge the following items.","id":291496,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17052\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above and on your capacity to draw inferences from it, judge the following items.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/594881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o consiste de apenas uma etapa: a limpeza.","provas":[{"id":17141,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17163,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17142,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17140,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17164,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17139,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":595372,"hashId":"cc1e50678e28a0c6a44fd8c78ef664b1","enunciado":"<p align=justify>A higieniza\u00e7\u00e3o consiste de apenas uma etapa: a limpeza.<\/p>","resposta":2095732,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2095732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2095731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":291605,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas\r\nde fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coleta e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","provas":[{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17163,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17164,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17142,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17139,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17141,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17140,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":595381,"hashId":"8d6036036cf2d72f445769a9a71853af","enunciado":"<p align=justify>Coleta e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2095750,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2095750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291607,"enunciado":"<P>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica pode ser definida como o conjunto de atividades que proporcionam a informa\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para se conhecer, detectar ou prever qualquer mudan\u00e7a que possa ocorrer nos fatores condicionantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, com a finalidade de recomendar, oportunamente, as medidas indicadas que levem \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle das doen\u00e7as.","provas":[{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17163,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17164,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17142,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17139,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17141,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17140,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":595384,"hashId":"84e7e89527f922b0f3d7d813654f4bb6","enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica pode ser definida como o\r\nconjunto de atividades que proporcionam a informa\u00e7\u00e3o\r\nindispens\u00e1vel para se conhecer, detectar ou prever qualquer\r\nmudan\u00e7a que possa ocorrer nos fatores condicionantes do\r\nprocesso sa\u00fade-doen\u00e7a, com a finalidade de recomendar,\r\noportunamente, as medidas indicadas que levem \u00e0 preven\u00e7\u00e3o\r\ne ao controle das doen\u00e7as.<\/p>","resposta":2095755,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2095756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2095755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291607,"enunciado":"<P>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto que a avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de controle de agravos esteja baseada em dados coletados pelos sistemas de vigil\u00e2ncia.","provas":[{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":595408,"hashId":"6c1806fe7b5af7d509baae7cbe7649bb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto que a avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de controle de\r\nagravos esteja baseada em dados coletados pelos sistemas de\r\nvigil\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2095803,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2095804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2095803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetivos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":291612,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos objetivos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o consiste de apenas uma etapa: a limpeza.","provas":[{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595434,"hashId":"dc58bca112a80fde78c52d5680867fd9","enunciado":"<p align=justify>A higieniza\u00e7\u00e3o consiste de apenas uma etapa: a limpeza.<\/p>","resposta":2095856,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2095856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":291621,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas\r\nde fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de risco consiste de dados obtidos pelo laborat\u00f3rio quanto ao perigo, al\u00e9m de dados da microbiologia preditiva, dados epidemiol\u00f3gicos, classes e estado imunol\u00f3gico dos consumidores e an\u00e1lise estat\u00edstica.","provas":[{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595437,"hashId":"b80c529a25ea6a6848a8a1e793968f98","enunciado":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de risco consiste de dados obtidos pelo\r\nlaborat\u00f3rio quanto ao perigo, al\u00e9m de dados da\r\nmicrobiologia preditiva, dados epidemiol\u00f3gicos, classes e\r\nestado imunol\u00f3gico dos consumidores e an\u00e1lise estat\u00edstica.<\/p>","resposta":2095861,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2095862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291623,"enunciado":"<P align=justify>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre quantitativa, da ingest\u00e3o prov\u00e1vel de agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e f\u00edsicos por meio dos alimentos, assim como as exposi\u00e7\u00f5es que derivam de outras fontes, caso sejam relevantes.","provas":[{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595449,"hashId":"1661655b6067b397dcb5f33f5d7b0a1d","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre quantitativa, da ingest\u00e3o\r\nprov\u00e1vel de agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e f\u00edsicos por meio\r\ndos alimentos, assim como as exposi\u00e7\u00f5es que derivam de\r\noutras fontes, caso sejam relevantes.<\/p>","resposta":2095886,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2095886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2095885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise e gerenciamento de risco sanit\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":291625,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise e gerenciamento de risco sanit\u00e1rio, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um estudo de coorte conduzido para investigar o papel de determinado fator de risco na etiologia de uma doen\u00e7a deve incluir, nos dois grupos de estudo \u2014 expostos e n\u00e3o-expostos \u2014, o mesmo n\u00famero de indiv\u00edduos.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595468,"hashId":"7511d9f4c27376b7fb9b332e88932ad9","enunciado":"<p align=justify>Um estudo de coorte conduzido para investigar o papel de\r\ndeterminado fator de risco na etiologia de uma doen\u00e7a deve\r\nincluir, nos dois grupos de estudo \u2014 expostos e\r\nn\u00e3o-expostos \u2014, o mesmo n\u00famero de indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":2095924,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2095924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":291630,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sentindo abrangente, garantia da qualidade s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es planejadas e sistem\u00e1ticas necess\u00e1rias para fornecer a confiabilidade adequada para o produto ou servi\u00e7o e que satisfa\u00e7am crit\u00e9rios da qualidade.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596004,"hashId":"eb44a48599648ffe3b72a2bf851a9ef1","enunciado":"<p align=justify>Em um sentindo abrangente, garantia da qualidade s\u00e3o as\r\na\u00e7\u00f5es planejadas e sistem\u00e1ticas necess\u00e1rias para fornecer a\r\nconfiabilidade adequada para o produto ou servi\u00e7o e que\r\nsatisfa\u00e7am crit\u00e9rios da qualidade.<\/p>","resposta":2097648,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da qualidade.","id":291741,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da\r\nqualidade.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema da qualidade \u00e9 o conjunto de medidas destinadas a verificar a qualquer momento, em qualquer etapa da cadeia de produ\u00e7\u00e3o, desde a fabrica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o cumprimento das etapas espec\u00edficas, a comprova\u00e7\u00e3o da qualidade, efic\u00e1cia e seguran\u00e7a dos produtos.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596006,"hashId":"b3c697866453fe6594a397050b11de79","enunciado":"<p align=justify>O sistema da qualidade \u00e9 o conjunto de medidas destinadas\r\na verificar a qualquer momento, em qualquer etapa da cadeia\r\nde produ\u00e7\u00e3o, desde a fabrica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o cumprimento das\r\netapas espec\u00edficas, a comprova\u00e7\u00e3o da qualidade, efic\u00e1cia e\r\nseguran\u00e7a dos produtos.<\/p>","resposta":2097653,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da qualidade.","id":291741,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da\r\nqualidade.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento escrito de forma objetiva que estabelece instru\u00e7\u00f5es seq\u00fcenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es rotineiras e espec\u00edficas na produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e transporte \u00e9 denominado procedimento operacional padronizado (POP). Esse procedimento n\u00e3o pode apresentar outras nomenclaturas em nenhuma circunst\u00e2ncia.","provas":[{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596012,"hashId":"9d49759cfdf1d3c5fe3412b43a24b8ce","enunciado":"<p align=justify>O procedimento escrito de forma objetiva que estabelece\r\ninstru\u00e7\u00f5es seq\u00fcenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es\r\nrotineiras e espec\u00edficas na produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e\r\ntransporte \u00e9 denominado procedimento operacional\r\npadronizado (POP). Esse procedimento n\u00e3o pode apresentar\r\noutras nomenclaturas em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2097665,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":291742,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas\r\nde fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de campo, classicamente conhecida por investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, consiste do levantamento epidemiol\u00f3gico realizado por meio de coleta ocasional de dados, quase sempre por amostragem, e que fornece dados sobre a preval\u00eancia de casos cl\u00ednicos ou portadores, em determinada comunidade.","provas":[{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596018,"hashId":"0c00f0c8481bc04398da4acc8fb2bc63","enunciado":"<p align=justify>Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de campo, classicamente\r\nconhecida por investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, consiste do\r\nlevantamento epidemiol\u00f3gico realizado por meio de coleta\r\nocasional de dados, quase sempre por amostragem, e que\r\nfornece dados sobre a preval\u00eancia de casos cl\u00ednicos ou\r\nportadores, em determinada comunidade.<\/p>","resposta":2097677,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291744,"enunciado":"<P align=justify>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inqu\u00e9rito \u00e9 o conjunto de estudos efetuados a partir de casos cl\u00ednicos ou de portadores para a identifica\u00e7\u00e3o das fontes de infec\u00e7\u00e3o e dos modos de transmiss\u00e3o do agente. Pode ser realizado em face de casos espor\u00e1dicos ou surtos.","provas":[{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596019,"hashId":"232d0a0e2b65e4a3131644668af2cf17","enunciado":"<p align=justify>Inqu\u00e9rito \u00e9 o conjunto de estudos efetuados a partir de casos\r\ncl\u00ednicos ou de portadores para a identifica\u00e7\u00e3o das fontes de\r\ninfec\u00e7\u00e3o e dos modos de transmiss\u00e3o do agente. Pode ser\r\nrealizado em face de casos espor\u00e1dicos ou surtos.<\/p>","resposta":2097679,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291744,"enunciado":"<P align=justify>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica pode ser definida como o conjunto de atividades que proporcionam a informa\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para se conhecer, detectar ou prever qualquer mudan\u00e7a que possa ocorrer nos fatores condicionantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, com a finalidade de recomendar, oportunamente, as medidas indicadas que levem \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle das doen\u00e7as.","provas":[{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596020,"hashId":"230f1d68acf27969cf177d421d346022","enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica pode ser definida como o\r\nconjunto de atividades que proporcionam a informa\u00e7\u00e3o\r\nindispens\u00e1vel para se conhecer, detectar ou prever qualquer\r\nmudan\u00e7a que possa ocorrer nos fatores condicionantes do\r\nprocesso sa\u00fade-doen\u00e7a, com a finalidade de recomendar,\r\noportunamente, as medidas indicadas que levem \u00e0 preven\u00e7\u00e3o\r\ne ao controle das doen\u00e7as.<\/p>","resposta":2097680,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291744,"enunciado":"<P align=justify>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma inspe\u00e7\u00e3o detalhada do cumprimento integral das BPF em determinada linha de produ\u00e7\u00e3o em funcionamento.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596024,"hashId":"0d2bc7610ee060abf03027811627e94e","enunciado":"<p align=justify>Certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma inspe\u00e7\u00e3o detalhada do cumprimento\r\nintegral das BPF em determinada linha de produ\u00e7\u00e3o em\r\nfuncionamento.<\/p>","resposta":2097689,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de inspe\u00e7\u00e3o e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o (BPF), julgue os itens seguintes.","id":291745,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de inspe\u00e7\u00e3o e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o (BPF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento para fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de sa\u00fade compete a \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conforme previsto na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria vigente.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596025,"hashId":"954821943873f3863f24ab74b20f5593","enunciado":"<p align=justify>Autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento para fabrica\u00e7\u00e3o de produtos\r\nde sa\u00fade compete a \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conforme\r\nprevisto na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria vigente.<\/p>","resposta":2097690,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de inspe\u00e7\u00e3o e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o (BPF), julgue os itens seguintes.","id":291745,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de inspe\u00e7\u00e3o e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o (BPF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As posturas adotadas em rela\u00e7\u00e3o ao risco avaliado n\u00e3o variam entre diferentes pa\u00edses, diferentes regi\u00f5es de um mesmo pa\u00eds, ou at\u00e9 entre empresas e governos de uma mesma regi\u00e3o.","provas":[{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596033,"hashId":"4ab104adb8515195e396d6ca3ccf54bc","enunciado":"<p align=justify>As posturas adotadas em rela\u00e7\u00e3o ao risco avaliado n\u00e3o\r\nvariam entre diferentes pa\u00edses, diferentes regi\u00f5es de um\r\nmesmo pa\u00eds, ou at\u00e9 entre empresas e governos de uma\r\nmesma regi\u00e3o.<\/p>","resposta":2097707,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em estudo da ag\u00eancia ambiental norte-americana Environmental Protection Agency (EPA) acerca de acidentes industriais, o Brasil ocupa o s\u00e9timo lugar na lista dos dez pa\u00edses com maior n\u00famero de acidentes qu\u00edmicos, com cinco \u00f3bitos ou mais entre 1945 e 1991. Por\u00e9m, quando a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo n\u00famero de \u00f3bitos por acidente \u2014 indicador da gravidade \u2014, o pa\u00eds passa para a segunda posi\u00e7\u00e3o. Acidentes catastr\u00f3ficos associados a processos produtivos, denominados acidentes maiores, ou acidentes ampliados na defini\u00e7\u00e3o mais correta e atual, independentemente de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ou modalidade t\u00e9cnica, como as mar\u00e9s negras, panes s\u00e9rias e colapsos nucleares, inc\u00eandios e explos\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas e petroqu\u00edmicas e nuvens t\u00f3xicas, s\u00e3o ocorr\u00eancias com fortes caracter\u00edsticas de desordem, tumulto e falta de controle, tornando-as de f\u00e1cil detec\u00e7\u00e3o e de repercuss\u00e3o imediata na percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que nem sempre \u00e9 observado em eventos contaminantes cr\u00f4nicos com carga agressiva baixa, por\u00e9m cumulativa. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":291747,"enunciado":"<P align=justify>Em estudo da ag\u00eancia ambiental norte-americana Environmental Protection Agency (EPA) acerca de acidentes industriais, o Brasil ocupa o s\u00e9timo lugar na lista dos dez pa\u00edses com maior n\u00famero de acidentes qu\u00edmicos, com cinco \u00f3bitos ou mais entre 1945 e 1991. Por\u00e9m, quando a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo n\u00famero de \u00f3bitos por acidente \u2014 indicador da gravidade \u2014, o pa\u00eds passa para a segunda posi\u00e7\u00e3o. Acidentes catastr\u00f3ficos associados a processos produtivos, denominados acidentes maiores, ou acidentes ampliados na defini\u00e7\u00e3o mais correta e atual, independentemente de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ou modalidade t\u00e9cnica, como as mar\u00e9s negras, panes s\u00e9rias e colapsos nucleares, inc\u00eandios e explos\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas e petroqu\u00edmicas e nuvens t\u00f3xicas, s\u00e3o ocorr\u00eancias com fortes caracter\u00edsticas de desordem, tumulto e falta de controle, tornando-as de f\u00e1cil detec\u00e7\u00e3o e de repercuss\u00e3o imediata na percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que nem sempre \u00e9 observado em eventos contaminantes cr\u00f4nicos com carga agressiva baixa, por\u00e9m cumulativa. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores que devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o para estabelecer a causa dos eventos adversos incluem-se a rela\u00e7\u00e3o temporal entre o uso da medica\u00e7\u00e3o e o aparecimento dos sintomas de toxicidade.","provas":[{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596040,"hashId":"2ae145d7981b91970bc15dccdf5d47c6","enunciado":"<p align=justify>Entre os fatores que devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o para\r\nestabelecer a causa dos eventos adversos incluem-se a\r\nrela\u00e7\u00e3o temporal entre o uso da medica\u00e7\u00e3o e o aparecimento\r\ndos sintomas de toxicidade.<\/p>","resposta":2097720,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um epidemiologista foi designado pelo gerente t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela farmacovigil\u00e2ncia para estudar os efeitos adversos associados ao uso de um medicamento registrado recentemente no Brasil para o tratamento de hipertens\u00e3o arterial. O sistema de vigil\u00e2ncia detectou 10 casos fatais de toxicidade card\u00edaca potencialmente associados ao uso do medicamento com um n\u00famero estimado de 15.000 pacientes expostos ao tratamento em um per\u00edodo de 1 ano. Os pacientes que faleceram apresentaram um tipo de arritmia raramente observada em pacientes hipertensos submetidos a tratamento medicamentoso. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os seguintes itens.","id":291748,"enunciado":"<P align=justify>Um epidemiologista foi designado pelo gerente t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela farmacovigil\u00e2ncia para estudar os efeitos adversos associados ao uso de um medicamento registrado recentemente no Brasil para o tratamento de hipertens\u00e3o arterial. O sistema de vigil\u00e2ncia detectou 10 casos fatais de toxicidade card\u00edaca potencialmente associados ao uso do medicamento com um n\u00famero estimado de 15.000 pacientes expostos ao tratamento em um per\u00edodo de 1 ano. Os pacientes que faleceram apresentaram um tipo de arritmia raramente observada em pacientes hipertensos submetidos a tratamento medicamentoso. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa da magnitude de um problema de sa\u00fade e a sua expans\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica s\u00e3o objetivos secund\u00e1rios do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","provas":[{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596042,"hashId":"32682df4959ac5a85bf925d2faadb969","enunciado":"<p align=justify>A estimativa da magnitude de um problema de sa\u00fade e a sua\r\nexpans\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica s\u00e3o objetivos secund\u00e1rios\r\ndo sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2097725,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetivos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":291749,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos objetivos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto que a avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de controle de agravos esteja baseada em dados coletados pelos sistemas de vigil\u00e2ncia.","provas":[{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596044,"hashId":"c66eebee8193253a54d44c7af9b71706","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto que a avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de controle de\r\nagravos esteja baseada em dados coletados pelos sistemas de\r\nvigil\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2097728,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetivos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":291749,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos objetivos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o em estufa e a autoclave s\u00e3o as \u00fanicas maneiras de desativar o v\u00edrus do HIV.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435913,"hashId":"8cbcc94bdfa67669a0c0e8b577276c97","enunciado":"<p align=justify>O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o em estufa e a autoclave s\u00e3o as\r\n\u00fanicas maneiras de desativar o v\u00edrus do HIV.<\/p>","resposta":1546931,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa DST\/AIDS, julgue os itens a seguir.","id":252313,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do programa DST\/AIDS, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150","ordem":148},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":"enfermagem\/435913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\nSeverino, cidad\u00e3o brasileiro, em f\u00e9rias na Inglaterra,\npraticou, naquele pa\u00eds, crime de genoc\u00eddio.\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o crime praticado por Severino fica sujeito\n\u00e0 lei brasileira, adotando-se, no caso, o princ\u00edpio real, de\ndefesa ou de prote\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":234876,"hashId":"ec1da4964581713d7fd45f85f837836a","enunciado":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\nSeverino, cidad\u00e3o brasileiro, em f\u00e9rias na Inglaterra,\npraticou, naquele pa\u00eds, crime de genoc\u00eddio.<\/p>\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o crime praticado por Severino fica sujeito\n\u00e0 lei brasileira, adotando-se, no caso, o princ\u00edpio real, de\ndefesa ou de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":918770,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos do direito penal, julgue os itens que se seguem.","id":159723,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos do direito penal, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extraterritorialidade","oab":true,"nome":"Extraterritorialidade","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406251,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extraterritorialidade Incondicionada","oab":false,"nome":"Extraterritorialidade Incondicionada","pai":406251,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413548,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade-incondicionada"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/234876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica determina que deve haver um tribunal regional do trabalho em cada estado e no DF, o TRT da 10.a Regi\u00e3o tem compet\u00eancia apenas sobre o territ\u00f3rio do DF.","provas":[{"id":1110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":234915,"hashId":"fd8e4fec2f31591aed0ab89b4f5acb37","enunciado":"<P align=justify>Como a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica determina que deve haver um tribunal regional do trabalho em cada estado e no DF, o TRT da 10.<SUP>a<\/SUP> Regi\u00e3o tem compet\u00eancia apenas sobre o territ\u00f3rio do DF.<\/P>","resposta":918849,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regimento interno do TRT da 10.a Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":159742,"enunciado":"<P align=justify>Acerca do regimento interno do TRT da 10.<SUP>a<\/SUP> Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 10\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 10\u00aa Regi\u00e3o","pai":395397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394934,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-10a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/234915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 discricionariedade, assinale a afirmativa verdadeira.","provas":[{"id":149,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Processual - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":119773,"hashId":"a8808c0efe96d2d55b7b8bd859beddfe","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 discricionariedade, assinale a afirmativa\r\nverdadeira.","resposta":559288,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A discricionariedade manifesta-se, exclusivamente, quando a lei expressamente confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o compet\u00eancia para decidir em face de uma situa\u00e7\u00e3o concreta.","id":559286,"corpo":"<p align=justify>A discricionariedade manifesta-se, exclusivamente,\r\nquando a lei expressamente confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\ncompet\u00eancia para decidir em face de uma situa\u00e7\u00e3o\r\nconcreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O poder discricion\u00e1rio pode ocorrer em qualquer elemento do ato administrativo.","id":559287,"corpo":"<p align=justify>O poder discricion\u00e1rio pode ocorrer em qualquer\r\nelemento do ato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o controle judicial da discricionariedade administrativa, respeitados os limites que s\u00e3o assegurados pela lei \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":559288,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel o controle judicial da discricionariedade\r\nadministrativa, respeitados os limites que s\u00e3o assegurados\r\npela lei \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da razoabilidade \u00e9 o \u00fanico meio para se verificar a extens\u00e3o da discricionariedade no caso concreto.","id":559289,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da razoabilidade \u00e9 o \u00fanico meio para se\r\nverificar a extens\u00e3o da discricionariedade no caso\r\nconcreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pela moderna doutrina de direito administrativo, afirma- se que, no \u00e2mbito dos denominados conceitos jur\u00eddicos indeterminados, sempre ocorre a discricionariedade administrativa.","id":559290,"corpo":"<p align=justify>Pela moderna doutrina de direito administrativo, afirma-\r\nse que, no \u00e2mbito dos denominados conceitos\r\njur\u00eddicos indeterminados, sempre ocorre a discricionariedade\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/119773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de uma pequena ilha no Pac\u00edfico \u00e9 de 100 habitantes. Nenhum dos habitantes possui mais que 90 anos. Pode-se concluir:","provas":[{"id":3309,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2004"},{"id":3316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":3322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2004"},{"id":3328,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":3305,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Oficial de Dilig\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":105551,"hashId":"3e8be15b524b175d50eeaf9f6a1c6ae5","enunciado":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o de uma pequena ilha no Pac\u00edfico \u00e9 de 100 habitantes. Nenhum dos habitantes possui mais que 90 anos.\r\nPode-se concluir:<\/p>","resposta":498947,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daqui a noventa anos haver\u00e1, pelo menos, uma pessoa com menos de 90 anos nessa ilha.","id":498944,"corpo":"<p align=justify>Daqui a noventa anos haver\u00e1, pelo menos, uma pessoa com menos de 90 anos nessa ilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Certamente existem pessoas com menos de 90 anos nessa ilha.","id":498945,"corpo":"<p align=justify>Certamente existem pessoas com menos de 90 anos nessa ilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A idade m\u00e9dia dos habitantes da ilha \u00e9 de 45 anos.","id":498946,"corpo":"A idade m\u00e9dia dos habitantes da ilha \u00e9 de 45 anos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certamente existem pessoas com a mesma idade nessa ilha.","id":498947,"corpo":"<p align=justify>Certamente existem pessoas com a mesma idade nessa ilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente por acaso haver\u00e1 pessoas com a mesma idade nessa ilha.","id":498948,"corpo":"<p align=justify>Somente por acaso haver\u00e1 pessoas com a mesma idade nessa ilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/105551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um psic\u00f3logo faz terapia de grupo com quatro pessoas: Jo\u00e3o, Pedro, Paulo e Jos\u00e9. Em um determinado dia, sua sess\u00e3o foi realizada em uma mesa retangular com dois lugares de cada lado oposto da mesa e com o psic\u00f3logo e Paulo nas cabeceiras. Sendo assim, um lugar na mesa estava vago e este n\u00e3o estava perto do psic\u00f3logo. Dado esse cen\u00e1rio, pode-se afirmar, com certeza, que: ","provas":[{"id":3305,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Oficial de Dilig\u00eancia - 2004"},{"id":3328,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":3322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2004"},{"id":3309,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2004"},{"id":3316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":105564,"hashId":"76475d3f0d7f195d96a51bd8787a9958","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Um psic\u00f3logo faz terapia de grupo com quatro pessoas: Jo\u00e3o, Pedro, Paulo e Jos\u00e9. Em um determinado dia, sua sess\u00e3o foi realizada em uma mesa retangular com dois lugares de cada lado oposto da mesa e com o psic\u00f3logo e Paulo nas cabeceiras. Sendo assim, um lugar na mesa estava vago e este n\u00e3o estava perto do psic\u00f3logo.<\/P>\r\n<P align=justify> Dado esse cen\u00e1rio, pode-se afirmar, com certeza, que:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":499002,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o lugar vago estava perto do Paulo.","id":499002,"corpo":"o lugar vago estava perto do Paulo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o lugar vago estava perto do Jos\u00e9.","id":499003,"corpo":"o lugar vago estava perto do Jos\u00e9.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o lugar vago estava perto do Jo\u00e3o.","id":499004,"corpo":"o lugar vago estava perto do Jo\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o lugar vago estava perto do Pedro.","id":499005,"corpo":"o lugar vago estava perto do Pedro.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o estava perto do Paulo.","id":499006,"corpo":"Jo\u00e3o estava perto do Paulo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/105564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que Jo\u00e3o estar feliz \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Maria sorrir e condi\u00e7\u00e3o suficiente para Daniela abra\u00e7ar Paulo. Sabe-se, tamb\u00e9m, que Daniela abra\u00e7ar Paulo \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para a Sandra abra\u00e7ar S\u00e9rgio. Assim, quando Sandra n\u00e3o abra\u00e7a S\u00e9rgio,","provas":[{"id":3291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":105910,"hashId":"e27d1c1f70a37f025277c33cea500657","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que Jo\u00e3o estar feliz \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria\r\npara Maria sorrir e condi\u00e7\u00e3o suficiente para Daniela\r\nabra\u00e7ar Paulo. Sabe-se, tamb\u00e9m, que Daniela abra\u00e7ar\r\nPaulo \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para a\r\nSandra abra\u00e7ar S\u00e9rgio. Assim, quando Sandra n\u00e3o\r\nabra\u00e7a S\u00e9rgio,<\/p>","resposta":500695,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela abra\u00e7a Paulo.","id":500692,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela abra\u00e7a\r\nPaulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a Paulo.","id":500693,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o\r\nabra\u00e7a Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a Paulo","id":500694,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a\r\nPaulo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a Paulo.","id":500695,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela\r\nn\u00e3o abra\u00e7a Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela abra\u00e7a Paulo.","id":500696,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela abra\u00e7a\r\nPaulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente e necess\u00e1ria","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente e necess\u00e1ria","pai":411077,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425270,"slug":"raciocinio-logico-condicao-suficiente-e-necessaria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/105910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 est\u00e1 realizando um teste de m\u00faltipla escolha, em que cada quest\u00e3o apresenta 5 alternativas, sendo uma e apenas uma correta. Se Andr\u00e9 sabe resolver a quest\u00e3o, ele marca a resposta certa. Se ele n\u00e3o sabe, ele marca aleatoriamente uma das alternativas. Andr\u00e9 sabe 60% das quest\u00f5es do teste. Ent\u00e3o, a probabilidade de ele acertar uma quest\u00e3o qualquer do teste (isto \u00e9, de uma quest\u00e3o escolhida ao acaso) \u00e9 igual a","provas":[{"id":3311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":105991,"hashId":"10656ba95bbd84b507717181705ae9cd","enunciado":"<p align=justify>Andr\u00e9 est\u00e1 realizando um teste de m\u00faltipla escolha,\r\nem que cada quest\u00e3o apresenta 5 alternativas, sendo\r\numa e apenas uma correta. Se Andr\u00e9 sabe resolver\r\na quest\u00e3o, ele marca a resposta certa. Se ele\r\nn\u00e3o sabe, ele marca aleatoriamente uma das alternativas.\r\nAndr\u00e9 sabe 60% das quest\u00f5es do teste. Ent\u00e3o,\r\na probabilidade de ele acertar uma quest\u00e3o\r\nqualquer do teste (isto \u00e9, de uma quest\u00e3o escolhida\r\nao acaso) \u00e9 igual a<\/p>","resposta":501104,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,62","id":501102,"corpo":"<p align=justify>0,62<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,60","id":501103,"corpo":"<p align=justify>0,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,68","id":501104,"corpo":"<p align=justify>0,68<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,80","id":501105,"corpo":"<p align=justify>0,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,56.","id":501106,"corpo":"<p align=justify>0,56.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/105991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mudan\u00e7a nesse quadro possibilitaria ganhos expressivos para o pa\u00eds. (meio do 1\u00ba par\u00e1grafo) De acordo com o texto, a mudan\u00e7a proposta equivaleria","provas":[{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"},{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108067,"hashId":"faf89e9dea893e181f5543256dc5d59d","enunciado":"<P align=justify><EM>Uma mudan\u00e7a nesse quadro possibilitaria ganhos expressivos para o pa\u00eds.<\/EM> (meio do 1\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com o texto, a mudan\u00e7a proposta equivaleria<\/P>","resposta":511122,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 tentativa de recupera\u00e7\u00e3o da malha ferrovi\u00e1ria, para facilitar o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","id":511118,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 tentativa de recupera\u00e7\u00e3o da malha ferrovi\u00e1ria, para\r\nfacilitar o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o maior com o rebanho bovino e \u00e0 expans\u00e3o do com\u00e9rcio com pa\u00edses desenvolvidos.","id":511119,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o maior com o rebanho bovino e \u00e0\r\nexpans\u00e3o do com\u00e9rcio com pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao uso das terras atualmente ocupadas pela cria\u00e7\u00e3o de gado no cultivo de novos produtos para consumo interno.","id":511120,"corpo":"<p align=justify>ao uso das terras atualmente ocupadas pela cria\u00e7\u00e3o\r\nde gado no cultivo de novos produtos para consumo\r\ninterno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, priorizando culturas que n\u00e3o necessitam de modernos recursos tecnol\u00f3gicos.","id":511121,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, priorizando\r\nculturas que n\u00e3o necessitam de modernos recursos\r\ntecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao cultivo de terras ainda inexploradas e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o intensiva de tecnologia no campo.","id":511122,"corpo":"<p align=justify>ao cultivo de terras ainda inexploradas e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\nintensiva de tecnologia no campo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":95543,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3346\/365.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/108067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro percorre 75% da dist\u00e2ncia entre as cidades A e B a uma velocidade m\u00e9dia constante de 50 km por hora. O carro percorre, tamb\u00e9m a uma velocidade m\u00e9dia constante, V, o restante do trajeto at\u00e9 B. Ora, a velocidade m\u00e9dia para todo o percurso de A at\u00e9 B foi igual a 40 km por hora. Logo, a velocidade V \u00e9 igual a","provas":[{"id":3356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":109012,"hashId":"baa7df3847f7a5a0d9480aec77cee921","enunciado":"<p align=justify>Um carro percorre 75% da dist\u00e2ncia entre as cidades\r\nA e B a uma velocidade m\u00e9dia constante de 50 km\r\npor hora. O carro percorre, tamb\u00e9m a uma velocidade\r\nm\u00e9dia constante, V, o restante do trajeto at\u00e9 B.\r\nOra, a velocidade m\u00e9dia para todo o percurso de A\r\nat\u00e9 B foi igual a 40 km por hora. Logo, a velocidade\r\nV \u00e9 igual a<\/p>","resposta":515780,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 km por hora","id":515778,"corpo":"<p align=justify>20 km por hora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 km por hora","id":515779,"corpo":"<p align=justify>10 km por hora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 km por hora","id":515780,"corpo":"<p align=justify>25 km por hora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 km por hora","id":515781,"corpo":"<p align=justify>30 km por hora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"37,5 km por hora.","id":515782,"corpo":"<p align=justify>37,5 km por hora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/109012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que Jo\u00e3o estar feliz \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para Maria sorrir e condi\u00e7\u00e3o suficiente para Daniela abra\u00e7ar Paulo. Sabe-se, tamb\u00e9m, que Daniela abra\u00e7ar Paulo \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para a Sandra abra\u00e7ar S\u00e9rgio. Assim, quando Sandra n\u00e3o abra\u00e7a S\u00e9rgio","provas":[{"id":3356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":109097,"hashId":"a6ac152ea5785f473c2fb6154afa3844","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que Jo\u00e3o estar feliz \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria\r\npara Maria sorrir e condi\u00e7\u00e3o suficiente para Daniela\r\nabra\u00e7ar Paulo. Sabe-se, tamb\u00e9m, que Daniela abra\u00e7ar\r\nPaulo \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para a\r\nSandra abra\u00e7ar S\u00e9rgio. Assim, quando Sandra n\u00e3o\r\nabra\u00e7a S\u00e9rgio<\/p>","resposta":516200,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela abra\u00e7a Paulo.","id":516197,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela abra\u00e7a\r\nPaulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a Paulo","id":516198,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o\r\nabra\u00e7a Paulo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a Paulo.","id":516199,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a\r\nPaulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela n\u00e3o abra\u00e7a Paulo.","id":516200,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria n\u00e3o sorri, e Daniela\r\nn\u00e3o abra\u00e7a Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela abra\u00e7a Paulo.","id":516201,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 feliz, e Maria sorri, e Daniela abra\u00e7a\r\nPaulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","pai":411076,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425269,"slug":"raciocinio-logico-condicao-suficiente-ou-necessaria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/109097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de processo administrativo disciplinar, quando o indiciado encontrar-se em lugar incerto e n\u00e3o sabido, ser\u00e1 ele citado por edital, com prazo de 15 (quinze) dias, para apresentar defesa, cuja omiss\u00e3o caracteriza revelia, devendo a comiss\u00e3o proceder ao relat\u00f3rio final conclusivo.","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103994,"hashId":"e1815b006e35b82f944df62ef8db2650","enunciado":"<p align=justify>No caso de processo administrativo disciplinar,\r\nquando o indiciado encontrar-se em lugar incerto e\r\nn\u00e3o sabido, ser\u00e1 ele citado por edital, com prazo de\r\n15 (quinze) dias, para apresentar defesa, cuja omiss\u00e3o\r\ncaracteriza revelia, devendo a comiss\u00e3o proceder\r\nao relat\u00f3rio final conclusivo.<\/p>","resposta":491480,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a assertiva.","id":491477,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a assertiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 10 dias.","id":491478,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 10\r\ndias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 30 dias.","id":491479,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 30\r\ndias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia reabre o prazo para defesa por defensor dativo.","id":491480,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia reabre\r\no prazo para defesa por defensor dativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia suspende o curso do processo por mais 30 dias.","id":491481,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia suspende\r\no curso do processo por mais 30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/103994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros mostram que a probabilidade de um vendedor fazer uma venda em uma visita a um cliente potencial \u00e9 0,4. Supondo que as decis\u00f5es de compra dos clientes s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o a probabilidade de que o vendedor fa\u00e7a no m\u00ednimo uma venda em tr\u00eas visitas \u00e9 igual a","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":104342,"hashId":"22983220fbed5c0b11bb67a2c845fdb2","enunciado":"<p align=justify>Os registros mostram que a probabilidade de um\r\nvendedor fazer uma venda em uma visita a um cliente\r\npotencial \u00e9 0,4. Supondo que as decis\u00f5es de\r\ncompra dos clientes s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o\r\na probabilidade de que o vendedor fa\u00e7a no m\u00ednimo\r\numa venda em tr\u00eas visitas \u00e9 igual a<\/p>","resposta":493176,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,624.","id":493172,"corpo":"<p align=justify>0,624.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,064.","id":493173,"corpo":"<p align=justify>0,064.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,216","id":493174,"corpo":"<p align=justify>0,216<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,568","id":493175,"corpo":"<p align=justify>0,568<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,784","id":493176,"corpo":"<p align=justify>0,784<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/104342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490,"slug":"tecnico-judiciario-area-digitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibido que candidato a deputado federal receba contribui\u00e7\u00e3o de sindicato para o custeio de sua campanha eleitoral.","provas":[{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490,"slug":"tecnico-judiciario-area-digitacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":141626,"hashId":"1879a381c529ca7ede697e04fb712bb2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido que candidato a deputado federal receba\r\ncontribui\u00e7\u00e3o de sindicato para o custeio de sua campanha\r\neleitoral.<\/p>","resposta":636637,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":636638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":636637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos constitucional, administrativo e eleitoral, julgue os itens a seguir.","id":116720,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos constitucional, administrativo e eleitoral,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"}],"slug":"direito-eleitoral\/141626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto foi processado e finalmente condenado pelo juiz da D\u00e9cima Quarta Vara da Justi\u00e7a Federal, se\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, pela pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio contra sua sogra. A defesa de Augusto interp\u00f4s Recurso de Apela\u00e7\u00e3o, suscitando em preliminar, exce\u00e7\u00e3o declinat\u00f3ria de f\u00f3rum. O princ\u00edpio que norteou a suscita\u00e7\u00e3o da preliminar foi:","provas":[{"id":43932,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2004-esaf-procurador-do-distrito-federal","tipo":1,"nome":"ESAF - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1320555,"hashId":"23ef1795797123affafc4036283c6326","enunciado":"<p align=\"justify\">Augusto foi processado e finalmente condenado pelo juiz\r\nda D\u00e9cima Quarta Vara da Justi\u00e7a Federal, se\u00e7\u00e3o de S\u00e3o\r\nPaulo, pela pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio contra sua sogra.\r\nA defesa de Augusto interp\u00f4s Recurso de Apela\u00e7\u00e3o,\r\nsuscitando em preliminar, exce\u00e7\u00e3o declinat\u00f3ria de <em>f\u00f3rum<\/em>.\r\nO princ\u00edpio que norteou a suscita\u00e7\u00e3o da preliminar foi:<\/p>","resposta":4824496,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do devido processo legal","id":4824495,"corpo":"<p align=justify>Do devido processo legal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do ju\u00edzo natural ","id":4824496,"corpo":"<p align=justify>Do ju\u00edzo natural\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do contradit\u00f3rio","id":4824497,"corpo":"<p align=justify>Do contradit\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da ampla defesa ","id":4824498,"corpo":"<p align=justify>Da ampla defesa\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia","id":4824499,"corpo":"<p align=justify>Da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do Juiz Natural","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Juiz Natural","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414098,"slug":"direito-processual-penal-principio-do-juiz-natural"}],"slug":"direito-processual-penal\/1320555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fenito\u00edna \u00e9 um anticonvulsivante que, por ser uma droga irritante, deve ser administrada por via endovenosa, em veias calibrosas, ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o em \u00e1gua destilada ou soro glicosado.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435844,"hashId":"f806f3a5cce0d652cd9d4494851db018","enunciado":"<p align=justify>A fenito\u00edna \u00e9 um anticonvulsivante que, por ser uma droga\r\nirritante, deve ser administrada por via endovenosa, em veias\r\ncalibrosas, ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o em \u00e1gua destilada ou soro\r\nglicosado.<\/p>","resposta":1546793,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es das medica\u00e7\u00f5es em geral, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":252299,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es das medica\u00e7\u00f5es em geral, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/435844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conte\u00fado dos par\u00e1grafos do texto, o autor:","provas":[{"id":822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-assistente-social","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Assistente Social - 2004"},{"id":923,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-analista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - 2004"},{"id":899,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-economista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Economista - 2004"},{"id":849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2004"},{"id":943,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":891,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-auditor","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Auditor - 2004"},{"id":875,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":804,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":274087,"hashId":"d0e321e9a2ebe6fc6887580450029069","enunciado":"<P align=justify>Sobre o conte\u00fado dos par\u00e1grafos do texto, o autor:<\/P>","resposta":1040945,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f5e em d\u00favida, no quarto par\u00e1grafo, a capacidade de os pol\u00edticos chegarem a um acordo quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do plantio e da comercializa\u00e7\u00e3o da soja transg\u00eanica no Brasil.","id":1040941,"corpo":"<p align=justify>p\u00f5e em d\u00favida, no quarto par\u00e1grafo, a capacidade de os pol\u00edticos chegarem a um acordo quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do plantio e da comercializa\u00e7\u00e3o da soja transg\u00eanica no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"afirma, no quinto par\u00e1grafo, que a quest\u00e3o dos transg\u00eanicos s\u00f3 interessa aos pol\u00edticos e aos cientistas.","id":1040942,"corpo":"<p align=justify>afirma, no quinto par\u00e1grafo, que a quest\u00e3o dos transg\u00eanicos s\u00f3 interessa aos pol\u00edticos e aos cientistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atribui \u00e0 m\u00eddia, no segundo par\u00e1grafo, o poder de nos fazer acreditar em falsos cientistas.","id":1040943,"corpo":"<p align=justify>atribui \u00e0 m\u00eddia, no segundo par\u00e1grafo, o poder de nos fazer acreditar em falsos cientistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixa claro, no primeiro par\u00e1grafo, que a discuss\u00e3o que hoje se faz a respeito da soja transg\u00eanica \u00e9 meramente ideol\u00f3gica.","id":1040944,"corpo":"<p align=justify>deixa claro, no primeiro par\u00e1grafo, que a discuss\u00e3o que hoje se faz a respeito da soja transg\u00eanica \u00e9 meramente ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sugere, no terceiro par\u00e1grafo, que os cientistas, em sendo humanos, comportam-se de acordo com as conveni\u00eancias.","id":1040945,"corpo":"<p align=justify>sugere, no terceiro par\u00e1grafo, que os cientistas, em sendo humanos, comportam-se de acordo com as conveni\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":177949,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/875\/ScreenHunter_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/875\/ScreenHunter_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/274087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica re\u00fane normas, princ\u00edpios, direitos e deveres pertinentes \u00e0 conduta \u00e9tica que deve ser assumida por todos os profissionais de enfermagem.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435821,"hashId":"ebf97964512fb2bf30f45c129a57ebaf","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo de \u00e9tica re\u00fane normas, princ\u00edpios, direitos e\r\ndeveres pertinentes \u00e0 conduta \u00e9tica que deve ser assumida\r\npor todos os profissionais de enfermagem.<\/p>","resposta":1546746,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1546747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1546746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e dos conselhos regionais e federal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":252294,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e\r\ndos conselhos regionais e federal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/435821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade tanto volunt\u00e1ria como involunt\u00e1ria, pois o contato do alimento com gengivas, dentes, palato duro e l\u00edngua provoca a\u00e7\u00e3o reflexa de mastiga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435825,"hashId":"404a233431708b12377f61056fd67a54","enunciado":"<p align=justify>A mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade tanto volunt\u00e1ria como\r\ninvolunt\u00e1ria, pois o contato do alimento com gengivas,\r\ndentes, palato duro e l\u00edngua provoca a\u00e7\u00e3o reflexa de\r\nmastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1546754,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1546755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1546754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os nutrientes fornecidos pela ingest\u00e3o de alimentos s\u00e3o considerados materiais de constru\u00e7\u00e3o do corpo humano. Com respeito a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":252295,"enunciado":"<p align=justify>Os nutrientes fornecidos pela ingest\u00e3o de alimentos s\u00e3o\r\nconsiderados materiais de constru\u00e7\u00e3o do corpo humano. Com\r\nrespeito a esse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/435825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:\n","provas":[{"id":943,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":370270,"hashId":"66937cd38471da2ae2e11ffa9bc61179","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:\n","resposta":1321113,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 podem ser alcan\u00e7adas por lei, enquanto a cria\u00e7\u00e3o de entidades governamentais (autarquias, sociedades de economia mista, empresas p\u00fablicas e funda\u00e7\u00f5es) podem ser atrav\u00e9s de ato administrativo.","id":1321112,"corpo":"A institui\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 podem ser alcan\u00e7adas por lei, enquanto a cria\u00e7\u00e3o de entidades\r\ngovernamentais (autarquias, sociedades de economia mista, empresas p\u00fablicas e funda\u00e7\u00f5es) podem ser atrav\u00e9s de ato administrativo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A atividade administrativa pode ser definida como sendo a gest\u00e3o, nos termos da lei da moralidade administrativa, de bens, interesses e servi\u00e7os p\u00fablicos visando o bem comum.","id":1321113,"corpo":"A atividade administrativa pode ser definida como sendo a gest\u00e3o, nos termos da lei da moralidade administrativa, de bens, interesses e servi\u00e7os p\u00fablicos visando o bem comum.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios da atividade administrativa: legalidade, moralidade, finalidade, publicidade e exepcionalidade.","id":1321114,"corpo":"S\u00e3o princ\u00edpios da atividade administrativa: legalidade, moralidade, finalidade, publicidade e exepcionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ato praticado em fun\u00e7\u00e3o da delega\u00e7\u00e3o recebida \u00e9 do delegado, cabendo ao delegante responder pelos erros ou ilegalidades cometidas, mesmo que nenhum ato tenha sido por ele, delegante, praticado.","id":1321115,"corpo":"O ato praticado em fun\u00e7\u00e3o da delega\u00e7\u00e3o recebida \u00e9 do delegado, cabendo ao delegante responder pelos erros ou ilegalidades cometidas, mesmo que nenhum ato tenha sido por ele, delegante, praticado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es desta quest\u00e3o encontram respaldo legal no Direito P\u00e1trio.","id":1321116,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es desta quest\u00e3o encontram respaldo legal no Direito P\u00e1trio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 41","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/370270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Sergipe","sigla":"DESO","id":3097,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"deso-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o tipicamente aer\u00f3bias devem possuir elevada profundidade.","provas":[{"id":19380,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Sergipe","sigla":"DESO","id":3097,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"deso-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"deso-se-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DESO - Engenheiro Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":795917,"hashId":"b30ce01c8eecb6585678c511f28ba740","enunciado":"As lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o tipicamente aer\u00f3bias devem\r\npossuir elevada profundidade.","resposta":2743674,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2743675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2743674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados a tratamento de esgotos.","id":332592,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relacionados a tratamento de\r\nesgotos.","rotulo":146,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150","ordem":146},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/795917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia","id":3168,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terceiro par\u00e1grafo do texto, por abordar dois aspectos da quest\u00e3o levantada em seu primeiro per\u00edodo, tem natureza predominantemente argumentativa.","provas":[{"id":4870,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia","id":3168,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":189929,"hashId":"c63e06634e937e5ab526f367f8f2b59f","enunciado":"<p align=justify>O terceiro par\u00e1grafo do texto, por abordar dois aspectos da\r\nquest\u00e3o levantada em seu primeiro per\u00edodo, tem natureza\r\npredominantemente argumentativa.<\/p>","resposta":803012,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":803013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para os itens de 1 a 10 Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.","id":144021,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I para os itens de 1 a 10<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/134.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias, na estrutura e na tipologia do texto ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 06","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/189929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"M\u00e9dicos, dentistas, farmac\u00eauticos e veterin\u00e1rios que prestam servi\u00e7o militar devem ser exclu\u00eddos do alistamento eleitoral, pois se encontram na condi\u00e7\u00e3o de conscritos.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190252,"hashId":"7bbadc68ccfff8adcc5abb30055ef83d","enunciado":"<p align=justify>M\u00e9dicos, dentistas, farmac\u00eauticos e veterin\u00e1rios que prestam\r\nservi\u00e7o militar devem ser exclu\u00eddos do alistamento eleitoral,\r\npois se encontram na condi\u00e7\u00e3o de conscritos.<\/p>","resposta":803731,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":803731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":803730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos pol\u00edticos e da nacionalidade, julgue os itens que se seguem.","id":144104,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos pol\u00edticos e da nacionalidade, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/190252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos contratos administrativos, o reajuste ocorre nos casos de exist\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es novas que coloquem em xeque o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do ajuste, enquanto a recomposi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o significa a altera\u00e7\u00e3o do valor a ser pago em fun\u00e7\u00e3o da variabilidade do valor determinante da composi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190273,"hashId":"de7385222ed3e467c283cdecdf990b46","enunciado":"<p align=justify>Nos contratos administrativos, o reajuste ocorre nos casos de\r\nexist\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es novas que coloquem em xeque o\r\nequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do ajuste, enquanto a\r\nrecomposi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o significa a altera\u00e7\u00e3o do valor a ser\r\npago em fun\u00e7\u00e3o da variabilidade do valor determinante da\r\ncomposi\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.<\/p>","resposta":803773,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":803773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":803772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a atos administrativos, licita\u00e7\u00e3o e contratos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":144109,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a atos administrativos, licita\u00e7\u00e3o e contratos\r\nadministrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"}],"slug":"direito-administrativo\/190273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualidade total \u00e9 o conjunto de id\u00e9ias e a\u00e7\u00f5es que colocam a qualidade como ponto central das atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4540,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":191135,"hashId":"6b5fa37f9066a3e51fbc8bcbd1505161","enunciado":"<p align=justify>Qualidade total \u00e9 o conjunto de id\u00e9ias e a\u00e7\u00f5es que colocam\r\na qualidade como ponto central das atividades de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":805953,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":805954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":144510,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403764,"slug":"administracao-publica-seis-sigma"}],"slug":"administracao-publica\/191135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subordinam-se aos preceitos da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal (DF) e pelos munic\u00edpios, excetuando-se apenas as sociedades de economia mista.","provas":[{"id":4540,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":191140,"hashId":"dee36fbe8363e7cb07c37ba6b80a0dd0","enunciado":"<p align=justify>Subordinam-se aos preceitos da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, al\u00e9m dos\r\n\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as\r\nautarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas e\r\ndemais entidades controladas direta ou indiretamente pela\r\nUni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal (DF) e pelos\r\nmunic\u00edpios, excetuando-se apenas as sociedades de\r\neconomia mista.<\/p>","resposta":805966,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":805966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":805965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a compras no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":144512,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a compras no \u00e2mbito da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/191140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil est\u00e1 correto:","provas":[{"id":960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":875,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":923,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-analista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - 2004"},{"id":822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-assistente-social","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Assistente Social - 2004"},{"id":891,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-auditor","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Auditor - 2004"},{"id":943,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2004"},{"id":899,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-economista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Economista - 2004"},{"id":804,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":17935,"hashId":"c9f79180cac318913c3c123ae8c8b4c2","enunciado":"<p align=justify>Com base no disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil est\u00e1 correto:<\/p>","resposta":87779,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico t\u00eam, entre outras, as seguintes veda\u00e7\u00f5es estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal: exercer, ainda que em disponibilidade, qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo o magist\u00e9rio e receber, a qualquer t\u00edtulo e sob qualquer pretexto, honor\u00e1rios, percentagens ou custas processuais.","id":87775,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico t\u00eam, entre outras, as seguintes veda\u00e7\u00f5es estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal: exercer, ainda que em disponibilidade, qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo o magist\u00e9rio e receber, a qualquer t\u00edtulo e sob qualquer pretexto, honor\u00e1rios, percentagens ou custas processuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico representa a Uni\u00e3o, judicial e extrajudicialmente, cabendo-lhe, no que couber, atividades de consultoria e aconselhamento jur\u00eddico do Poder Executivo.","id":87776,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico representa a Uni\u00e3o, judicial e extrajudicialmente, cabendo-lhe, no que couber, atividades de consultoria e aconselhamento jur\u00eddico do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio: o Supremo Tribunal Federal; o Superior Tribunal de Justi\u00e7a; os Tribunais Regionais Federais e Ju\u00edzes Federais; os Tribunais e Ju\u00edzes do Trabalho; os Tribunais e Ju\u00edzes Eleitorais, os Ju\u00edzes de Paz; o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":87777,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio: o Supremo Tribunal Federal; o Superior Tribunal de Justi\u00e7a; os Tribunais Regionais Federais e Ju\u00edzes Federais; os Tribunais e Ju\u00edzes do Trabalho; os Tribunais e Ju\u00edzes Eleitorais, os Ju\u00edzes de Paz; o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico cabe defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.","id":87778,"corpo":"<p align=justify>Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico cabe defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dentre outras, promover, privativamente, a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica na forma da lei.","id":87779,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dentre outras, promover, privativamente, a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407674,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/17935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":891,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-auditor","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Auditor - 2004"},{"id":899,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-economista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Economista - 2004"},{"id":849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2004"},{"id":943,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-assistente-social","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Assistente Social - 2004"},{"id":923,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-analista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - 2004"},{"id":875,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":804,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":17970,"hashId":"87918c41e321280264390899b2110836","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":87923,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O territ\u00f3rio do Estado compreende o espa\u00e7o f\u00edsico que atualmente se encontra sob seu dom\u00ednio e jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":87923,"corpo":"<p align=justify>O territ\u00f3rio do Estado compreende o espa\u00e7o f\u00edsico que atualmente se encontra sob seu dom\u00ednio e jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer dos Poderes do Estado compreende: I - os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta; II - as seguintes entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria: a) autarquias; b) empresas p\u00fablicas; c) sociedades de economia mista; d) funda\u00e7\u00f5es privadas.","id":87924,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer dos Poderes do Estado compreende: I - os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta; II - as seguintes entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria: a) autarquias; b) empresas p\u00fablicas; c) sociedades de economia mista; d) funda\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o por danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, n\u00e3o sendo assegurado qualquer direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","id":87925,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o por danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, n\u00e3o sendo assegurado qualquer direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a extin\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a disponibilidade e administra\u00e7\u00e3o dos bens por parte do servidor p\u00fablico e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":87926,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a extin\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a disponibilidade e administra\u00e7\u00e3o dos bens por parte do servidor p\u00fablico e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A todo agente p\u00fablico, qualquer que seja sua categoria ou a natureza do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 facultado, na posse, exonera\u00e7\u00e3o ou aposentadoria, a declara\u00e7\u00e3o de seus bens.","id":87927,"corpo":"<p align=justify>A todo agente p\u00fablico, qualquer que seja sua categoria ou a natureza do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 facultado, na posse, exonera\u00e7\u00e3o ou aposentadoria, a declara\u00e7\u00e3o de seus bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/17970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tentativa n\u00e3o \u00e9 admitida nos crimes culposos.","provas":[{"id":4614,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":196169,"hashId":"c605b992de67a31cc968f5ee81f97371","enunciado":"<p align=justify>A tentativa n\u00e3o \u00e9 admitida nos crimes culposos.<\/p>","resposta":820475,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":820476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal, julgue os itens a seguir.","id":146667,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418638,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-tentativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infra\u00e7\u00f5es Penais que n\u00e3o Admitem Tentativa","oab":false,"nome":"Infra\u00e7\u00f5es Penais que n\u00e3o Admitem Tentativa","pai":418638,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418647,"slug":"direito-penal-infracoes-penais-que-nao-admitem-tentativa"}],"slug":"direito-penal\/196169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 nas favelas das grandes cidades que se instalam os verdadeiramente grandes traficantes de drogas il\u00edcitas, pessoas que controlam a circula\u00e7\u00e3o dessas drogas em escala internacional.","provas":[{"id":4617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":196396,"hashId":"a7003623279350971154349543e15db5","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 nas favelas das grandes cidades que se instalam os\r\nverdadeiramente grandes traficantes de drogas il\u00edcitas,\r\npessoas que controlam a circula\u00e7\u00e3o dessas drogas em escala\r\ninternacional.<\/p>","resposta":820957,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":820957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado em toda a sua abrang\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":146716,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4617\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado em toda a sua abrang\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/196396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve ser realizada com \u00eanfase nos tra\u00e7os da personalidade do avaliado, porque indiv\u00edduos que s\u00e3o bem classificados nesses quesitos t\u00eam desempenho mais alto que os mal avaliados.","provas":[{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":682868,"hashId":"4a518f172815549090257e6092a8ecb0","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve ser realizada com \u00eanfase\r\nnos tra\u00e7os da personalidade do avaliado, porque indiv\u00edduos\r\nque s\u00e3o bem classificados nesses quesitos t\u00eam desempenho\r\nmais alto que os mal avaliados.<\/p>","resposta":2334138,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2334138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2334137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, \u00e1rea importante para o bom desempenho de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, \u00e1rea importante para o bom desempenho de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/682868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estilo de lideran\u00e7a relacionado a um sistema explorador, autorit\u00e1rio, modelo ligado \u00e0 teoria Y de McGregor, provoca elevado n\u00edvel de resist\u00eancia no que diz respeito ao alcance dos objetivos organizacionais.","provas":[{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":682881,"hashId":"267ee99f7c99cfeaf12e4aa81a1e401c","enunciado":"<p align=justify>O estilo de lideran\u00e7a relacionado a um sistema explorador,\r\nautorit\u00e1rio, modelo ligado \u00e0 teoria Y de McGregor, provoca\r\nelevado n\u00edvel de resist\u00eancia no que diz respeito ao alcance\r\ndos objetivos organizacionais.<\/p>","resposta":2334170,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2334170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":310618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 71","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/682881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional est\u00e1 relacionada com valores, normas e ritos e n\u00e3o com o comprometimento organizacional.","provas":[{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":682886,"hashId":"4f9654bf84fddc80472bd7bc840c058f","enunciado":"<p align=justify>A cultura organizacional est\u00e1 relacionada com valores,\r\nnormas e ritos e n\u00e3o com o comprometimento\r\norganizacional.<\/p>","resposta":2334180,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2334180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2334179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":310618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 71","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/682886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184,"slug":"tecnico-area-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos alocados no Fundo Municipal de Sa\u00fade, de acordo com a Lei n\u00ba. 8.080\/90.","provas":[{"id":2331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184,"slug":"tecnico-area-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60815,"hashId":"28206354bee794ae9da6546bfce1d13d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos alocados no Fundo Municipal de Sa\u00fade, de acordo com a Lei n\u00ba. 8.080\/90.<\/p>","resposta":287562,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":287559,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade.","id":287560,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade.","id":287561,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Sa\u00fade.","id":287562,"corpo":"<p align=justify>Conselho Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Secretaria Estadual da Administra\u00e7\u00e3o.","id":287563,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Estadual da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/60815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos treinamentos f\u00edsicos, deve-se observar a freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de forma a controlar o esfor\u00e7o realizado pelo atleta. A freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de treinamento (Ft) \u00e9 dada pela f\u00f3rmula Ft= 0,7 (Fm- Fr) + Fr, em que Fm \u00e9 a freq\u00fc\u00eancia m\u00e1xima e Fr \u00e9 a freq\u00fc\u00eancia de repouso.Nessas condi\u00e7\u00f5es, uma pessoa que apresenta freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima igual a 170 e freq\u00fc\u00eancia de repouso igual a 70 , dever\u00e1 apresentar uma freq\u00fc\u00eancia de treinamento igual a ","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":65403,"hashId":"d79c184121a9fcb0a6c916e3477d47c4","enunciado":"<p align=justify>Nos treinamentos f\u00edsicos, deve-se observar a freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca  de forma a controlar o esfor\u00e7o realizado pelo atleta. A freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de treinamento (Ft) \u00e9 dada pela f\u00f3rmula  Ft= 0,7 (Fm- Fr) + Fr, em que Fm \u00e9 a freq\u00fc\u00eancia  m\u00e1xima e Fr \u00e9 a freq\u00fc\u00eancia de repouso.Nessas condi\u00e7\u00f5es, uma  pessoa que apresenta freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima igual a 170 e freq\u00fc\u00eancia de repouso igual a  70 , dever\u00e1 apresentar uma freq\u00fc\u00eancia de treinamento igual a <\/p>","resposta":308834,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140.\t","id":308834,"corpo":"<p align=justify>140.\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120.","id":308835,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"150.\t","id":308836,"corpo":"<p align=justify>150.\t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"130.","id":308837,"corpo":"<p align=justify>130.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"160.","id":308838,"corpo":"<p align=justify>160.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/65403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o eleg\u00edveis para o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":65641,"hashId":"022b4380b7aaad0541bf883218aeaadd","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o eleg\u00edveis para o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":309973,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os Promotores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira.","id":309971,"corpo":"Somente os Promotores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Promotores de Justi\u00e7a e Procuradores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira. ","id":309972,"corpo":"<p align=justify>Os Promotores de Justi\u00e7a e Procuradores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os Procuradores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira.","id":309973,"corpo":"Somente os Procuradores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Procuradores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira e os inativos.","id":309974,"corpo":"Os Procuradores de Justi\u00e7a que n\u00e3o estejam afastados da carreira e os inativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Promotores de Justi\u00e7a ativos e inativos.","id":309975,"corpo":"Os Promotores de Justi\u00e7a ativos e inativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407683,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-do-ministerio-publico-cnmp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/65641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para atuar perante a Justi\u00e7a eleitoral de primeira inst\u00e2ncia \u00e9 do:","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":65651,"hashId":"19b7ba8c80ac949bfaa8b512df8a805f","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia para atuar perante a Justi\u00e7a eleitoral de primeira inst\u00e2ncia \u00e9 do:<\/p>","resposta":310021,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador de Justi\u00e7a.","id":310018,"corpo":"<p align=justify>Procurador de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corregedor Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":310019,"corpo":"<p align=justify>Corregedor Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Procurador Geral de Justi\u00e7a.","id":310020,"corpo":"<p align=justify>Procurador Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promotor de Justi\u00e7a.","id":310021,"corpo":"<p align=justify>Promotor de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Presidente do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":310022,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/65651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marco e Mauro costumam treinar nata\u00e7\u00e3o na mesma piscina e no mesmo hor\u00e1rio. Eles iniciam os treinos simultaneamente, a partir de lados opostos da piscina, nadando um em dire\u00e7\u00e3o ao outro. Marco vai de um lado a outro da piscina em 45 segundos, enquanto Mauro vai de um lado ao outro em 30 segundos. Durante 12 minutos, eles nadam de um lado para outro, sem perder qualquer tempo nas viradas. Durante esses 12 minutos, eles podem encontrar-se quer quando est\u00e3o nadando no mesmo sentido, quer quando est\u00e3o nadando em sentidos opostos, assim como podem encontrar-se quando ambos est\u00e3o fazendo a virada no mesmo extremo da piscina. Dessa forma, o n\u00famero de vezes que Marco e Mauro se encontram durante esses 12 minutos \u00e9:","provas":[{"id":328,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":104606,"hashId":"d85872fb7f09a6023f85fee6692e8065","enunciado":"<p align=justify>Marco e Mauro costumam treinar nata\u00e7\u00e3o na mesma\r\npiscina e no mesmo hor\u00e1rio. Eles iniciam os treinos\r\nsimultaneamente, a partir de lados opostos da\r\npiscina, nadando um em dire\u00e7\u00e3o ao outro. Marco vai\r\nde um lado a outro da piscina em 45 segundos,\r\nenquanto Mauro vai de um lado ao outro em 30\r\nsegundos. Durante 12 minutos, eles nadam de um\r\nlado para outro, sem perder qualquer tempo nas\r\nviradas. Durante esses 12 minutos, eles podem\r\nencontrar-se quer quando est\u00e3o nadando no mesmo\r\nsentido, quer quando est\u00e3o nadando em sentidos\r\nopostos, assim como podem encontrar-se quando\r\nambos est\u00e3o fazendo a virada no mesmo extremo\r\nda piscina. Dessa forma, o n\u00famero de vezes que\r\nMarco e Mauro se encontram durante esses 12\r\nminutos \u00e9:<\/p>","resposta":494412,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":494408,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":494409,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15","id":494410,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18","id":494411,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20","id":494412,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/104606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de sobrenomes iguais, prevalece a ordem alfab\u00e9tica do prenome.","provas":[{"id":29136,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"},{"id":29133,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":945521,"hashId":"495933b355c43036a5b0c591f940ae5b","enunciado":"No caso de sobrenomes iguais, prevalece a ordem alfab\u00e9tica\r\ndo prenome.","resposta":3312291,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3312292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos documentos e a forma de orden\u00e1-los garantir\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, um acesso r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. A respeito da ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica dos documentos, julgue os itens que se seguem.","id":359216,"enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o dos documentos e a forma de orden\u00e1-los\r\ngarantir\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, um acesso r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\r\nA respeito da ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica dos documentos, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/945521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 70% dos clientes desse banco que aplicam em caderneta de poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas.","provas":[{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974758,"hashId":"c8c547c1e0fde1be2230ef982d0a6da6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 70% dos clientes desse banco que aplicam em caderneta de poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas.<\/p>","resposta":3410898,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3410897,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3410898,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa feita junto a clientes de um banco mostrou que 70% dos clientes aplicam em caderneta de poupan\u00e7a e 40% dos clientes desse banco investem em caderneta de poupan\u00e7a e tamb\u00e9m em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. De acordo com a pesquisa, 31\u200b dos clientes que n\u00e3o aplicam em poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. Nesse banco, 60% dos clientes s\u00e3o do sexo masculino e, entre os clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas que a poupan\u00e7a, 70% s\u00e3o do sexo masculino. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":364648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa feita junto a clientes de um banco mostrou que 70% dos clientes aplicam em caderneta de poupan\u00e7a e 40% dos clientes desse banco investem em caderneta de poupan\u00e7a e tamb\u00e9m em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. De acordo com a pesquisa, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  dos clientes que n\u00e3o aplicam em poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. Nesse banco, 60% dos clientes s\u00e3o do sexo masculino e, entre os clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas que a poupan\u00e7a, 70% s\u00e3o do sexo masculino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7124,"slug":"estatistica-conceitos-iniciais"}],"slug":"estatistica\/974758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse banco, 80% dos clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas investem tamb\u00e9m na caderneta de poupan\u00e7a.","provas":[{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974759,"hashId":"2145cb2dae7b4a3f3529b58acef9e5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse banco, 80% dos clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas investem tamb\u00e9m na caderneta de poupan\u00e7a.<\/p>","resposta":3410899,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3410900,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3410899,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa feita junto a clientes de um banco mostrou que 70% dos clientes aplicam em caderneta de poupan\u00e7a e 40% dos clientes desse banco investem em caderneta de poupan\u00e7a e tamb\u00e9m em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. De acordo com a pesquisa, 31\u200b dos clientes que n\u00e3o aplicam em poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. Nesse banco, 60% dos clientes s\u00e3o do sexo masculino e, entre os clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas que a poupan\u00e7a, 70% s\u00e3o do sexo masculino. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":364648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa feita junto a clientes de um banco mostrou que 70% dos clientes aplicam em caderneta de poupan\u00e7a e 40% dos clientes desse banco investem em caderneta de poupan\u00e7a e tamb\u00e9m em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. De acordo com a pesquisa, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  dos clientes que n\u00e3o aplicam em poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. Nesse banco, 60% dos clientes s\u00e3o do sexo masculino e, entre os clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas que a poupan\u00e7a, 70% s\u00e3o do sexo masculino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/974759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dos dados apresentados \u00e9 correto concluir que entre 42% e 86% dos clientes desse banco que aplicam na caderneta de poupan\u00e7a s\u00e3o do sexo masculino.","provas":[{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974762,"hashId":"c1dac8350b5eb3a45c78a0b0743ec33a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos dados apresentados \u00e9 correto concluir que entre 42% e 86% dos clientes desse banco que aplicam na caderneta de poupan\u00e7a s\u00e3o do sexo masculino.<\/p>","resposta":3410905,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3410905,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3410906,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa feita junto a clientes de um banco mostrou que 70% dos clientes aplicam em caderneta de poupan\u00e7a e 40% dos clientes desse banco investem em caderneta de poupan\u00e7a e tamb\u00e9m em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. De acordo com a pesquisa, 31\u200b dos clientes que n\u00e3o aplicam em poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. Nesse banco, 60% dos clientes s\u00e3o do sexo masculino e, entre os clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas que a poupan\u00e7a, 70% s\u00e3o do sexo masculino. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":364648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa feita junto a clientes de um banco mostrou que 70% dos clientes aplicam em caderneta de poupan\u00e7a e 40% dos clientes desse banco investem em caderneta de poupan\u00e7a e tamb\u00e9m em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. De acordo com a pesquisa, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  dos clientes que n\u00e3o aplicam em poupan\u00e7a investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas. Nesse banco, 60% dos clientes s\u00e3o do sexo masculino e, entre os clientes que investem em aplica\u00e7\u00f5es mais arriscadas que a poupan\u00e7a, 70% s\u00e3o do sexo masculino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/974762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a raz\u00e3o de chances (odds ratio) est\u00e1 entre 0,4 e 0,6.","provas":[{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974799,"hashId":"8a965a26e1600dce98e8660508cae9cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a raz\u00e3o de chances (<em>odds ratio<\/em>) est\u00e1 entre 0,4 e 0,6.<\/p>","resposta":3410979,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3410979,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3410980,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2004, o jornal Accident Analysis and Prevention publicou um estudo acerca da associa\u00e7\u00e3o entre a localiza\u00e7\u00e3o do assento dos ocupantes dos carros e o risco de morte e de ferimentos s\u00e9rios em casos de acidentes de tr\u00e2nsito, cujos dados, com adapta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o apresentados abaixo. No per\u00edodo considerado pelo estudo, 40% do total de usu\u00e1rios de carros usava os assentos da parte traseira dos ve\u00edculos e o restante usava os assentos da parte dianteira. Por meio de sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, o estudo observou usu\u00e1rios dessa popula\u00e7\u00e3o, considerando como fator de estratifica\u00e7\u00e3o a localiza\u00e7\u00e3o do assento utilizado. A tabela abaixo apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios em cada um dos estratos. Ela tamb\u00e9m apresenta o n\u00famero observado de usu\u00e1rios em cada estrato e os n\u00fameros de casos observados de mortos e de gravemente feridos. categorias de idade(I)localiza\u00e7\u00e3o do assento do usu\u00e1rioparte traseiraparte dianteira0 &lt; I \u2264 2060%20%20 &lt; I \u2264 4030%50%40 &lt; I \u2264 607,5%25%60 &lt; I \u2264 802,5%5%total100%100%n\u00famero de usu\u00e1rios observados10.00020.000n\u00famero observado de mortos2080n\u00famero observado de mortos ou de gravemente feridos40120 De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":364652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2004, o jornal <strong>Accident Analysis and Prevention <\/strong>publicou um estudo acerca da associa\u00e7\u00e3o entre a localiza\u00e7\u00e3o do assento dos ocupantes dos carros e o risco de morte e de ferimentos s\u00e9rios em casos de acidentes de tr\u00e2nsito, cujos dados, com adapta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o apresentados abaixo. No per\u00edodo considerado pelo estudo, 40% do total de usu\u00e1rios de carros usava os assentos da parte traseira dos ve\u00edculos e o restante usava os assentos da parte dianteira. Por meio de sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, o estudo observou usu\u00e1rios dessa popula\u00e7\u00e3o, considerando como fator de estratifica\u00e7\u00e3o a localiza\u00e7\u00e3o do assento utilizado. A tabela abaixo apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios em cada um dos estratos. Ela tamb\u00e9m apresenta o n\u00famero observado de usu\u00e1rios em cada estrato e os n\u00fameros de casos observados de mortos e de gravemente feridos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 529px;\"><colgroup><col width=\"240\"><col width=\"166\"><col width=\"123\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">categorias de idade(I)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">localiza\u00e7\u00e3o do assento do usu\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">parte traseira<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">parte dianteira<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 &lt; I \u2264 20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20 &lt; I \u2264 40<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40 &lt; I \u2264 60<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,5%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60 &lt; I \u2264 80<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">100%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">100%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero de usu\u00e1rios observados<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero observado de mortos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero observado de mortos ou de gravemente feridos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem por Conveni\u00eancia (ou acidental)","oab":false,"nome":"Amostragem por Conveni\u00eancia (ou acidental)","pai":7133,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416525,"slug":"estatistica-amostragem-por-conveniencia-ou-acidental"}],"slug":"estatistica\/974799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que A, B e C sejam eventos aleat\u00f3rios de um certo espa\u00e7o amostral, que A e B sejam independentes, A e C sejam independentes e B e C sejam independentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que A, B e C s\u00e3o coletivamente ou estocasticamente independentes.","provas":[{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974756,"hashId":"874c12b9cdc33ed3c98288d7c2efb20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que A, B e C sejam eventos aleat\u00f3rios de um certo espa\u00e7o amostral, que A e B sejam independentes, A e C sejam independentes e B e C sejam independentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que A, B e C s\u00e3o coletivamente ou estocasticamente independentes.<\/p>","resposta":3410894,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3410893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3410894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a c\u00e1lculo de probabilidades, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":364647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a c\u00e1lculo de probabilidades, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/974756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estimou-se que 4% do total de usu\u00e1rios da popula\u00e7\u00e3o estudada tinha entre 60 e 80 anos de idade na \u00e9poca do estudo.","provas":[{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":974795,"hashId":"ac634b4ab2a83e08f07a885b91153a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimou-se que 4% do total de usu\u00e1rios da popula\u00e7\u00e3o estudada tinha entre 60 e 80 anos de idade na \u00e9poca do estudo.<\/p>","resposta":3410971,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3410971,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3410972,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2004, o jornal Accident Analysis and Prevention publicou um estudo acerca da associa\u00e7\u00e3o entre a localiza\u00e7\u00e3o do assento dos ocupantes dos carros e o risco de morte e de ferimentos s\u00e9rios em casos de acidentes de tr\u00e2nsito, cujos dados, com adapta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o apresentados abaixo. No per\u00edodo considerado pelo estudo, 40% do total de usu\u00e1rios de carros usava os assentos da parte traseira dos ve\u00edculos e o restante usava os assentos da parte dianteira. Por meio de sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, o estudo observou usu\u00e1rios dessa popula\u00e7\u00e3o, considerando como fator de estratifica\u00e7\u00e3o a localiza\u00e7\u00e3o do assento utilizado. A tabela abaixo apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios em cada um dos estratos. Ela tamb\u00e9m apresenta o n\u00famero observado de usu\u00e1rios em cada estrato e os n\u00fameros de casos observados de mortos e de gravemente feridos. categorias de idade(I)localiza\u00e7\u00e3o do assento do usu\u00e1rioparte traseiraparte dianteira0 &lt; I \u2264 2060%20%20 &lt; I \u2264 4030%50%40 &lt; I \u2264 607,5%25%60 &lt; I \u2264 802,5%5%total100%100%n\u00famero de usu\u00e1rios observados10.00020.000n\u00famero observado de mortos2080n\u00famero observado de mortos ou de gravemente feridos40120 De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":364652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2004, o jornal <strong>Accident Analysis and Prevention <\/strong>publicou um estudo acerca da associa\u00e7\u00e3o entre a localiza\u00e7\u00e3o do assento dos ocupantes dos carros e o risco de morte e de ferimentos s\u00e9rios em casos de acidentes de tr\u00e2nsito, cujos dados, com adapta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o apresentados abaixo. No per\u00edodo considerado pelo estudo, 40% do total de usu\u00e1rios de carros usava os assentos da parte traseira dos ve\u00edculos e o restante usava os assentos da parte dianteira. Por meio de sele\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, o estudo observou usu\u00e1rios dessa popula\u00e7\u00e3o, considerando como fator de estratifica\u00e7\u00e3o a localiza\u00e7\u00e3o do assento utilizado. A tabela abaixo apresenta a distribui\u00e7\u00e3o das idades dos usu\u00e1rios em cada um dos estratos. Ela tamb\u00e9m apresenta o n\u00famero observado de usu\u00e1rios em cada estrato e os n\u00fameros de casos observados de mortos e de gravemente feridos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 529px;\"><colgroup><col width=\"240\"><col width=\"166\"><col width=\"123\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">categorias de idade(I)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">localiza\u00e7\u00e3o do assento do usu\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">parte traseira<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">parte dianteira<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 &lt; I \u2264 20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20 &lt; I \u2264 40<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40 &lt; I \u2264 60<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,5%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60 &lt; I \u2264 80<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">100%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"background-color: silver;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"silver\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">100%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero de usu\u00e1rios observados<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero observado de mortos<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00famero observado de mortos ou de gravemente feridos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discreta","oab":false,"nome":"Discreta","pai":7126,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416498,"slug":"estatistica-discreta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/974795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes de o mandado de seguran\u00e7a de que trata essa situa\u00e7\u00e3o ser levado a julgamento pelo \u00f3rg\u00e3o competente do STJ, \u00e9 facultado ao ministro-relator conceder vista dos autos ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":353820,"hashId":"6c33f53e7167499ed2c39871fbefc151","enunciado":"<p align=justify>Antes de o mandado de seguran\u00e7a de que trata essa situa\u00e7\u00e3o\r\nser levado a julgamento pelo \u00f3rg\u00e3o competente do STJ, \u00e9\r\nfacultado ao ministro-relator conceder vista dos autos ao\r\nrepresentante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":1256304,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1256304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1256303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico efetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa justificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de 17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia 16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio de trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta funcional do servidor, foi instaurado procedimento administrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do procedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio do qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de suspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada pelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada, aplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o servidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) contra a referida portaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":208012,"enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico est\u00e1vel, ocupante de cargo p\u00fablico\r\nefetivo em uma autarquia federal, faltou ao servi\u00e7o, sem causa\r\njustificada, nos per\u00edodos de 1.\u00ba\/10\/2003 a 15\/10\/2003 e de\r\n17\/10\/2003 a 31\/10\/2003, tendo comparecido ao servi\u00e7o no dia\r\n16\/10\/2003, uma quinta-feira, e cumprido integralmente o hor\u00e1rio\r\nde trabalho estabelecido. Com o objetivo de apurar a falta\r\nfuncional do servidor, foi instaurado procedimento\r\nadministrativo, no \u00e2mbito da autarquia. Ao final do\r\nprocedimento, a comiss\u00e3o processante emitiu relat\u00f3rio por meio\r\ndo qual recomendou a aplica\u00e7\u00e3o ao servidor de pena de\r\nsuspens\u00e3o. Todavia, em 2\/3\/2004, foi publicada portaria editada\r\npelo ministro de Estado ao qual a autarquia estava vinculada,\r\naplicando ao servidor a pena de demiss\u00e3o. Em 15\/3\/2004, o\r\nservidor impetrou mandado de seguran\u00e7a no Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a (STJ) contra a referida portaria.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/353820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico do servidor p\u00fablico civil federal, prev\u00ea a possibilidade da concess\u00e3o de v\u00e1rias licen\u00e7as, mas ela ser\u00e1 sem remunera\u00e7\u00e3o quando for para","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104052,"hashId":"41cf9e7f9e312816a99aa24a43fd324e","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico\r\ndo servidor p\u00fablico civil federal, prev\u00ea a possibilidade\r\nda concess\u00e3o de v\u00e1rias licen\u00e7as, mas ela ser\u00e1\r\nsem remunera\u00e7\u00e3o quando for para<\/p>","resposta":491762,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar c\u00f4njuge","id":491762,"corpo":"<p align=justify>acompanhar c\u00f4njuge<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividade pol\u00edtica","id":491763,"corpo":"<p align=justify>atividade pol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o profissional.","id":491764,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a em familiar","id":491765,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a em familiar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tratamento de sa\u00fade","id":491766,"corpo":"<p align=justify>tratamento de sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/104052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de processo administrativo disciplinar, quando o indiciado encontrar-se em lugar incerto e n\u00e3o sabido, ser\u00e1 ele citado por edital, com prazo de 15 (quinze) dias, para apresentar defesa, cuja omiss\u00e3o caracteriza revelia, devendo a comiss\u00e3o proceder ao relat\u00f3rio final conclusivo.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104054,"hashId":"9c69d54f5ab7d84fe21e93dcf0632dc2","enunciado":"<p align=justify>No caso de processo administrativo disciplinar,\r\nquando o indiciado encontrar-se em lugar incerto e\r\nn\u00e3o sabido, ser\u00e1 ele citado por edital, com prazo de\r\n15 (quinze) dias, para apresentar defesa, cuja omiss\u00e3o\r\ncaracteriza revelia, devendo a comiss\u00e3o proceder\r\nao relat\u00f3rio final conclusivo.<\/p>","resposta":491775,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a assertiva.","id":491772,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a assertiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 10 dias.","id":491773,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 10\r\ndias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 30 dias.","id":491774,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque o prazo \u00e9 de 30\r\ndias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia reabre o prazo para defesa por defensor dativo.","id":491775,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia reabre\r\no prazo para defesa por defensor dativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia suspende o curso do processo por mais 30 dias.","id":491776,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 incorreta a assertiva, porque a revelia suspende\r\no curso do processo por mais 30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/104054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base o Texto 2, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3309,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2004"},{"id":3328,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":3305,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Oficial de Dilig\u00eancia - 2004"},{"id":3322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2004"},{"id":3316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":105510,"hashId":"d47eab29c8cd47530c6dbe5e28dddd33","enunciado":"<P align=justify>Tendo por base o Texto 2, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":498747,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos dias de hoje, ao contr\u00e1rio da \u00e9poca dos romanos, o sucesso depende da for\u00e7a f\u00edsica.","id":498746,"corpo":"<p align=justify>nos dias de hoje, ao contr\u00e1rio da \u00e9poca dos romanos, o sucesso depende da for\u00e7a f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o autor, ao concordar com o empres\u00e1rio, argumenta que o sucesso n\u00e3o depende do m\u00e9rito, mas do acaso.","id":498747,"corpo":"<p align=justify>o autor, ao concordar com o empres\u00e1rio, argumenta que o sucesso n\u00e3o depende do m\u00e9rito, mas do acaso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para receber um bom sal\u00e1rio, \u00e9 preciso agir conforme quer a direita conservadora.","id":498748,"corpo":"<p align=justify>para receber um bom sal\u00e1rio, \u00e9 preciso agir conforme quer a direita conservadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em defesa de sua posi\u00e7\u00e3o, o autor recapitula uma not\u00edcia divulgada pela imprensa por ocasi\u00e3o do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em Davos.","id":498749,"corpo":"<p align=justify>em defesa de sua posi\u00e7\u00e3o, o autor recapitula uma not\u00edcia divulgada pela imprensa por ocasi\u00e3o do F\u00f3rum Econ\u00f4mico\r\nMundial, em Davos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o bilion\u00e1rio Warren Buffett declarou que doar\u00e1 toda a sua fortuna a institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3pricas.","id":498750,"corpo":"<p align=justify>o bilion\u00e1rio Warren Buffett declarou que doar\u00e1 toda a sua fortuna a institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3pricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93316,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3305\/011.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/105510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num dado momento, no almoxarifado de certa empresa, havia dois tipos de impressos: A e B. Ap\u00f3s a retirada de 80 unidades de A, observou-se que o n\u00famero de impressos B estava para o de A na propor\u00e7\u00e3o de 9 para 5. Em seguida, foram retiradas 100 unidades de B e a propor\u00e7\u00e3o passou a ser de 7 de B para cada 5 de A. Inicialmente, o total de impressos dos dois tipos era","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108155,"hashId":"9a992312d0925daedee34aca6b09ea34","enunciado":"<p align=justify>Num dado momento, no almoxarifado de certa empresa,\r\nhavia dois tipos de impressos: A e B. Ap\u00f3s a retirada de\r\n80 unidades de A, observou-se que o n\u00famero de\r\nimpressos B estava para o de A na propor\u00e7\u00e3o de 9 para 5.\r\nEm seguida, foram retiradas 100 unidades de B e a\r\npropor\u00e7\u00e3o passou a ser de 7 de B para cada 5 de A.\r\nInicialmente, o total de impressos dos dois tipos era<\/p>","resposta":511542,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"780","id":511542,"corpo":"<p align=justify>780<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"800","id":511543,"corpo":"<p align=justify>800<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"840","id":511544,"corpo":"<p align=justify>840<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"860","id":511545,"corpo":"<p align=justify>860<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"920","id":511546,"corpo":"<p align=justify>920<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/108155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 75\/93, ao dispor sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, estabelece que a elabora\u00e7\u00e3o da lista s\u00eaxtupla, para a composi\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, compete","provas":[{"id":3356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":108879,"hashId":"5db03f31e82335facc4eb81c1e6034ad","enunciado":"<p align=justify>A Lei Complementar n\u00ba 75\/93, ao dispor sobre o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico da Uni\u00e3o, estabelece que a elabora\u00e7\u00e3o\r\nda lista s\u00eaxtupla, para a composi\u00e7\u00e3o do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a, compete<\/p>","resposta":515120,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Conselho de Assessoramento Superior do MPU","id":515119,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho de Assessoramento Superior do\r\nMPU<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Col\u00e9gio de Procuradores da Rep\u00fablica","id":515120,"corpo":"<p align=justify>ao Col\u00e9gio de Procuradores da Rep\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF)","id":515121,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\r\n(MPF)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o do MPF","id":515122,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 C\u00e2mara de Coordena\u00e7\u00e3o do MPF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Corregedoria do MPF.","id":515123,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Corregedoria do MPF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/108879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de provimento em cargo p\u00fablico, prevista na Lei n\u00ba 8.112\/90, que acarreta o retorno \u00e0 atividade do servidor em disponibilidade, denomina-se","provas":[{"id":3356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":108948,"hashId":"8cf8e1cad674f2ae56bb635f9d290719","enunciado":"<p align=justify>A forma de provimento em cargo p\u00fablico, prevista na\r\nLei n\u00ba 8.112\/90, que acarreta o retorno \u00e0 atividade\r\ndo servidor em disponibilidade, denomina-se<\/p>","resposta":515468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":515468,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o.","id":515469,"corpo":"<p align=justify>readmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":515470,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":515471,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revers\u00e3o","id":515472,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/108948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RR","id":903,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pge-rr-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o descrita prev\u00ea isen\u00e7\u00e3o total e parcial de al\u00edquotas para o fomento da produ\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es mais pobres, o que \u00e9 admiss\u00edvel no ordenamento tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":28434,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RR","id":903,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pge-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pge-rr-rr-2004-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RR - Procurador do Estado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932789,"hashId":"0bbaaafa16f85f84495a74f2bb240b5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o descrita prev\u00ea isen\u00e7\u00e3o total e parcial de al\u00edquotas para o fomento da produ\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es mais pobres, o que \u00e9 admiss\u00edvel no ordenamento tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":3270888,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo","id":3270889,"corpo":"<p> Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":" C   "},{"corpo_clean":" Errado ","id":3270888,"corpo":"<p> Errado <\/p>","ordem":2,"rotulo":" E   "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, objetivando equalizar os custos de produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, instituiu nova al\u00edquota de IPI de 18% \u2014 que anteriormente era de 0%. Entretanto, manteve esta \u00faltima para as regi\u00f5es Norte e Nordeste e reduziu em 50% a nova al\u00edquota para os estados de Goi\u00e1s e Mato Grosso do Sul, sem contrapartida das empresas beneficiadas, estabelecendo, concomitantemente, pol\u00edtica nacional de pre\u00e7o unificado para o produto. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.","id":356741,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Uni\u00e3o, objetivando equalizar os custos de produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, instituiu nova al\u00edquota de IPI de 18% \u2014 que anteriormente era de 0%. Entretanto, manteve esta \u00faltima para as regi\u00f5es Norte e Nordeste e reduziu em 50% a nova al\u00edquota para os estados de Goi\u00e1s e Mato Grosso do Sul, sem contrapartida das empresas beneficiadas, estabelecendo, concomitantemente, pol\u00edtica nacional de pre\u00e7o unificado para o produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPI na Exporta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"IPI na Exporta\u00e7\u00e3o","pai":417614,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417618,"slug":"direito-tributario-ipi-na-exportacao"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade, Isen\u00e7\u00e3o e N\u00e3o Incid\u00eancia","oab":false,"nome":"Imunidade, Isen\u00e7\u00e3o e N\u00e3o Incid\u00eancia","pai":415888,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417604,"slug":"direito-tributario-imunidade-isencao-e-nao-incidencia"}],"slug":"direito-tributario\/932789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236,"slug":"agente-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sefaz-mt-mt"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sad-mt"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Certos cursos, somando 80 horas\/aula, foram divididos em dois m\u00f3dulos: no primeiro, o aluno participava das aulas presenciais; no segundo de aulas online, com hor\u00e1rios de acesso aos conte\u00fados veiculados pela Internet, podia freq\u00fcent\u00e1-las de qualquer computador conectado.","provas":[{"id":28455,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236,"slug":"agente-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sefaz-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mt-mt-2004-cespe-cebraspe-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ MT - Agente de Tributos Estaduais - 2004"},{"id":28456,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236,"slug":"agente-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sad-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2004-cespe-cebraspe-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Agente de Tributos Estaduais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":933600,"hashId":"a9dac2ef7cf364880b9331b2aac3839e","enunciado":"Certos cursos, somando 80 horas\/aula, foram divididos em\r\ndois m\u00f3dulos: no primeiro, o aluno participava das aulas\r\npresenciais; no segundo de aulas online, com hor\u00e1rios de\r\nacesso aos conte\u00fados veiculados pela Internet, podia\r\nfreq\u00fcent\u00e1-las de qualquer computador conectado.","resposta":3272931,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3272931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3272930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os fragmentos de texto contidos nos itens seguintes quanto \u00e0 grafia, \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, \u00e0 concord\u00e2ncia, \u00e0 reg\u00eancia e ao emprego do sinal indicativo de crase.","id":356923,"enunciado":"Julgue os fragmentos de texto contidos nos itens seguintes quanto\r\n\u00e0 grafia, \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, \u00e0 concord\u00e2ncia, \u00e0 reg\u00eancia e ao emprego do\r\nsinal indicativo de crase.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/933600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase do desenvolvimento OO que menos afeta diretamente a qualidade final do software a ser desenvolvido \u00e9 a an\u00e1lise.","provas":[{"id":18276,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18275,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30285,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30283,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30282,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"},{"id":30284,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":632618,"hashId":"85ed6080663634709460f9be639794a4","enunciado":"<p align=justify>A fase do desenvolvimento OO que menos afeta diretamente a qualidade final do software a ser desenvolvido \u00e9 a an\u00e1lise.<\/p>","resposta":2196841,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2196840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2196841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e tendo por refer\u00eancia as caracter\u00edsticas do desenvolvimento OO, julgue os itens a seguir.","id":299399,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18275\/1.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima e tendo por refer\u00eancia as caracter\u00edsticas do desenvolvimento OO, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento TT&C terrestre ilustrado acima cont\u00e9m quatro esta\u00e7\u00f5es de telemetria, telecomando e controle.","provas":[{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":636806,"hashId":"851fdd8c953657142becd8348a93c5d5","enunciado":"<p align=justify>O segmento TT&C terrestre ilustrado acima cont\u00e9m quatro\r\nesta\u00e7\u00f5es de telemetria, telecomando e controle.<\/p>","resposta":2208640,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2208640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2208639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que ilustra componentes do segmento TT&amp;C terrestre de um sistema via sat\u00e9lite GEO, em esquema de diagrama de blocos, julgue os itens seguintes, considerando que o referido segmento e o respectivo sistema possuem equipamentos fabricados com tecnologia no estado da arte.","id":300243,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18387\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que ilustra componentes do segmento TT&amp;C terrestre de um sistema via sat\u00e9lite GEO, em esquema de diagrama de blocos, julgue os itens seguintes, considerando que o referido segmento e o respectivo sistema possuem equipamentos fabricados com tecnologia no estado da arte.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de telemetria e telecomando","oab":false,"nome":"Sistemas de telemetria e telecomando","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423163,"slug":"engenharia-espacial-sistemas-de-telemetria-e-telecomando"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"}],"slug":"engenharia-espacial\/636806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastriade S\u00e3o Paulo","sigla":"SESI SP","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sesi-sp-sp"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa prateleira de 2,2 m de comprimento ser\u00e3o colocados livros de v\u00e1rias espessuras. O livro com menor quantidade de p\u00e1ginas tem 1,6 cm de espessura, enquanto o livro com a maior quantidade de p\u00e1ginas tem 3,4 cm de espessura. Os n\u00fameros m\u00e1ximo e m\u00ednimo de livros que poder\u00e3o ser colocados lado a lado, e em p\u00e9, nessa prateleira s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":638,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastriade S\u00e3o Paulo","sigla":"SESI SP","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sesi-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-sp-2004-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SESI - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":13057,"hashId":"0f3f5004843f33bb84929e5a0f3f8b09","enunciado":"<p align=justify>Numa prateleira de 2,2 m de comprimento ser\u00e3o colocados\r\nlivros de v\u00e1rias espessuras. O livro com menor\r\nquantidade de p\u00e1ginas tem 1,6 cm de espessura,\r\nenquanto o livro com a maior quantidade de p\u00e1ginas tem\r\n3,4 cm de espessura. Os n\u00fameros m\u00e1ximo e m\u00ednimo de\r\nlivros que poder\u00e3o ser colocados lado a lado, e em p\u00e9,\r\nnessa prateleira s\u00e3o, respectivamente, iguais a<\/p>","resposta":64400,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1375 e 647","id":64399,"corpo":"<p align=justify>1375 e 647<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"137 e 64","id":64400,"corpo":"<p align=justify>137 e 64<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"102 e 34","id":64401,"corpo":"<p align=justify>102 e 34<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 e 7","id":64402,"corpo":"<p align=justify>16 e 7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13 e 6","id":64403,"corpo":"<p align=justify>13 e 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/13057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 20, a partir da frase \"Estamos, portanto, em boa companhia\", tem in\u00edcio o fechamento do fragmento, o que \u00e9 indicado textualmente pelo emprego da conjun\u00e7\u00e3o conclusiva \"portanto\".","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192548,"hashId":"342541081e2409cc34c42780178d3c73","enunciado":"<p align=justify>Na linha 20, a partir da frase \"Estamos, portanto, em boa\r\ncompanhia\", tem in\u00edcio o fechamento do fragmento, o que \u00e9\r\nindicado textualmente pelo emprego da conjun\u00e7\u00e3o\r\nconclusiva \"portanto\".<\/p>","resposta":809061,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":809062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 1 a 20 De acordo com as id\u00e9ias do texto I, julgue os itens seguintes.","id":144895,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I &#8211; itens de 1 a 20<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/138.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as id\u00e9ias do texto I, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas","pai":409303,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409304,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, a passagem \"nesse interc\u00e2mbio de leituras\" refere-se a \"troca cont\u00ednua de experi\u00eancias\".","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192553,"hashId":"5a0cb28914c2224b355687aefc9d607f","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, a passagem \"nesse interc\u00e2mbio de leituras\"\r\nrefere-se a \"troca cont\u00ednua de experi\u00eancias\".<\/p>","resposta":809069,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise do emprego das classes de palavras e da sintaxe das ora\u00e7\u00f5es e dos per\u00edodos do texto I, julgue os itens que se seguem.","id":144898,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/138.JPG\"><\/p><p align=\"justify\">A partir da an\u00e1lise do emprego das classes de palavras e da\r\nsintaxe das ora\u00e7\u00f5es e dos per\u00edodos do texto I, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde o s\u00e9culo primeiro da Era Crist\u00e3, estamos em boa companhia quando nos emparelhamos com os que defendem a leitura.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192562,"hashId":"395d07ee19a9c100340660c72b2f53b8","enunciado":"<p align=justify>Desde o s\u00e9culo primeiro da Era Crist\u00e3, estamos em boa\r\ncompanhia quando nos emparelhamos com os que defendem\r\na leitura.<\/p>","resposta":809092,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue a grafia e a acentua\u00e7\u00e3o dos fragmentos de texto apresentados nos itens seguintes.","id":144900,"enunciado":"<p align=justify>Julgue a grafia e a acentua\u00e7\u00e3o dos fragmentos de texto\r\napresentados nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A uma reda\u00e7\u00e3o escrita final se confiam \u00e0s produ\u00e7\u00f5es de ponta da ci\u00eancia e da filosofia.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192567,"hashId":"dc2811a05e99f2b8e035720cd6486671","enunciado":"<p align=justify>A uma reda\u00e7\u00e3o escrita final se confiam \u00e0s produ\u00e7\u00f5es de\r\nponta da ci\u00eancia e da filosofia.<\/p>","resposta":809103,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o emprego do sinal indicativo de crase nos fragmentos de texto presentes nos itens a seguir.","id":144902,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o emprego do sinal indicativo de crase nos fragmentos de\r\ntexto presentes nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao garantir sua auto-sufici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, especialmente gra\u00e7as ao litoral nordestino e \u00e0 bacia de Campos &#8211; RJ, o Brasil protegeu-se contra as oscila\u00e7\u00f5es internacionais do pre\u00e7o do barril do produto.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192577,"hashId":"17dccf04f02eda3b78af1a7284e2675c","enunciado":"<p align=justify>Ao garantir sua auto-sufici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo,\r\nespecialmente gra\u00e7as ao litoral nordestino e \u00e0 bacia de\r\nCampos &#8211; RJ, o Brasil protegeu-se contra as oscila\u00e7\u00f5es\r\ninternacionais do pre\u00e7o do barril do produto.<\/p>","resposta":809123,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos inerentes ao tema por ele focalizado, julgue os itens que se seguem.","id":144903,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/139.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos inerentes ao tema por ele focalizado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/192577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha do entendimento jurisprudencial do STF, medida provis\u00f3ria que regulamente contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado para cargos t\u00edpicos de carreira relativos \u00e0 \u00e1rea jur\u00eddica n\u00e3o poder\u00e1 deixar de prever concurso p\u00fablico.","provas":[{"id":1152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":193223,"hashId":"907618cf7c4d82068af0fa743faf811b","enunciado":"<p align=justify>Na linha do entendimento jurisprudencial do STF, medida\r\nprovis\u00f3ria que regulamente contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por\r\ntempo determinado para cargos t\u00edpicos de carreira relativos\r\n\u00e0 \u00e1rea jur\u00eddica n\u00e3o poder\u00e1 deixar de prever concurso p\u00fablico.<\/p>","resposta":810708,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":810709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":810708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","id":145115,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0 Lei\r\nn.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/193223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o das serventias notariais e de registros \u00e9 da responsabilidade:","provas":[{"id":3039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":90037,"hashId":"47da20872c811710c2368cd431c6f8aa","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o das serventias notariais e de registros \u00e9 da\r\nresponsabilidade:<\/p>","resposta":424832,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Poder Judici\u00e1rio","id":424832,"corpo":"<p align=justify>do Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do Tribunal de Contas do Estado","id":424833,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal de Contas do Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual","id":424834,"corpo":"<p align=justify>do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Poder Executivo","id":424835,"corpo":"<p align=justify>do Poder Executivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405331,"slug":"direito-constitucional-das-disposicoes-constitucionais-gerais-titulo-ix-da-cf-artigos-233-a-250-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/90037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os direitos e deveres dos servidores do Poder Judici\u00e1rio s\u00f3 ser\u00e3o considerados:","provas":[{"id":3050,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":90698,"hashId":"e19fdd01579015cf69285606ee941042","enunciado":"<p align=justify>Todos os direitos e deveres dos servidores do Poder Judici\u00e1rio s\u00f3 ser\u00e3o\r\nconsiderados:<\/p>","resposta":428064,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir da data do exerc\u00edcio que, para os servidores com cargos em comiss\u00e3o, ser\u00e1 concomitante com a respectiva posse, e, para os servidores de cargos efetivos, ser\u00e1 em at\u00e9 trinta dias contados da data da posse.","id":428064,"corpo":"<p align=justify>a partir da data do exerc\u00edcio que, para os servidores com cargos em\r\ncomiss\u00e3o, ser\u00e1 concomitante com a respectiva posse, e, para os\r\nservidores de cargos efetivos, ser\u00e1 em at\u00e9 trinta dias contados da\r\ndata da posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a partir da posse, tanto para os servidores com cargos em comiss\u00e3o como para os servidores de cargos efetivos.","id":428065,"corpo":"<p align=justify>a partir da posse, tanto para os servidores com cargos em comiss\u00e3o\r\ncomo para os servidores de cargos efetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a partir da nomea\u00e7\u00e3o, tanto para os servidores com cargos em comiss\u00e3o como para os servidores de cargos efetivos.","id":428066,"corpo":"<p align=justify>a partir da nomea\u00e7\u00e3o, tanto para os servidores com cargos em\r\ncomiss\u00e3o como para os servidores de cargos efetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a partir da data da divulga\u00e7\u00e3o do resultado do concurso p\u00fablico, com aprova\u00e7\u00e3o, para os servidores com cargos efetivos, e a partir da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o para os servidores de cargos em comiss\u00e3o.","id":428067,"corpo":"<p align=justify>a partir da data da divulga\u00e7\u00e3o do resultado do concurso p\u00fablico, com\r\naprova\u00e7\u00e3o, para os servidores com cargos efetivos, e a partir da\r\npublica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o para os servidores de cargos em\r\ncomiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/90698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15467,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14310,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":14307,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14308,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Redes","id":14309,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-redes"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15466,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15471,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15470,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15469,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-redes"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15468,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14311,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-outras"},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9718,"slug":"tecnologista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fannior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9719,"slug":"tecnologista-classe-junnior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14306,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Outras","id":9722,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-outras"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bancos de dados relacionais t\u00eam como principal caracter\u00edstica o fato de possu\u00edrem uma organiza\u00e7\u00e3o intrinsecamente hier\u00e1rquica.","provas":[{"id":31584,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15467,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28581,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14310,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":14307,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":28579,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14308,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28580,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Redes","id":14309,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":31583,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15466,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":31588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15471,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31587,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15470,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31586,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15469,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-redes-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31585,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15468,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28582,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14311,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17701,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17698,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17696,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9718,"slug":"tecnologista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17697,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fannior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9719,"slug":"tecnologista-classe-junnior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junnior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fannior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17699,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14306,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-basico-especialidade-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software B\u00e1sico - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17700,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Outras","id":9722,"slug":"tecnologista-classe-junior-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-junior-area-outras-codigo-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe J\u00fanior - \u00c1rea Outras - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":613166,"hashId":"d99bcb037b6e2b2b2e3e4d50b90d854e","enunciado":"<p align=justify>Os bancos de dados relacionais t\u00eam como principal\r\ncaracter\u00edstica o fato de possu\u00edrem uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nintrinsecamente hier\u00e1rquica.<\/p>","resposta":2147164,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2147163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2147164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um conjunto de informa\u00e7\u00f5es estruturadas forma um banco de dados. Assim, os bancos de dados s\u00e3o geralmente caracterizados e classificados de acordo com a estrutura das informa\u00e7\u00f5es que eles agrupam e n\u00e3o pela natureza das informa\u00e7\u00f5es em si. Acerca dos diversos tipos de bancos de dados, julgue os itens a seguir.","id":295312,"enunciado":"<p align=justify>Um conjunto de informa\u00e7\u00f5es estruturadas forma um banco de\r\ndados. Assim, os bancos de dados s\u00e3o geralmente caracterizados\r\ne classificados de acordo com a estrutura das informa\u00e7\u00f5es que eles\r\nagrupam e n\u00e3o pela natureza das informa\u00e7\u00f5es em si. Acerca dos\r\ndiversos tipos de bancos de dados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/613166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os molhes de abrigo s\u00e3o obras portu\u00e1rias destinadas a proteger as \u00e1reas portu\u00e1rias da agita\u00e7\u00e3o causada pelas ondas. A maioria dessas obras \u00e9 constru\u00edda com enrocamento natural ou artificial. No Brasil, a quase totalidade dos molhes de abrigo \u00e9 constru\u00edda com rochas naturais.","provas":[{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":615118,"hashId":"aecd68ea89117f2968b9325f9de56ac9","enunciado":"<p align=justify>Os molhes de abrigo s\u00e3o obras portu\u00e1rias destinadas a\r\nproteger as \u00e1reas portu\u00e1rias da agita\u00e7\u00e3o causada pelas ondas.\r\nA maioria dessas obras \u00e9 constru\u00edda com enrocamento\r\nnatural ou artificial. No Brasil, a quase totalidade dos molhes\r\nde abrigo \u00e9 constru\u00edda com rochas naturais.<\/p>","resposta":2152621,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a tecnologias b\u00e1sicas e a novas tend\u00eancias em infra-estrutura e gest\u00e3o portu\u00e1rias.","id":295748,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a tecnologias b\u00e1sicas e\r\na novas tend\u00eancias em infra-estrutura e gest\u00e3o portu\u00e1rias.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil ainda n\u00e3o aderiu \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Londres.","provas":[{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":615134,"hashId":"4423afb6a257c491fee44325e453c0a6","enunciado":"<p align=justify>O Brasil ainda n\u00e3o aderiu \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Londres.<\/p>","resposta":2152654,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 70, foram estabelecidas v\u00e1rias conven\u00e7\u00f5es e protocolos para controle da disposi\u00e7\u00e3o de material dragado. Destacam-se, entre elas, a Conven\u00e7\u00e3o de Londres, datada de 1972, e a Conven\u00e7\u00e3o de Oslo e Paris (OSPARCON). Essas conven\u00e7\u00f5es tinham como interesse fundamental a regulamenta\u00e7\u00e3o da disposi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nocivas nos oceanos. Contudo, frente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o mundial, em que o volume de material dragado disposto no mar supera em muito qualquer outro material, essas conven\u00e7\u00f5es foram estendidas, tamb\u00e9m, \u00e0 regula\u00e7\u00e3o dos sedimentos dragados. Tendo o assunto tratado no texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":295753,"enunciado":"<P align=justify>Na d\u00e9cada de 70, foram estabelecidas v\u00e1rias conven\u00e7\u00f5es e protocolos para controle da disposi\u00e7\u00e3o de material dragado. Destacam-se, entre elas, a Conven\u00e7\u00e3o de Londres, datada de 1972, e a Conven\u00e7\u00e3o de Oslo e Paris (OSPARCON). Essas conven\u00e7\u00f5es tinham como interesse fundamental a regulamenta\u00e7\u00e3o da disposi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nocivas nos oceanos. Contudo, frente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o mundial, em que o volume de material dragado disposto no mar supera em muito qualquer outro material, essas conven\u00e7\u00f5es foram estendidas, tamb\u00e9m, \u00e0 regula\u00e7\u00e3o dos sedimentos dragados. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o assunto tratado no texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/615134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objeto de todo ato administrativo est\u00e1 relacionado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e(ou) transforma\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas relacionadas a pessoas, coisas ou atividades sujeitas ao poder p\u00fablico, sendo vedado ao Poder Judici\u00e1rio substituir a defini\u00e7\u00e3o proposta pela administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233539,"hashId":"7a0e0139d5eb298fd40e8e4d5cd0effc","enunciado":"<p align=justify>O objeto de todo ato administrativo est\u00e1 relacionado \u00e0\r\ncria\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e(ou) transforma\u00e7\u00e3o de\r\nsitua\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas relacionadas a pessoas, coisas ou\r\natividades sujeitas ao poder p\u00fablico, sendo vedado ao Poder\r\nJudici\u00e1rio substituir a defini\u00e7\u00e3o proposta pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":916048,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 teoria dos atos administrativos e aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o","id":159378,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 teoria dos atos\r\nadministrativos e aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/233539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As benfeitorias podem ser voluptu\u00e1rias, \u00fateis ou necess\u00e1rias. \u00dateis s\u00e3o aquelas que aumentam e facilitam o uso do bem.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233572,"hashId":"35553b0b0f4f06fefe894f209505c50a","enunciado":"<p align=justify>As benfeitorias podem ser voluptu\u00e1rias, \u00fateis ou necess\u00e1rias.\r\n\u00dateis s\u00e3o aquelas que aumentam e facilitam o uso do bem.<\/p>","resposta":916113,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 Parte Geral do C\u00f3digo Civil (Lei n.\u00ba 10.406\/2002).","id":159388,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 Parte Geral do C\u00f3digo Civil\r\n(Lei n.\u00ba 10.406\/2002).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/233572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete exclusivamente ao STF a iniciativa da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual que define as previs\u00f5es de receitas e despesas para o Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":1112,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":234658,"hashId":"d37c0585ac64f60ddf30616887b924a4","enunciado":"<p align=justify>Compete exclusivamente ao STF a iniciativa da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual que define as previs\u00f5es de receitas e\r\ndespesas para o Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":918335,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":918335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":918334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de direito administrativo.","id":159649,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de direito\r\nadministrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 99","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/234658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Maria ocupa cargo p\u00fablico comissionado em uma autarquia federal e ser\u00e1 nomeada amanh\u00e3 para cargo p\u00fablico de professora em uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para entrar em exerc\u00edcio no novo cargo, Maria dever\u00e1 exonerar-se do seu cargo comissionado, pois a legisla\u00e7\u00e3o administrativa somente permite a acumula\u00e7\u00e3o de cargos de provimento efetivo.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234769,"hashId":"f4256436610ba297d101cf5402bbb0fa","enunciado":"<p align=justify>Maria ocupa cargo p\u00fablico comissionado em uma autarquia\r\nfederal e ser\u00e1 nomeada amanh\u00e3 para cargo p\u00fablico de\r\nprofessora em uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, para entrar em exerc\u00edcio no novo cargo, Maria\r\ndever\u00e1 exonerar-se do seu cargo comissionado, pois a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o administrativa somente permite a acumula\u00e7\u00e3o de\r\ncargos de provimento efetivo.<\/p>","resposta":918557,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":159692,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/234769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ter direito de impugnar judicialmente sua exonera\u00e7\u00e3o, L\u00facia deve primeiramente esgotar os recursos administrativos poss\u00edveis.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234771,"hashId":"6d2cdc61c7e9e202b4b1ce07cf8270a3","enunciado":"<p align=justify>Para ter direito de impugnar judicialmente sua exonera\u00e7\u00e3o,\r\nL\u00facia deve primeiramente esgotar os recursos administrativos\r\nposs\u00edveis.<\/p>","resposta":918561,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":918561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":918560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00facia foi exonerada do cargo que ocupava na administra\u00e7\u00e3o direta federal por ter sido reprovada no est\u00e1gio probat\u00f3rio. Com base nesse situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":159693,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>L\u00facia foi exonerada do cargo que ocupava na\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta federal por ter sido reprovada no est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio.<\/p>\r\nCom base nesse situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/234771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Custos Control\u00e1veis caracterizam-se por estarem sob responsabilidade e controle de: ","provas":[{"id":4337,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":177323,"hashId":"c404d973fdb114c4789d088f8e937b2a","enunciado":"<p align=justify>Custos Control\u00e1veis caracterizam-se por estarem sob responsabilidade e controle de: <\/p>","resposta":761340,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outras pessoas de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior; ","id":761336,"corpo":"<p align=justify>outras pessoas de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"outra pessoa de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior;","id":761337,"corpo":"<p align=justify>outra pessoa de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos os respons\u00e1veis pelo sistema interno de informa\u00e7\u00f5es;","id":761338,"corpo":"<p align=justify>todos os respons\u00e1veis pelo sistema interno de informa\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mais de uma pessoa;","id":761339,"corpo":"<p align=justify>mais de uma pessoa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma determinada pessoa.","id":761340,"corpo":"<p align=justify>uma determinada pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos estimados","oab":false,"nome":"Custos estimados","pai":3982,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416745,"slug":"contabilidade-de-custos-custos-estimados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/177323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ouro-preto-mg"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que se refere \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do projeto de lei, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":2233,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ouro-preto-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-b","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":58205,"hashId":"24fdd06713beef7bdff7e90b42ae74e4","enunciado":"<p align=justify>Ainda no que se refere \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do projeto de lei, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":275419,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ementa constitui-se do t\u00edtulo designativo da proposi\u00e7\u00e3o, do n\u00famero respectivo e do ano de apresenta\u00e7\u00e3o","id":275419,"corpo":"<p align=justify>A ementa constitui-se do t\u00edtulo designativo da proposi\u00e7\u00e3o, do n\u00famero respectivo e do ano de apresenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exceto no caso de projeto de c\u00f3digo, cada projeto de lei deve tratar de um \u00fanico objeto","id":275420,"corpo":"<p align=justify>Exceto no caso de projeto de c\u00f3digo, cada projeto de lei deve tratar de um \u00fanico objeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O projeto de lei n\u00e3o deve conter mat\u00e9ria estranha a seu objeto ou a este n\u00e3o vinculada por afinidade, pertin\u00eancia ou conex\u00e3o","id":275421,"corpo":"<p align=justify>O projeto de lei n\u00e3o deve conter mat\u00e9ria estranha a seu objeto ou a este n\u00e3o vinculada por afinidade, pertin\u00eancia ou conex\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vig\u00eancia da lei deve ser indicada no projeto de forma expressa e de modo a assegurar prazo razo\u00e1vel para que ela seja amplamente conhecida","id":275422,"corpo":"<p align=justify>A vig\u00eancia da lei deve ser indicada no projeto de forma expressa e de modo a assegurar prazo razo\u00e1vel para que ela seja amplamente conhecida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 36 A 39 BASEIAM-SE NA LEI COMPLEMEN-TAR N.\u00ba 95, DE 26 DE FEVEREIRO DE 1998, COM AS ALTERA\u00c7\u00d5ES INTRO-DUZIDAS PELA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 107, DE 26 DE ABRIL DE 2001. ","id":50515,"enunciado":"\r\nAS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 36 A 39 BASEIAM-SE NA LEI COMPLEMEN-TAR N.\u00ba 95, DE 26 DE FEVEREIRO DE 1998, COM AS ALTERA\u00c7\u00d5ES INTRO-DUZIDAS PELA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 107, DE 26 DE ABRIL DE 2001.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":true,"nome":"Leis Complementares","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395379,"slug":"legislacao-federal-leis-complementares"}],"slug":"legislacao-federal\/58205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do que tratam os itens abaixo, est\u00e1 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26148,"hashId":"0040d888e0502571e844a8eec668e10f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do que tratam os itens abaixo, est\u00e1 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":125683,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de despedida com culpa rec\u00edproca, o empregado far\u00e1 jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o de 20% do FGTS, aos a que do FGTS, \u00e0s f\u00e9rias vencidas, se houver, e ao saldo do sal\u00e1rio, se houver;","id":125679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de despedida com culpa rec\u00edproca, o empregado far\u00e1 jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o de 20% do FGTS, aos a que do FGTS, \u00e0s f\u00e9rias vencidas, se houver, e ao saldo do sal\u00e1rio, se houver;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rescis\u00e3o indireta \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por iniciativa do empregado, tendo em vista justa causa que o atingiu pratica da pelo empregador;","id":125680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rescis\u00e3o indireta \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho por iniciativa do empregado, tendo em vista justa causa que o atingiu pratica da pelo empregador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a falta de aviso pr\u00e9vio do empregado que pede demiss\u00e3o autoriza o empregador, na rescis\u00e3o do contrato, a reter saldo de sal\u00e1rios, se houver;","id":125681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de aviso pr\u00e9vio do empregado que pede demiss\u00e3o autoriza o empregador, na rescis\u00e3o do contrato, a reter saldo de sal\u00e1rios, se houver;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o descaracteriza a justa causa o fato de haver sido a conduta dolosa praticada fora do local ou do hor\u00e1rio de trabalho;","id":125682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o descaracteriza a justa causa o fato de haver sido a conduta dolosa praticada fora do local ou do hor\u00e1rio de trabalho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indevido o aviso pr\u00e9vio ao empregado na rescis\u00e3o indireta.","id":125683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indevido o aviso pr\u00e9vio ao empregado na rescis\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/26148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106,"slug":"fjg"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Civil \/ Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1257,"slug":"engenheiro-area-civil-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj-rj"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benef\u00edcio previdenci\u00e1rio devido ao segurado que, havendo cumprido o per\u00edodo de car\u00eancia exigido na Lei 8.213\/91, ficar incapacitado para o seu trabalho ou para a sua atividade habitual por mais de 15 (quinze) dias consecutivos, intitula-se:","provas":[{"id":1154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Civil \/ Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1257,"slug":"engenheiro-area-civil-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106,"slug":"fjg"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2004-fjg-engenheiro-area-civil-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FJG - PGM  RJ - Engenheiro - \u00c1rea Civil \/ Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":26514,"hashId":"fa46a0976309c2f26fae067e3701a89a","enunciado":"<p align=justify>O benef\u00edcio previdenci\u00e1rio devido ao segurado que,\r\nhavendo cumprido o per\u00edodo de car\u00eancia exigido na\r\nLei 8.213\/91, ficar incapacitado para o seu trabalho\r\nou para a sua atividade habitual por mais de 15 (quinze)\r\ndias consecutivos, intitula-se:<\/p>","resposta":127336,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o","id":127333,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-invalidez","id":127334,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-invalidez<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-acidente","id":127335,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-acidente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-doen\u00e7a","id":127336,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-doen\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/26514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hiponatremia, como causa de rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, deve ser suspeitada nas situa\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO","provas":[{"id":358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":49972,"hashId":"c9f101e1d02dc6db885dc229e7cc03dd","enunciado":"<p align=justify>Hiponatremia, como causa de rebaixamento do n\u00edvel de\r\nconsci\u00eancia, deve ser suspeitada nas situa\u00e7\u00f5es abaixo,\r\nEXCETO<\/p>","resposta":237312,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cushing.","id":237312,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Cushing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hemorragia sub-aracn\u00f3ide.","id":237313,"corpo":"<p align=justify>hemorragia sub-aracn\u00f3ide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mixedema.","id":237314,"corpo":"<p align=justify>mixedema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trauma cr\u00e2nio-encef\u00e1lico.","id":237315,"corpo":"<p align=justify>trauma cr\u00e2nio-encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Addison.","id":237316,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Addison.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/49972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) que constam na Lei 8.080 de 19 de setembro de 1990:","provas":[{"id":710,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Enfermeiro - 2004"},{"id":2175,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - Sanit\u00e1rio - 2004"},{"id":2141,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD TO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":52471,"hashId":"623a802202bbb67a6e56386f281dfda3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) que constam na Lei 8.080 de 19 de setembro de 1990:<\/p>","resposta":249008,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia e regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":249007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centraliza\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia e regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igualdade, universalidade e direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":249008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade, universalidade e direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"igualdade, duplicidade de meios e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":249009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade, duplicidade de meios e hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"universalidade, integralidade e autonomia da comunidade.","id":249010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade, integralidade e autonomia da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o e individualidade das a\u00e7\u00f5es.","id":249011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionaliza\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o e individualidade das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/52471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}