{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21150,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras \u00e9 avaliar os reflexos das decis\u00f5es tomadas pela empresa analisada sobre sua liquidez, estrutura patrimonial e rentabilidade.","provas":[{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":652927,"hashId":"6c7f8fa4f32bcd896c9aae53fd43ac29","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras \u00e9\r\navaliar os reflexos das decis\u00f5es tomadas pela empresa\r\nanalisada sobre sua liquidez, estrutura patrimonial e\r\nrentabilidade.<\/p>","resposta":2247956,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2247957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2247956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos procedimentos, t\u00e9cnicas e demais aspectos relativos \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, considerando o magist\u00e9rio dos autores de contabilidade e de administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens a seguir.","id":303729,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito dos procedimentos, t\u00e9cnicas e demais aspectos\r\nrelativos \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, considerando o\r\nmagist\u00e9rio dos autores de contabilidade e de administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/652927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a compacta\u00e7\u00e3o de camadas mais espessas de aterro, o rolo liso \u00e9 o mais adequado.","provas":[{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653034,"hashId":"20ecee52ff0446402f2ece80f14100f5","enunciado":"<p align=justify>Para a compacta\u00e7\u00e3o de camadas mais espessas de aterro, o\r\nrolo liso \u00e9 o mais adequado.<\/p>","resposta":2248205,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2248205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2248204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a implanta\u00e7\u00e3o das obras e edifica\u00e7\u00f5es sobre o terreno natural s\u00e3o necess\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es no relevo, bem como nas condi\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o e escoamento de \u00e1guas. A respeito dessas modifica\u00e7\u00f5es, que costumam envolver, entre outras, as atividades de terraplenagem, drenagem, arruamento e pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":303751,"enunciado":"<p align=justify>Para a implanta\u00e7\u00e3o das obras e edifica\u00e7\u00f5es sobre o terreno natural\r\ns\u00e3o necess\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es no relevo, bem como nas condi\u00e7\u00f5es\r\nde circula\u00e7\u00e3o e escoamento de \u00e1guas. A respeito dessas\r\nmodifica\u00e7\u00f5es, que costumam envolver, entre outras, as atividades\r\nde terraplenagem, drenagem, arruamento e pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na loca\u00e7\u00e3o de uma obra, a instala\u00e7\u00e3o de um referencial de n\u00edvel (RN) deve ser feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de levantamento barom\u00e9trico.","provas":[{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653039,"hashId":"8137ef97249361a4d0d54a8a69642657","enunciado":"<p align=justify>Na loca\u00e7\u00e3o de uma obra, a instala\u00e7\u00e3o de um referencial de\r\nn\u00edvel (RN) deve ser feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de levantamento\r\nbarom\u00e9trico.<\/p>","resposta":2248215,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2248215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de topografia s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo que a antecede, mas tamb\u00e9m durante o desenvolvimento de uma obra. Nessa etapa, o acompanhamento topogr\u00e1fico permite que a execu\u00e7\u00e3o siga, o mais fielmente poss\u00edvel, as dimens\u00f5es especificadas no projeto. Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, julgue os itens que se seguem.","id":303752,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de topografia s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo que\r\na antecede, mas tamb\u00e9m durante o desenvolvimento de uma obra.\r\nNessa etapa, o acompanhamento topogr\u00e1fico permite que a\r\nexecu\u00e7\u00e3o siga, o mais fielmente poss\u00edvel, as dimens\u00f5es\r\nespecificadas no projeto. Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A madeira tem a desvantagem de ser higrosc\u00f3pica, com varia\u00e7\u00e3o de volume pela absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do ambiente.","provas":[{"id":18812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"},{"id":18810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":653047,"hashId":"cb4b5ff8eb8ead16046fa2293633733c","enunciado":"<p align=justify>A madeira tem a desvantagem de ser higrosc\u00f3pica, com\r\nvaria\u00e7\u00e3o de volume pela absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do ambiente.<\/p>","resposta":2248234,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2248234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2248235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a alguns materiais \u2014 objetos ou subst\u00e2ncias \u2014, que s\u00e3o normalmente empregados em edifica\u00e7\u00f5es.","id":303754,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a alguns materiais \u2014\r\nobjetos ou subst\u00e2ncias \u2014, que s\u00e3o normalmente empregados em\r\nedifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/653047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios resistidos s\u00e3o contra-indicados quando um m\u00fasculo e(ou) uma articula\u00e7\u00e3o apresentam sinais de inflama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653653,"hashId":"c98c1fe980daf0723f94393739a2a50a","enunciado":"<p align=justify>Os exerc\u00edcios resistidos s\u00e3o contra-indicados quando um\r\nm\u00fasculo e(ou) uma articula\u00e7\u00e3o apresentam sinais de\r\ninflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2249697,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2249698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0 termoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.","id":303914,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0\r\ntermoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 76","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/653653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios pendulares de Codmam s\u00e3o t\u00e9cnicas de automobiliza\u00e7\u00e3o que usam o efeito da gravidade para separar o \u00famero da cavidade glen\u00f3ide.","provas":[{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653656,"hashId":"5316f2f76b922cdaf3d60e343232aa57","enunciado":"<p align=justify>Os exerc\u00edcios pendulares de Codmam s\u00e3o t\u00e9cnicas de\r\nautomobiliza\u00e7\u00e3o que usam o efeito da gravidade para separar\r\no \u00famero da cavidade glen\u00f3ide.<\/p>","resposta":2249703,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2249704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0 termoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.","id":303914,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0\r\ntermoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 76","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/653656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eletroterapia com correntes exponenciais tem sua indica\u00e7\u00e3o nas paralisias que n\u00e3o apresentam uma a\u00e7\u00e3o degenerativa, assim como na musculatura esquel\u00e9tica, que respondem \u00e0s placas terminais motoras.","provas":[{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653669,"hashId":"c57b8f46f42478ae1a9ab4e0932f2867","enunciado":"<p align=justify>A eletroterapia com correntes exponenciais tem sua\r\nindica\u00e7\u00e3o nas paralisias que n\u00e3o apresentam uma a\u00e7\u00e3o\r\ndegenerativa, assim como na musculatura esquel\u00e9tica, que\r\nrespondem \u00e0s placas terminais motoras.<\/p>","resposta":2249730,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2249730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2249729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0 termoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.","id":303914,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0\r\ntermoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 76","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/653669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a do m\u00fasculo reto femoral \u00e9 avaliada pelo teste de Trendelenburg.","provas":[{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653672,"hashId":"6c819a50ee84c6a274effa886a352d68","enunciado":"<p align=justify>A for\u00e7a do m\u00fasculo reto femoral \u00e9 avaliada pelo teste de\r\nTrendelenburg.<\/p>","resposta":2249736,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2249736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0 termoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.","id":303914,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0\r\ntermoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 76","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/653672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377,"slug":"analista-em-tecnologia-junior"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15808,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade","id":15809,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15831,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Economia","id":15833,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Economia","id":15810,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade","id":15832,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema financeiro registrou conta pertencente ao passivo circulante.","provas":[{"id":18064,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377,"slug":"analista-em-tecnologia-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - 2004"},{"id":18059,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15808,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18065,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377,"slug":"analista-em-tecnologia-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - 2004"},{"id":18063,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade","id":15809,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-contabilidade-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade - 2004"},{"id":32597,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15831,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":32601,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Economia","id":15833,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":32532,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Economia","id":15810,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":32599,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade","id":15832,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade - 2004"},{"id":32533,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Economia","id":15810,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":32531,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade","id":15809,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":622554,"hashId":"9e9380c38427e7cdfc70d8322673f442","enunciado":"<p align=justify>O sistema financeiro registrou conta pertencente ao passivo\r\ncirculante.<\/p>","resposta":2172657,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2172657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2172658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado ente da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica liquidou despesa referente ao contrato de manuten\u00e7\u00e3o dos elevadores. Entretanto, n\u00e3o efetuou o pagamento por n\u00e3o ter disponibilidade financeira. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":297306,"enunciado":"<P align=justify>Determinado ente da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica liquidou despesa referente ao contrato de manuten\u00e7\u00e3o dos elevadores. Entretanto, n\u00e3o efetuou o pagamento por n\u00e3o ter disponibilidade financeira. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/622554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grandes hospitais psiqui\u00e1tricos, conhecidos como institui\u00e7\u00f5es totais, onde a terapia ocupacional teve durante muitos anos seu trabalho difundido, possuem como principal caracter\u00edstica a manuten\u00e7\u00e3o das tr\u00eas esferas: automanuten\u00e7\u00e3o, lazer e trabalho.","provas":[{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":656375,"hashId":"e93501f5b90deabcf29314988a71e751","enunciado":"<p align=justify>Os grandes hospitais psiqui\u00e1tricos, conhecidos como\r\ninstitui\u00e7\u00f5es totais, onde a terapia ocupacional teve durante\r\nmuitos anos seu trabalho difundido, possuem como principal\r\ncaracter\u00edstica a manuten\u00e7\u00e3o das tr\u00eas esferas:\r\nautomanuten\u00e7\u00e3o, lazer e trabalho.<\/p>","resposta":2256441,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2256441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2256440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 sa\u00fade mental, \u00e0s pol\u00edticas institucionais e aos centros de apoio na \u00e1rea, julgue os itens seguintes.","id":304551,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 sa\u00fade mental, \u00e0s pol\u00edticas institucionais e aos\r\ncentros de apoio na \u00e1rea, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 79","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/656375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assentos de cadeira de rodas mais largos do que o necess\u00e1rio, al\u00e9m de ocasionarem a estabilidade do tronco e dificultar o alcance dos membros superiores aos aros, exigem uma maior impuls\u00e3o do cadeirante. J\u00e1 assentos excessivamente longos, al\u00e9m de ocasionarem pontos de press\u00e3o na fossa popl\u00edtea, dificultam a extens\u00e3o dos joelhos.","provas":[{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":656397,"hashId":"87e6e6c15a81466d353dae7df8de3387","enunciado":"<p align=justify>Assentos de cadeira de rodas mais largos do que o\r\nnecess\u00e1rio, al\u00e9m de ocasionarem a estabilidade do tronco e\r\ndificultar o alcance dos membros superiores aos aros,\r\nexigem uma maior impuls\u00e3o do cadeirante. J\u00e1 assentos\r\nexcessivamente longos, al\u00e9m de ocasionarem pontos de\r\npress\u00e3o na fossa popl\u00edtea, dificultam a extens\u00e3o dos joelhos.<\/p>","resposta":2256485,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2256485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ricardo, com oito anos de idade, sob diagn\u00f3stico de paralisia cerebral, apresenta atraso neuropsicomotor decorrente de tal patologia. O paciente possui controle cervical; realiza preens\u00f5es com ambas as m\u00e3os, quando os objetos s\u00e3o colocados pr\u00f3ximos as suas m\u00e3os; faz uso de cadeiras de rodas; apresenta um quadro de diplegia e aumento de t\u00f4nus muscular; e mostra-se capaz de seguir os objetos com os olhos, mas quando intenciona peg\u00e1-los n\u00e3o consegue devido \u00e0 imensa incoordena\u00e7\u00e3o motora. A m\u00e3e relata que Ricardo freq\u00fcenta escola especial, mas que, devido \u00e0 incoordena\u00e7\u00e3o motora, o paciente n\u00e3o consegue manipular o computador nas aulas de inform\u00e1tica. Relata ainda que a crian\u00e7a muitas vezes coloca-se em isolamento e que j\u00e1 passou por diversas terapias, entre as quais alguns terapeutas utilizaram como recurso o m\u00e9todo Bobath. Com base no estudo de caso acima e em assuntos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":304552,"enunciado":"<P align=justify>Ricardo, com oito anos de idade, sob diagn\u00f3stico de paralisia cerebral, apresenta atraso neuropsicomotor decorrente de tal patologia. O paciente possui controle cervical; realiza preens\u00f5es com ambas as m\u00e3os, quando os objetos s\u00e3o colocados pr\u00f3ximos as suas m\u00e3os; faz uso de cadeiras de rodas; apresenta um quadro de diplegia e aumento de t\u00f4nus muscular; e mostra-se capaz de seguir os objetos com os olhos, mas quando intenciona peg\u00e1-los n\u00e3o consegue devido \u00e0 imensa incoordena\u00e7\u00e3o motora. A m\u00e3e relata que Ricardo freq\u00fcenta escola especial, mas que, devido \u00e0 incoordena\u00e7\u00e3o motora, o paciente n\u00e3o consegue manipular o computador nas aulas de inform\u00e1tica. Relata ainda que a crian\u00e7a muitas vezes coloca-se em isolamento e que j\u00e1 passou por diversas terapias, entre as quais alguns terapeutas utilizaram como recurso o m\u00e9todo Bobath. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no estudo de caso acima e em assuntos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 95","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/656397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hoje, a atua\u00e7\u00e3o dos terapeutas ocupacionais \u00e9 bastante ampla, n\u00e3o se limitando a casos de ortopedia. Entretanto, isso nem sempre foi assim. No in\u00edcio da profiss\u00e3o, os terapeutas ocupacionais destinavam seus cuidados a casos de reabilita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea f\u00edsica como as grandes amputa\u00e7\u00f5es, reumatologia, neurologia e traumas raquimedulares.","provas":[{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":656407,"hashId":"048b7a8ef9421cad8211a5f83c800a15","enunciado":"<p align=justify>Hoje, a atua\u00e7\u00e3o dos terapeutas ocupacionais \u00e9 bastante\r\nampla, n\u00e3o se limitando a casos de ortopedia. Entretanto,\r\nisso nem sempre foi assim. No in\u00edcio da profiss\u00e3o, os\r\nterapeutas ocupacionais destinavam seus cuidados a casos de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea f\u00edsica como as grandes amputa\u00e7\u00f5es,\r\nreumatologia, neurologia e traumas raquimedulares.<\/p>","resposta":2256505,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2256505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2256504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atividade como recurso terap\u00eautico e da conduta do terapeuta, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":304555,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da atividade como recurso terap\u00eautico e da conduta do\r\nterapeuta, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 110","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/656407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades expressivas aparecem exclusivamente nos trabalhos desenvolvidos por terapeutas ocupacionais na \u00e1rea de psiquiatria.","provas":[{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":656412,"hashId":"2fcc9153f30c2d667ed68925c2d48810","enunciado":"<p align=justify>As atividades expressivas aparecem exclusivamente nos\r\ntrabalhos desenvolvidos por terapeutas ocupacionais na \u00e1rea\r\nde psiquiatria.<\/p>","resposta":2256515,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2256515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atividade como recurso terap\u00eautico e da conduta do terapeuta, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":304555,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da atividade como recurso terap\u00eautico e da conduta do\r\nterapeuta, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 110","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/656412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u201cmaneira amb\u00edgua\u201d (l.17-18) a que se refere o autor est\u00e1 expressa como oposi\u00e7\u00e3o no final do texto, como evidencia o emprego do conector \u201cmas\u201d (l.31).","provas":[{"id":33303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":33302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18958,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"},{"id":18960,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Monitor - 2004"},{"id":18957,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Agente Administrativo - 2004"},{"id":18959,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Monitor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":657484,"hashId":"315161fae23de44e82e67a7aec5a2c72","enunciado":"<p align=justify>A \u201cmaneira amb\u00edgua\u201d (l.17-18) a que se refere o autor est\u00e1\r\nexpressa como oposi\u00e7\u00e3o no final do texto, como evidencia o\r\nemprego do conector \u201cmas\u201d (l.31).<\/p>","resposta":2259014,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2259015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2259014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as id\u00e9ias desenvolvidas no texto I, julgue os itens a seguir.","id":304798,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18957\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as id\u00e9ias desenvolvidas no texto I, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/657484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-outras"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294,"slug":"tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes"},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295,"slug":"tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes"},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731,"slug":"tecnologista-classe-padrao-i-area-outras"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721,"slug":"tecnologista-area-outras"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730,"slug":"tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assinatura digital, que existe, por exemplo, em certificados digitais, \u00e9 formada por uma combina\u00e7\u00e3o de algoritmos criptogr\u00e1ficos sim\u00e9tricos e assim\u00e9tricos.","provas":[{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723,"slug":"tecnologista-padrao-i-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294,"slug":"tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295,"slug":"tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491,"slug":"tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731,"slug":"tecnologista-classe-padrao-i-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721,"slug":"tecnologista-area-outras"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274,"slug":"tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730,"slug":"tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":613400,"hashId":"46e827dfa1205a54e4cdfe38fa892e1e","enunciado":"<p align=justify>A assinatura digital, que existe, por exemplo, em\r\ncertificados digitais, \u00e9 formada por uma combina\u00e7\u00e3o de\r\nalgoritmos criptogr\u00e1ficos sim\u00e9tricos e assim\u00e9tricos.<\/p>","resposta":2148016,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2148016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversas t\u00e9cnicas s\u00e3o usadas para prover seguran\u00e7a criptogr\u00e1fica em sistemas de informa\u00e7\u00f5es. Acerca das principais t\u00e9cnicas criptogr\u00e1ficas aplicadas \u00e0 seguran\u00e7a de dados, julgue os itens seguintes.","id":295350,"enunciado":"<p align=justify>Diversas t\u00e9cnicas s\u00e3o usadas para prover seguran\u00e7a\r\ncriptogr\u00e1fica em sistemas de informa\u00e7\u00f5es. Acerca das principais\r\nt\u00e9cnicas criptogr\u00e1ficas aplicadas \u00e0 seguran\u00e7a de dados, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/613400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de carregamento direto das cargas sa\u00eddas dos navios em vag\u00f5es e caminh\u00f5es na faixa do cais s\u00e3o bastante utilizadas quando se deseja aumentar a velocidade da descarga.","provas":[{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17873,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"},{"id":17874,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":615102,"hashId":"dc4dd7f42ba39c28b6f3c73be694d021","enunciado":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es de carregamento direto das cargas sa\u00eddas dos\r\nnavios em vag\u00f5es e caminh\u00f5es na faixa do cais s\u00e3o bastante\r\nutilizadas quando se deseja aumentar a velocidade da\r\ndescarga.<\/p>","resposta":2152590,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o, transporte e armazenagem de carga em portos, julgue os itens que se seguem.","id":295743,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o, transporte\r\ne armazenagem de carga em portos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Criar, implementar, organizar, administrar, fiscalizar e apoiar os terminais pesqueiros p\u00fablicos, regulados pelo Decreto n.\u00ba 5.231 de 6\/10\/2004, que disp\u00f5e sobre terminais pesqueiros p\u00fablicos, \u00e9 uma das compet\u00eancias da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios (ANTAQ).","provas":[{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17873,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"},{"id":17874,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":615107,"hashId":"0c9ca902d5a2492cb1e007594e6c0602","enunciado":"<p align=justify>Criar, implementar, organizar, administrar, fiscalizar e apoiar\r\nos terminais pesqueiros p\u00fablicos, regulados pelo Decreto\r\nn.\u00ba 5.231 de 6\/10\/2004, que disp\u00f5e sobre terminais\r\npesqueiros p\u00fablicos, \u00e9 uma das compet\u00eancias da Ag\u00eancia\r\nNacional de Transportes Aquavi\u00e1rios (ANTAQ).<\/p>","resposta":2152600,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente a atividade e infraestrutura portu\u00e1rias, julgue os seguintes itens.","id":295744,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente a atividade e infraestrutura\r\nportu\u00e1rias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.231\/2004 - Disp\u00f5e sobre terminais pesqueiros p\u00fablicos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.231\/2004 - Disp\u00f5e sobre terminais pesqueiros p\u00fablicos","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418907,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-231-2004-dispoe-sobre-terminais-pesqueiros-publicos"}],"slug":"legislacao-federal\/615107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que, dentro da \u00e1rea do porto organizado (APO), os operadores portu\u00e1rios podem ser classificados como arrendat\u00e1rios de instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e n\u00e3o-arrendat\u00e1rios, \u00e9 correto afirmar que um operador portu\u00e1rio, n\u00e3o-arrendat\u00e1rio de uma instala\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria alfandegada pela Secretaria da Receita Federal, \u00e9, de fato, o respons\u00e1vel, perante a autoridade aduaneira, pelas mercadorias sujeitas a controle aduaneiro, no per\u00edodo em que estas lhe sejam confiadas.","provas":[{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17874,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9810,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"},{"id":17873,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias","id":9809,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-operacoes-portuarias-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":615110,"hashId":"f5c8810d9cbb068924438081f78b26c4","enunciado":"<p align=justify>Considerando que, dentro da \u00e1rea do porto organizado\r\n(APO), os operadores portu\u00e1rios podem ser classificados\r\ncomo arrendat\u00e1rios de instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e\r\nn\u00e3o-arrendat\u00e1rios, \u00e9 correto afirmar que um operador\r\nportu\u00e1rio, n\u00e3o-arrendat\u00e1rio de uma instala\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria\r\nalfandegada pela Secretaria da Receita Federal, \u00e9, de fato, o\r\nrespons\u00e1vel, perante a autoridade aduaneira, pelas\r\nmercadorias sujeitas a controle aduaneiro, no per\u00edodo em\r\nque estas lhe sejam confiadas.<\/p>","resposta":2152605,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2152606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2152605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que rege as opera\u00e7\u00f5es, a infra-estrutura e a atividade portu\u00e1ria.","id":295745,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que rege as\r\nopera\u00e7\u00f5es, a infra-estrutura e a atividade portu\u00e1ria.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/615110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da administra\u00e7\u00e3o dos portos, tem representantes das v\u00e1rias entidades interessadas na movimenta\u00e7\u00e3o da carga, segundo lei pr\u00f3pria, mas n\u00e3o disp\u00f5e de representa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os ambientais do local onde o porto est\u00e1 situado.","provas":[{"id":17811,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9760,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17810,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9759,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"},{"id":17815,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9764,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17812,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os","id":9761,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-credenciamento-de-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Credenciamento de Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17814,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios","id":9763,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-programacao-de-navios-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Navios - 2004"},{"id":17813,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica","id":9762,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-estatistica-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Estat\u00edstica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":615125,"hashId":"5db9f817c41948511404766fc5760bc3","enunciado":"<p align=justify>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos portos, tem representantes das v\u00e1rias\r\nentidades interessadas na movimenta\u00e7\u00e3o da carga, segundo\r\nlei pr\u00f3pria, mas n\u00e3o disp\u00f5e de representa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os\r\nambientais do local onde o porto est\u00e1 situado.<\/p>","resposta":2152635,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a terminologia geral da gest\u00e3o portu\u00e1ria.","id":295750,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a\r\nterminologia geral da gest\u00e3o portu\u00e1ria.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/615125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9783,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9767,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9768,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal","id":9769,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9770,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9771,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes","id":9772,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9773,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes","id":9774,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9775,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9776,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9777,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9778,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal","id":9779,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9780,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9781,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes","id":9782,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes","id":9784,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal","id":14616,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rodrigo \u00e9 gerente comercial de uma empresa portu\u00e1ria; seu estilo de lideran\u00e7a \u00e9 deixar que os colaboradores fa\u00e7am o trabalho da maneira que desejam. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a lideran\u00e7a exercida por Rodrigo \u00e9 a lideran\u00e7a democr\u00e1tica.","provas":[{"id":17834,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9783,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17816,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-equipe-de-importacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17817,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-coordenacao-de-equipe-de-exportacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17818,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9767,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-plantao-do-gate-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Plant\u00e3o do Gate - 2004"},{"id":17819,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9768,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-abertura-de-conteineres-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Abertura de Cont\u00eaineres - 2004"},{"id":17820,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal","id":9769,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-entrada-e-saida-de-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Entrada e Sa\u00edda de Pessoal - 2004"},{"id":17821,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9770,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-federais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais - 2004"},{"id":17822,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9771,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-contatos-com-orgaos-estaduais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais - 2004"},{"id":17823,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes","id":9772,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-despachantes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Despachantes - 2004"},{"id":17824,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os","id":9773,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-prestadores-de-servicos-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Prestadores de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":17825,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes","id":9774,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-espeecialidade-clientes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Logistico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Espeecialidade: Clientes - 2004"},{"id":17826,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o","id":9775,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-importacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Importa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17827,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o","id":9776,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordendacao-de-equipe-de-exportacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordenda\u00e7\u00e3o de Equipe de Exporta\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17828,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate","id":9777,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-plantao-do-gate-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Plant\u00e3o do Gate - 2004"},{"id":17829,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres","id":9778,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-abertura-de-conteineres-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Abertura de Cont\u00eaineres - 2004"},{"id":17830,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal","id":9779,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-entrada-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Entrada Pessoal - 2004"},{"id":17831,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais","id":9780,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-federais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Federais - 2004"},{"id":17832,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais","id":9781,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-contatos-com-orgaos-estaduais-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Contatos com \u00d3rg\u00e3os Estaduais - 2004"},{"id":17833,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes","id":9782,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-despachantes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Despachantes - 2004"},{"id":17835,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes","id":9784,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-clientes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Clientes - 2004"},{"id":29669,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal","id":14616,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-saida-de-pessoal-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Sa\u00edda de Pessoal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":615175,"hashId":"b307b5c4c50437fd4d825f5bb3bfb5ac","enunciado":"<p align=justify>Rodrigo \u00e9 gerente comercial de uma empresa portu\u00e1ria; seu\r\nestilo de lideran\u00e7a \u00e9 deixar que os colaboradores fa\u00e7am o\r\ntrabalho da maneira que desejam. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a lideran\u00e7a\r\nexercida por Rodrigo \u00e9 a lideran\u00e7a democr\u00e1tica.<\/p>","resposta":2152736,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":295763,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito de rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/615175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9787,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9786,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o INCOTERM EXW (Ex Works) o exportador encerra sua participa\u00e7\u00e3o no neg\u00f3cio quando acondiciona a mercadoria na embalagem de transporte. Ou seja, a entrega da mercadoria se d\u00e1 na porta da f\u00e1brica ou dep\u00f3sito, n\u00e3o se responsabilizando o vendedor sequer pelo seu carregamento no meio de transporte utilizado.","provas":[{"id":17837,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9787,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacoes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":17836,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es","id":9786,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-de-operacoes-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":615197,"hashId":"9856f709abfdccb39975bff9888913d0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o INCOTERM EXW (Ex Works) o\r\nexportador encerra sua participa\u00e7\u00e3o no neg\u00f3cio quando\r\nacondiciona a mercadoria na embalagem de transporte. Ou\r\nseja, a entrega da mercadoria se d\u00e1 na porta da f\u00e1brica ou\r\ndep\u00f3sito, n\u00e3o se responsabilizando o vendedor sequer pelo\r\nseu carregamento no meio de transporte utilizado.<\/p>","resposta":2152779,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.","id":295770,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a INCOTERMS.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 105","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da administra\u00e7\u00e3o dos portos, tem representantes das v\u00e1rias entidades interessadas na movimenta\u00e7\u00e3o da carga, segundo lei pr\u00f3pria, mas n\u00e3o disp\u00f5e de representa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os ambientais do local onde o porto est\u00e1 situado.","provas":[{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":615226,"hashId":"5f17a07405984bd474a6a03159d54aee","enunciado":"<p align=justify>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos portos, tem representantes das v\u00e1rias\r\nentidades interessadas na movimenta\u00e7\u00e3o da carga, segundo\r\nlei pr\u00f3pria, mas n\u00e3o disp\u00f5e de representa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os\r\nambientais do local onde o porto est\u00e1 situado.<\/p>","resposta":2152837,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a terminologia geral da gest\u00e3o portu\u00e1ria.","id":295776,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a\r\nterminologia geral da gest\u00e3o portu\u00e1ria.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo cont\u00eainer deve possuir placa CSC em que conste, obrigatoriamente: a origem do pa\u00eds que aprovou o cont\u00eainer para uso, origem do pa\u00eds construtor, capacidade m\u00e1xima de carga, tara e capacidade volum\u00e9trica.","provas":[{"id":17838,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9788,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-coordenacao-da-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"},{"id":17839,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","id":9789,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-coordenacao-de-operacao-portuaria-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":615245,"hashId":"b9b8b4b5241d7054493e1593101bef44","enunciado":"<p align=justify>Todo cont\u00eainer deve possuir placa CSC em que conste,\r\nobrigatoriamente: a origem do pa\u00eds que aprovou o cont\u00eainer\r\npara uso, origem do pa\u00eds construtor, capacidade m\u00e1xima de\r\ncarga, tara e capacidade volum\u00e9trica.<\/p>","resposta":2152876,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2152875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2152876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A International Maritime Organization (IMO) estabeleceu a International Convention for Safe Containers (CSC), com o objetivo de promover a seguran\u00e7a no transporte e manuseio de cont\u00eaineres e facilitar o transporte internacional de cont\u00eaineres por meio de regulamentos padronizados de seguran\u00e7a. Acerca da conven\u00e7\u00e3o CSC, julgue os seguintes itens.","id":295783,"enunciado":"<p align=justify>A International Maritime Organization (IMO) estabeleceu a\r\nInternational Convention for Safe Containers (CSC), com o\r\nobjetivo de promover a seguran\u00e7a no transporte e manuseio de\r\ncont\u00eaineres e facilitar o transporte internacional de cont\u00eaineres\r\npor meio de regulamentos padronizados de seguran\u00e7a. Acerca da\r\nconven\u00e7\u00e3o CSC, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/615245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fhcgv-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A SaO2 permanecer\u00e1 a mesma porque seu valor independe da quantidade de hemoglobina no sangue.","provas":[{"id":18487,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fhcgv-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18486,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":641203,"hashId":"ceee73fd35eeb716cd9ec6c5142b5c9c","enunciado":"<P align=justify>A SaO<SUB>2<\/SUB> permanecer\u00e1 a mesma porque seu valor independe da quantidade de hemoglobina no sangue.<\/P>","resposta":2218642,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2218643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0s 9 h da manh\u00e3, um paciente apresenta PaO2 de 85 mmHg, satura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio (SaO2) de 98% e hemoglobina de 14g\/dL. Esse paciente sofre uma rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica que, repentinamente, diminui sua hemoglobina para 7g\/dL. Assumindo que n\u00e3o h\u00e1 doen\u00e7a pulmonar, julgue os itens que seguem.","id":301224,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0s 9 h da manh\u00e3, um paciente apresenta PaO2 de 85 mmHg,\r\nsatura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio (SaO2) de 98% e hemoglobina de\r\n14g\/dL. Esse paciente sofre uma rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica que,\r\nrepentinamente, diminui sua hemoglobina para 7g\/dL. Assumindo\r\nque n\u00e3o h\u00e1 doen\u00e7a pulmonar, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/641203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Analista de N\u00edvel Superior","id":10046,"slug":"analista-municipal-area-analista-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"mobilidade.","provas":[{"id":18497,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Analista de N\u00edvel Superior","id":10046,"slug":"analista-municipal-area-analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-analista-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Analista de N\u00edvel Superior - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":641782,"hashId":"6e0afb3bced8af3797d31a7087d047ad","enunciado":"<p align=justify>mobilidade.<\/p>","resposta":2219929,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2219928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2219929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o do material permanente no setor p\u00fablico, devem ser adotados par\u00e2metros excludentes, entre eles","id":301333,"enunciado":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o do material permanente no setor p\u00fablico, devem\r\nser adotados par\u00e2metros excludentes, entre eles<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/641782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o a essa modalidade de trabalho est\u00e3o mais ligadas aos fatores biol\u00f3gicos que aos sociais.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643732,"hashId":"4b8a57ea649fa355adc5ffa24dc95c47","enunciado":"<p align=justify>As dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o a essa modalidade de trabalho\r\nest\u00e3o mais ligadas aos fatores biol\u00f3gicos que aos sociais.<\/p>","resposta":2224732,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2224732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2224731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual cada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":301743,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual\r\ncada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de\r\ntrabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/643732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estr\u00f3genos diminuem os n\u00edveis sangu\u00edneos de alguns fatores de coagula\u00e7\u00e3o, reduzem os n\u00edveis de antitrombina III e causam deple\u00e7\u00e3o do ativador de plasminog\u00eanio das paredes vasculares.","provas":[{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643736,"hashId":"a2eb64ef692c4e8bf1fe5c96538715e3","enunciado":"<p align=justify>Os estr\u00f3genos diminuem os n\u00edveis sangu\u00edneos de alguns\r\nfatores de coagula\u00e7\u00e3o, reduzem os n\u00edveis de antitrombina III\r\ne causam deple\u00e7\u00e3o do ativador de plasminog\u00eanio das paredes\r\nvasculares.<\/p>","resposta":2224740,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2224740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um importante passo para o diagn\u00f3stico de trombose venosa profunda \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o dos fatores de risco. Acerca dessa doen\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":301744,"enunciado":"<p align=justify>Um importante passo para o diagn\u00f3stico de trombose venosa\r\nprofunda \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o dos fatores de risco. Acerca dessa\r\ndoen\u00e7a, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/643736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"oxigenoterapia em baixo fluxo.","provas":[{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643766,"hashId":"d8232204d62efc1c9172a07671e4ecb7","enunciado":"<p align=justify>oxigenoterapia em baixo fluxo.<\/p>","resposta":2224800,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2224800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2224799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem","id":301750,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/643766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se o uso de benzodiazep\u00ednicos de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida quando os dist\u00farbios do sono tornam-se cr\u00f4nicos.","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643801,"hashId":"7c81f926a8bd8b787ec5d36c7b043952","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se o uso de benzodiazep\u00ednicos de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida\r\nquando os dist\u00farbios do sono tornam-se cr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":2224870,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2224870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2224869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual cada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de trabalho, julgue os itens","id":301767,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual\r\ncada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de\r\ntrabalho, julgue os itens<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca pode apresentar-se com sibil\u00e2ncia noturna devido \u00e0 constri\u00e7\u00e3o bronquiolar causada por congest\u00e3o e edema pulmonar.","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643808,"hashId":"4f4715962f0b0248f4a408829697b2aa","enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia card\u00edaca pode apresentar-se com sibil\u00e2ncia\r\nnoturna devido \u00e0 constri\u00e7\u00e3o bronquiolar causada por\r\ncongest\u00e3o e edema pulmonar.<\/p>","resposta":2224883,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2224884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2224883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico e o tratamento da dispn\u00e9ia em pacientes idosos s\u00e3o motivos de grande desafio cl\u00ednico. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301769,"enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e o tratamento da dispn\u00e9ia em pacientes idosos s\u00e3o\r\nmotivos de grande desafio cl\u00ednico. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de cristais descartar\u00e1 a possibilidade de c\u00e1lculo renal.","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643825,"hashId":"fcc4b6418afb93f20a2da3fb041cdfba","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia de cristais descartar\u00e1 a possibilidade de c\u00e1lculo\r\nrenal.<\/p>","resposta":2224918,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2224918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exame de urina de um paciente com 40 anos de idade, assintom\u00e1tico e com exame f\u00edsico normal, apresenta 10 hem\u00e1cias por campo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":301772,"enunciado":"<p align=justify>O exame de urina de um paciente com 40 anos de idade,\r\nassintom\u00e1tico e com exame f\u00edsico normal, apresenta\r\n10 hem\u00e1cias por campo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia","id":10075,"slug":"medico-area-alergia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia","id":10077,"slug":"medico-area-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120,"slug":"medido-area-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648,"slug":"medico-area-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia","id":10066,"slug":"medico-area-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10127,"slug":"medico-area-urgencia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Asma br\u00f4nquica dificilmente ocorre em idosos, salvo naqueles que apresentam hist\u00f3ria pr\u00e9via de atopia.","provas":[{"id":18658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia","id":10075,"slug":"medico-area-alergia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-alergia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia - 2004"},{"id":18588,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia","id":10077,"slug":"medico-area-imunologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-imunologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia - 2004"},{"id":18589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia","id":10077,"slug":"medico-area-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-imunologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia - 2004"},{"id":18591,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2004"},{"id":18592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2004"},{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18617,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":18618,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":18619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2004"},{"id":18620,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18622,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2004"},{"id":18623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2004"},{"id":18656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2004"},{"id":18657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2004"},{"id":18659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2004"},{"id":18661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2004"},{"id":18662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2004"},{"id":18663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2004"},{"id":18677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2004"},{"id":18678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2004"},{"id":18679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2004"},{"id":18680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2004"},{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120,"slug":"medido-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648,"slug":"medico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2004"},{"id":18545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2004"},{"id":18546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2004"},{"id":18547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2004"},{"id":18548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2004"},{"id":18549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2004"},{"id":18550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2004"},{"id":18564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2004"},{"id":18566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia","id":10066,"slug":"medico-area-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-metabologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia - 2004"},{"id":18567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia","id":10066,"slug":"medico-area-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-metabologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia - 2004"},{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18586,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia","id":10075,"slug":"medico-area-alergia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-alergia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia - 2004"},{"id":18701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2004"},{"id":18702,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10127,"slug":"medico-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":18703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10127,"slug":"medico-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":18706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2004"},{"id":18707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":643880,"hashId":"5ddeedd76cc3c985dd98b62f832a07c5","enunciado":"<p align=justify>Asma br\u00f4nquica dificilmente ocorre em idosos, salvo naqueles\r\nque apresentam hist\u00f3ria pr\u00e9via de atopia.<\/p>","resposta":2225028,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2225028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2225027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico e o tratamento da dispn\u00e9ia em pacientes idosos s\u00e3o motivos de grande desafio cl\u00ednico. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301789,"enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e o tratamento da dispn\u00e9ia em pacientes idosos s\u00e3o\r\nmotivos de grande desafio cl\u00ednico. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia","id":10075,"slug":"medico-area-alergia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia","id":10077,"slug":"medico-area-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648,"slug":"medico-area-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120,"slug":"medido-area-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10127,"slug":"medico-area-urgencia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia","id":10066,"slug":"medico-area-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"anemia.","provas":[{"id":18662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2004"},{"id":18619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2004"},{"id":18677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2004"},{"id":18659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2004"},{"id":18587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia","id":10075,"slug":"medico-area-alergia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-alergia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia - 2004"},{"id":18660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2004"},{"id":18661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2004"},{"id":18623,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2004"},{"id":18622,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2004"},{"id":18685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18618,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":18683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2004"},{"id":18588,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia","id":10077,"slug":"medico-area-imunologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-imunologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia - 2004"},{"id":18617,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":18682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648,"slug":"medico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2004"},{"id":18601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia","id":10120,"slug":"medido-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medido-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dido - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2004"},{"id":18680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2004"},{"id":18589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia","id":10077,"slug":"medico-area-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-imunologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Imunologia - 2004"},{"id":18603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2004"},{"id":18679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2004"},{"id":18658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18620,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2004"},{"id":18591,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2004"},{"id":18707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2004"},{"id":18703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10127,"slug":"medico-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":18566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia","id":10066,"slug":"medico-area-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-metabologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia - 2004"},{"id":18567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia","id":10066,"slug":"medico-area-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-metabologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Metabologia - 2004"},{"id":18702,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10127,"slug":"medico-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2004"},{"id":18545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2004"},{"id":18550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2004"},{"id":18564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2004"},{"id":18547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2004"},{"id":18706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2004"},{"id":18565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2004"},{"id":18546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2004"},{"id":18586,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia","id":10075,"slug":"medico-area-alergia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-alergia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":643904,"hashId":"67f66216422e02a58d917ce302560bf3","enunciado":"<p align=justify>anemia.<\/p>","resposta":2225075,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2225075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2225076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem","id":301794,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/643904","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Economista","id":10064,"slug":"analista-municipal-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor nominal do t\u00edtulo \u00e9 inferior a R$ 3.000,00.","provas":[{"id":18556,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Economista","id":10064,"slug":"analista-municipal-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":644448,"hashId":"97c73c675f6800420ad46b05d178753e","enunciado":"<p align=justify>O valor nominal do t\u00edtulo \u00e9 inferior a R$ 3.000,00.<\/p>","resposta":2226278,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2226278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2226277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desconto comercial simples (por fora) de um t\u00edtulo, 2 meses antes do seu vencimento, \u00e9 de R$ 308,00, enquanto o desconto racional simples (por dentro) desse mesmo t\u00edtulo, tamb\u00e9m 2 meses antes do seu vencimento, \u00e9 igual a R$ 280,00. Com base nesses dados, julgue os itens seguintes.","id":301903,"enunciado":"<p align=justify>O desconto comercial simples (por fora) de um t\u00edtulo, 2 meses\r\nantes do seu vencimento, \u00e9 de R$ 308,00, enquanto o desconto\r\nracional simples (por dentro) desse mesmo t\u00edtulo, tamb\u00e9m\r\n2 meses antes do seu vencimento, \u00e9 igual a R$ 280,00. Com base\r\nnesses dados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/644448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097,"slug":"analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de ptose em mamas que ser\u00e3o submetidas a inclus\u00e3o de pr\u00f3tese implica a associa\u00e7\u00e3o de algum tipo de pexia.","provas":[{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097,"slug":"analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":647397,"hashId":"bb478fd71f8bfcf14115786e8fc51432","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de ptose em mamas que ser\u00e3o submetidas a\r\ninclus\u00e3o de pr\u00f3tese implica a associa\u00e7\u00e3o de algum tipo de\r\npexia.<\/p>","resposta":2235169,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2235169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2235168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente com 32 anos de idade, ap\u00f3s duas gesta\u00e7\u00f5es, apresente mamas com hipomastia e ptose moderada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":302468,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma paciente com 32 anos de idade, ap\u00f3s duas\r\ngesta\u00e7\u00f5es, apresente mamas com hipomastia e ptose moderada.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/647397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fhcgv-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os ataques \u00e1cidos forem muito freq\u00fcentes ou tiverem longa dura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos per\u00edodos de pH neutro, o resultado final dever\u00e1 ser uma les\u00e3o cariosa.","provas":[{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fhcgv-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413,"slug":"tecnico-de-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":648158,"hashId":"356c9297158c282959c78f9491253633","enunciado":"<p align=justify>Se os ataques \u00e1cidos forem muito freq\u00fcentes ou tiverem\r\nlonga dura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos per\u00edodos de pH neutro, o\r\nresultado final dever\u00e1 ser uma les\u00e3o cariosa.<\/p>","resposta":2237141,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2237141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2237140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa e que os carboidratos s\u00e3o cariog\u00eanicos e exercem efeito local na superf\u00edcie dos dentes, julgue os itens a seguir.","id":302666,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa e que os\r\ncarboidratos s\u00e3o cariog\u00eanicos e exercem efeito local na superf\u00edcie\r\ndos dentes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/648158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"fraqueza muscular.","provas":[{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":648218,"hashId":"4805d064f2314b2ac76e1f2c5c88ec0f","enunciado":"<p align=justify>fraqueza muscular.<\/p>","resposta":2237260,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2237261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2237260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No quadro considerado, a doen\u00e7a renal pode, em uma segunda fase, ser tratada mediante interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":302675,"enunciado":"<p align=justify>No quadro considerado, a doen\u00e7a renal pode, em uma\r\nsegunda fase, ser tratada mediante interven\u00e7\u00e3o\r\ncir\u00fargica.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/648218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"interrup\u00e7\u00e3o do uso de tuberculost\u00e1ticos e o seu rein\u00edcio ap\u00f3s o retorno dos n\u00edveis de transaminases \u00e0 normalidade.","provas":[{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"},{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":648224,"hashId":"d30b9637e1f34db5cf6b7d98b8accfc1","enunciado":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o do uso de tuberculost\u00e1ticos e o seu rein\u00edcio\r\nap\u00f3s o retorno dos n\u00edveis de transaminases \u00e0\r\nnormalidade.<\/p>","resposta":2237273,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2237273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 18 anos de idade foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital porque, embora estivesse sendo submetido, h\u00e1 um m\u00eas, a esquema 1 tuberculost\u00e1tico preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fosse sintom\u00e1tico, apresentava eleva\u00e7\u00e3o das transaminases, que estavam em n\u00edveis de 70 U\/L. Na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, a conduta m\u00e9dica a ser adotada deve incluir a","id":302676,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 18 anos de idade foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital porque, embora estivesse sendo submetido, h\u00e1 um m\u00eas, a esquema 1 tuberculost\u00e1tico preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fosse sintom\u00e1tico, apresentava eleva\u00e7\u00e3o das transaminases, que estavam em n\u00edveis de 70 U\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, a conduta m\u00e9dica a ser adotada deve incluir a<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/648224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia do direito de construir \u00e9 um instrumento que objetiva induzir a ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas j\u00e1 dotadas de infra-estrutura e equipamentos, aumentando a capacidade do poder p\u00fablico de intervir sobre o mercado imobili\u00e1rio.","provas":[{"id":18741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"},{"id":18740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":650757,"hashId":"44fa2a9ac7b7cee120fcfd3c194f18d7","enunciado":"<p align=justify>A transfer\u00eancia do direito de construir \u00e9 um instrumento\r\nque objetiva induzir a ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas j\u00e1 dotadas de\r\ninfra-estrutura e equipamentos, aumentando a capacidade\r\ndo poder p\u00fablico de intervir sobre o mercado imobili\u00e1rio.<\/p>","resposta":2242919,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2242919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O plano diretor de uma cidade, contido no Estatuto da Cidade, \u00e9 um pacto social entre os diferentes agentes sociais de um munic\u00edpio e define um conjunto de princ\u00edpios e regras que envolvem temas relativos a aspectos urbanos, sociais, econ\u00f4micos e ambientais, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e modelos de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303262,"enunciado":"<p align=justify>O plano diretor de uma cidade, contido no Estatuto da Cidade,\r\n\u00e9 um pacto social entre os diferentes agentes sociais de um\r\nmunic\u00edpio e define um conjunto de princ\u00edpios e regras que\r\nenvolvem temas relativos a aspectos urbanos, sociais,\r\necon\u00f4micos e ambientais, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de\r\ndesenvolvimento e modelos de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397255,"slug":"historia-politica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/650757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que venha a ser exeq\u00fc\u00edvel, o plano diretor de uma cidade deve adequar-se aos planos plurianuais de investimentos, n\u00e3o lhe sendo poss\u00edvel definir a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estejam previstas no plano plurianual.","provas":[{"id":18741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"},{"id":18740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":650759,"hashId":"50648f53b6ca9c1d375a732226872ddd","enunciado":"<p align=justify>Para que venha a ser exeq\u00fc\u00edvel, o plano diretor de uma\r\ncidade deve adequar-se aos planos plurianuais de\r\ninvestimentos, n\u00e3o lhe sendo poss\u00edvel definir a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o\r\nestejam previstas no plano plurianual.<\/p>","resposta":2242923,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2242923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2242922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O plano diretor de uma cidade, contido no Estatuto da Cidade, \u00e9 um pacto social entre os diferentes agentes sociais de um munic\u00edpio e define um conjunto de princ\u00edpios e regras que envolvem temas relativos a aspectos urbanos, sociais, econ\u00f4micos e ambientais, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e modelos de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303262,"enunciado":"<p align=justify>O plano diretor de uma cidade, contido no Estatuto da Cidade,\r\n\u00e9 um pacto social entre os diferentes agentes sociais de um\r\nmunic\u00edpio e define um conjunto de princ\u00edpios e regras que\r\nenvolvem temas relativos a aspectos urbanos, sociais,\r\necon\u00f4micos e ambientais, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de\r\ndesenvolvimento e modelos de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"}],"slug":"direito-urbanistico\/650759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o entre a proje\u00e7\u00e3o da \u00e1rea a ser edificada e a \u00e1rea total do terreno, fornecendo o crit\u00e9rio para a limita\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do terreno que pode ser constru\u00edda.","provas":[{"id":18740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"},{"id":18741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":650760,"hashId":"7adb0be49ae1f229d6128b51c4a67d87","enunciado":"<p align=justify>A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o entre\r\na proje\u00e7\u00e3o da \u00e1rea a ser edificada e a \u00e1rea total do terreno,\r\nfornecendo o crit\u00e9rio para a limita\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o da\r\nsuperf\u00edcie do terreno que pode ser constru\u00edda.<\/p>","resposta":2242924,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2242925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os instrumentos de gest\u00e3o do espa\u00e7o urbano, como planos diretores, c\u00f3digos de obras ou de posturas, utilizam-se de diversos tipos de \u00edndices urban\u00edsticos para controle e avalia\u00e7\u00e3o do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, objetivando a conformidade com os objetivos expressos em suas pol\u00edticas urbanas. Julgue os itens que se seguem, a respeito dos \u00edndices urban\u00edsticos.","id":303263,"enunciado":"<p align=justify>Os instrumentos de gest\u00e3o do espa\u00e7o urbano, como planos\r\ndiretores, c\u00f3digos de obras ou de posturas, utilizam-se de\r\ndiversos tipos de \u00edndices urban\u00edsticos para controle e avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, objetivando a conformidade com os\r\nobjetivos expressos em suas pol\u00edticas urbanas. Julgue os itens\r\nque se seguem, a respeito dos \u00edndices urban\u00edsticos.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/650760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja uma reedi\u00e7\u00e3o do Plano Diretor de Natal e, nesse novo plano, seja inclu\u00eddo o direito de preemp\u00e7\u00e3o em zona adens\u00e1vel, a prefeitura municipal dessa cidade poder\u00e1 desapropriar lotes em parceria com a iniciativa privada.","provas":[{"id":18740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"},{"id":18741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":10139,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":650764,"hashId":"602db7b9b3ee033f8508c225cf20c3b9","enunciado":"<p align=justify>Caso haja uma reedi\u00e7\u00e3o do Plano Diretor de Natal e, nesse\r\nnovo plano, seja inclu\u00eddo o direito de preemp\u00e7\u00e3o em zona\r\nadens\u00e1vel, a prefeitura municipal dessa cidade poder\u00e1\r\ndesapropriar lotes em parceria com a iniciativa privada.<\/p>","resposta":2242933,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2242933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2242932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Estatuto da Cidade, o Plano Diretor de Natal, vigente desde 1994, e a lei de parcelamento demandam adequa\u00e7\u00f5es. Esse \u00e9 um grande desafio para a autoridade municipal, pois a tarefa requer a participa\u00e7\u00e3o de toda a sociedade. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":303265,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do Estatuto da Cidade, o Plano Diretor de Natal, vigente\r\ndesde 1994, e a lei de parcelamento demandam adequa\u00e7\u00f5es.\r\nEsse \u00e9 um grande desafio para a autoridade municipal, pois a\r\ntarefa requer a participa\u00e7\u00e3o de toda a sociedade. Acerca desse\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Natal - Estatuto da Cidade","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Natal - Estatuto da Cidade","pai":399842,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398937,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-natal-estatuto-da-cidade"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/650764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal Urban\u00edstico","id":10145,"slug":"tecnico-fiscal-urbanistico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento","id":10140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cidade de Natal pode ser considerada \u00e1rea de especial interesse tur\u00edstico, pois disp\u00f5e de popula\u00e7\u00e3o acima de 15 mil habitantes. Por\u00e9m, seu plano diretor deve estar de acordo com o referido estatuto.","provas":[{"id":18753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal Urban\u00edstico","id":10145,"slug":"tecnico-fiscal-urbanistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal Urban\u00edstico","id":10145,"slug":"tecnico-fiscal-urbanistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento","id":10140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento - 2004"},{"id":18742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento","id":10140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":650823,"hashId":"599205c545afb3bf1ff94185c63b58b1","enunciado":"<p align=justify>A cidade de Natal pode ser considerada \u00e1rea de especial\r\ninteresse tur\u00edstico, pois disp\u00f5e de popula\u00e7\u00e3o acima de\r\n15 mil habitantes. Por\u00e9m, seu plano diretor deve estar de\r\nacordo com o referido estatuto.<\/p>","resposta":2243050,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2243050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2243051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O plano diretor de uma cidade, contido no Estatuto da Cidade, \u00e9 um pacto social entre os diferentes agentes sociais de um munic\u00edpio e define um conjunto de princ\u00edpios e regras que envolvem temas relativos a aspectos urbanos, sociais, econ\u00f4micos e ambientais, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e modelos de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303279,"enunciado":"<p align=justify>O plano diretor de uma cidade, contido no Estatuto da Cidade,\r\n\u00e9 um pacto social entre os diferentes agentes sociais de um\r\nmunic\u00edpio e define um conjunto de princ\u00edpios e regras que\r\nenvolvem temas relativos a aspectos urbanos, sociais,\r\necon\u00f4micos e ambientais, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de\r\ndesenvolvimento e modelos de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 1110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"}],"slug":"direito-urbanistico\/650823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia de Meio Ambiente","id":10142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal Ambiental","id":10144,"slug":"tecnico-fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os compostos de petr\u00f3leo altamente vol\u00e1teis, como os de cadeia C5, C6 e C7, as cicloparafinas e os hidrocarbonetos arom\u00e1ticos, atravessam rapidamente a membrana alv\u00e9olo pulmonar, atingem a corrente sangu\u00ednea e s\u00e3o, em poucos minutos, transportados para o sistema nervoso central.","provas":[{"id":18746,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia de Meio Ambiente","id":10142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia de Meio Ambiente - 2004"},{"id":18747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia de Meio Ambiente","id":10142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia de Meio Ambiente - 2004"},{"id":18751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal Ambiental","id":10144,"slug":"tecnico-fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"semaf-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico Fiscal Ambiental - 2004"},{"id":18750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal Ambiental","id":10144,"slug":"tecnico-fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico Fiscal Ambiental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":650923,"hashId":"8c06a0d2c91ea5749ea8238cd9bc1a67","enunciado":"<P align=justify>Os compostos de petr\u00f3leo altamente vol\u00e1teis, como os de cadeia C<SUB>5<\/SUB>, C<SUB>6<\/SUB> e C<SUB>7<\/SUB>, as cicloparafinas e os hidrocarbonetos arom\u00e1ticos, atravessam rapidamente a membrana alv\u00e9olo pulmonar, atingem a corrente sangu\u00ednea e s\u00e3o, em poucos minutos, transportados para o sistema nervoso central.<\/P>","resposta":2243250,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2243251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2243250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tomando o texto acima como motivador, julgue os seguintes itens.","id":303298,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18746\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tomando o texto acima como motivador, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403478,"slug":"meio-ambiente-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/650923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o , acessa-se uma janela que permite editar equa\u00e7\u00f5es, que podem ser inseridas no documento em edi\u00e7\u00e3o e manipuladas na forma de objetos.","provas":[{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":651849,"hashId":"aa89c084972d62e73648f20596166b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se clicar o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/18777\/questao\/651849-20230117092148000000-0.png\" width=\"35\" style=\"\">, acessa-se uma janela que permite editar equa\u00e7\u00f5es, que podem ser inseridas no documento em edi\u00e7\u00e3o e manipuladas na forma de objetos.<\/p>","resposta":2245616,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima ilustra parte da janela do aplicativo Word 2002. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao Word 2002.","id":303467,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/18777\/grupo-questao\/303467-20230117092125000000-0.png\" width=\"338\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima ilustra parte da janela do aplicativo Word 2002. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao Word 2002.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/651849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Um usu\u00e1rio observou que determinado computador com 32 MB de mem\u00f3ria RAM leva mais tempo que outros computadores para executar alguns aplicativos. Verificou tamb\u00e9m que o computador acessa o disco r\u00edgido com mais freq\u00fc\u00eancia que os outros.Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que a instala\u00e7\u00e3o de uma quantidade maior de mem\u00f3ria RAM melhore o desempenho desse computador.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":651854,"hashId":"988ae2e3bf2f926937a9de1ad63cd034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio observou que determinado computador com 32 MB de mem\u00f3ria RAM leva mais tempo que outros computadores para executar alguns aplicativos. Verificou tamb\u00e9m que o computador acessa o disco r\u00edgido com mais freq\u00fc\u00eancia que os outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que a instala\u00e7\u00e3o de uma quantidade maior de mem\u00f3ria RAM melhore o desempenho desse computador.<\/p>","resposta":2245625,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245625,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245626,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de hardware e de software, julgue os seguintes itens.","id":303470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de <em>hardware <\/em>e de <em>software<\/em>, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/651854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ingressar como s\u00f3cio em cooperativa de m\u00e3o-de-obra ligada ao setor da constru\u00e7\u00e3o civil, um trabalhador assinou o termo de ades\u00e3o e integralizou a cota fixada em valor simb\u00f3lico, sendo informado, na ocasi\u00e3o, de que o sistema de cooperativismo em nada se confundia com o contrato de trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso a natureza do v\u00ednculo jur\u00eddico estabelecido venha a ser objeto de disputa judicial, a justi\u00e7a do trabalho n\u00e3o poder\u00e1 reconhecer a rela\u00e7\u00e3o de emprego entre o trabalhador e a cooperativa, ainda que presentes todos os requisitos que a caracterizam.","provas":[{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651894,"hashId":"176e96d57219bd8adbea52358ac32b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ingressar como s\u00f3cio em cooperativa de m\u00e3o-de-obra ligada ao setor da constru\u00e7\u00e3o civil, um trabalhador assinou o termo de ades\u00e3o e integralizou a cota fixada em valor simb\u00f3lico, sendo informado, na ocasi\u00e3o, de que o sistema de cooperativismo em nada se confundia com o contrato de trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso a natureza do v\u00ednculo jur\u00eddico estabelecido venha a ser objeto de disputa judicial, a justi\u00e7a do trabalho n\u00e3o poder\u00e1 reconhecer a rela\u00e7\u00e3o de emprego entre o trabalhador e a cooperativa, ainda que presentes todos os requisitos que a caracterizam.<\/p>","resposta":2245725,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa \u00e0s figuras jur\u00eddicas do empregado e do empregador, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":303480,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa \u00e0s figuras jur\u00eddicas do empregado e do empregador, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5s 71 e 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Linear e Sist\u00eamico","oab":false,"nome":"Processo Linear e Sist\u00eamico","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417327,"slug":"administracao-geral-processo-linear-e-sistemico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/651894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es em que os filhos deixam de ser consumidores e se tornam geradores de renda, sua posi\u00e7\u00e3o na estrutura familiar \u00e9 mantida, como tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o alterados os v\u00ednculos afetivos.","provas":[{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":652218,"hashId":"a1e06321fa4d58f9c460dd21e576ec89","enunciado":"<p align=justify>Nas situa\u00e7\u00f5es em que os filhos deixam de ser consumidores\r\ne se tornam geradores de renda, sua posi\u00e7\u00e3o na estrutura\r\nfamiliar \u00e9 mantida, como tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o alterados os\r\nv\u00ednculos afetivos.<\/p>","resposta":2246503,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2246503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2246502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a compreens\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com quem o assistente social tem contato em suas diversas situa\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para realizar uma interven\u00e7\u00e3o voltada para a autonomia da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.","id":303549,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a compreens\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia com\r\nquem o assistente social tem contato em suas diversas situa\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para realizar uma interven\u00e7\u00e3o\r\nvoltada para a autonomia da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/652218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa interna de retorno, como seu pr\u00f3prio nome sugere, tem seu uso limitado \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ativas (retorno de aplica\u00e7\u00f5es), sendo inadequada e inaplic\u00e1vel na mensura\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es empresariais passivas (custo de capta\u00e7\u00e3o de recursos).","provas":[{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":652311,"hashId":"844b48217fab34e2d8cf53e5c265dc8e","enunciado":"<p align=justify>A taxa interna de retorno, como seu pr\u00f3prio nome sugere, tem seu\r\nuso limitado \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ativas (retorno de aplica\u00e7\u00f5es), sendo\r\ninadequada e inaplic\u00e1vel na mensura\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es empresariais\r\npassivas (custo de capta\u00e7\u00e3o de recursos).<\/p>","resposta":2246689,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2246689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2246688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos ensinamentos dos autores de matem\u00e1tica financeira, de administra\u00e7\u00e3o financeira e de contabilidade financeira, no que se refere \u00e0 taxa interna de retorno, ao valor presente l\u00edquido de um fluxo de caixa e \u00e0 decis\u00e3o de investimentos e financiamento, julgue os itens a seguir.","id":303571,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos ensinamentos dos autores de matem\u00e1tica financeira, de\r\nadministra\u00e7\u00e3o financeira e de contabilidade financeira, no que se refere\r\n\u00e0 taxa interna de retorno, ao valor presente l\u00edquido de um fluxo de caixa\r\ne \u00e0 decis\u00e3o de investimentos e financiamento, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/652311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser a maternidade um direito social garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, ap\u00f3s o nascimento de seu filho, M\u00f4nica ter\u00e1 direito a licen\u00e7a-maternidade que perdurar\u00e1 enquanto ela amamentar o beb\u00ea.","provas":[{"id":1129,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":192037,"hashId":"26696b3eadb63e6e26ffed5117312d2e","enunciado":"<p align=justify>Por ser a maternidade um direito social garantido pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, ap\u00f3s o nascimento de seu filho,\r\nM\u00f4nica ter\u00e1 direito a licen\u00e7a-maternidade que perdurar\u00e1\r\nenquanto ela amamentar o beb\u00ea.<\/p>","resposta":807803,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":807803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":807802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" M\u00f4nica tem 25 anos de idade, est\u00e1 gr\u00e1vida e foi rec\u00e9mnomeada para o cargo de analista judici\u00e1rio do TRE\/AL. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":144713,"enunciado":"<P align=justify>       M\u00f4nica tem 25 anos de idade, est\u00e1 gr\u00e1vida e foi rec\u00e9mnomeada para o cargo de analista judici\u00e1rio do TRE\/AL. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 e 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/192037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se das palavras do dirigente da ONU, reproduzidas no texto, que a principal caracter\u00edstica do processo de desenvolvimento econ\u00f4mico mundial verificado nas \u00faltimas d\u00e9cadas, comumente denominado de globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 a simetria entre os avan\u00e7os que trouxe e seus efeitos sociais.","provas":[{"id":1120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":192453,"hashId":"44da4b306f12ad43067a41a73a3ed5f7","enunciado":"<p align=justify>Infere-se das palavras do dirigente da ONU, reproduzidas no\r\ntexto, que a principal caracter\u00edstica do processo de\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico mundial verificado nas \u00faltimas\r\nd\u00e9cadas, comumente denominado de globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 a\r\nsimetria entre os avan\u00e7os que trouxe e seus efeitos sociais.<\/p>","resposta":808828,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":808828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":808827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.","id":144866,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1120\/136.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/192453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o da leitura com a cidadania ocorre na medida em que os cidad\u00e3os letrados t\u00eam mais dom\u00ednio dos problemas contextuais que dos textuais.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192546,"hashId":"31500af033c5199a26fbb7257dd4a189","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o da leitura com a cidadania ocorre na medida em\r\nque os cidad\u00e3os letrados t\u00eam mais dom\u00ednio dos problemas\r\ncontextuais que dos textuais.<\/p>","resposta":809058,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":809058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 1 a 20 De acordo com as id\u00e9ias do texto I, julgue os itens seguintes.","id":144895,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I &#8211; itens de 1 a 20<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/138.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as id\u00e9ias do texto I, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00faltimo per\u00edodo do texto, por conter v\u00e1rias marcas de subjetividade e o ponto de vista do autor, n\u00e3o \u00e9 pertinente para representar id\u00e9ias do subscritor de um of\u00edcio-circular ou de uma portaria.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192559,"hashId":"bb402cb7ebe2c0705fbb8620b787fce5","enunciado":"<p align=justify>O \u00faltimo per\u00edodo do texto, por conter v\u00e1rias marcas de\r\nsubjetividade e o ponto de vista do autor, n\u00e3o \u00e9 pertinente\r\npara representar id\u00e9ias do subscritor de um of\u00edcio-circular\r\nou de uma portaria.<\/p>","resposta":809086,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto I e a respeito de reda\u00e7\u00e3o e correspond\u00eancia oficial, julgue os itens a seguir.","id":144899,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/138.JPG\"><\/p><p align=\"justify\">A partir do texto I e a respeito de reda\u00e7\u00e3o e correspond\u00eancia\r\noficial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411266,"slug":"redacao-oficial-semantica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/192559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 cidadania plena, em sociedades como a nossa, s\u00f3 se tem acesso pela leitura.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192568,"hashId":"14e503f16b4173ce7d2c5a103d65bae2","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 cidadania plena, em sociedades como a nossa, s\u00f3 se tem\r\nacesso pela leitura.<\/p>","resposta":809104,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":809105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":809104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o emprego do sinal indicativo de crase nos fragmentos de texto presentes nos itens a seguir.","id":144902,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o emprego do sinal indicativo de crase nos fragmentos de\r\ntexto presentes nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos administrativos, de que possam resultar san\u00e7\u00f5es, conforme expressa previs\u00e3o contida na Lei n\u00ba 9.784\/99, quando ela for aplic\u00e1vel ao caso, n\u00e3o \u00e9 de rigor a necess\u00e1ria observ\u00e2ncia, em rela\u00e7\u00e3o ao administrado, do crit\u00e9rio de garantia dos direitos \u00e0","provas":[{"id":263,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-especialista-em-regulacao-area-c-e-d-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":124951,"hashId":"51f4a267722146d708161a2cbc6e17cf","enunciado":"<p align=justify>Nos processos administrativos, de que possam resultar\r\nsan\u00e7\u00f5es, conforme expressa previs\u00e3o contida na Lei\r\nn\u00ba 9.784\/99, quando ela for aplic\u00e1vel ao caso, n\u00e3o \u00e9 de\r\nrigor a necess\u00e1ria observ\u00e2ncia, em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nadministrado, do crit\u00e9rio de garantia dos direitos \u00e0<\/p>","resposta":579070,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de alega\u00e7\u00f5es finais.","id":579066,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o de alega\u00e7\u00f5es finais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es proferidas.","id":579067,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es proferidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interposi\u00e7\u00e3o de recursos.","id":579068,"corpo":"<p align=justify>interposi\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de provas.","id":579069,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o a ele mais favor\u00e1vel.","id":579070,"corpo":"<p align=justify>interpreta\u00e7\u00e3o a ele mais favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/124951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representam \"valores\" as proposi\u00e7\u00f5es indicadas nos itens","provas":[{"id":263,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-especialista-em-regulacao-area-c-e-d-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":125063,"hashId":"92af391a4e1a59cadc5bda9174cb978c","enunciado":"<p align=justify>Representam \"valores\" as proposi\u00e7\u00f5es indicadas nos\r\nitens<\/p>","resposta":579499,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":579496,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV, V e VI.","id":579497,"corpo":"<p align=justify>IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e VI.","id":579498,"corpo":"<p align=justify>I, III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e VI.","id":579499,"corpo":"<p align=justify>II, III e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":579500,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 27 e 28, as proposi\u00e7\u00f5es representam valores \u00e9ticos e regras \u00e9ticas. Distinga as que representam \"valor\" das que representam \"regra\". ","id":107430,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es 27 e 28, as proposi\u00e7\u00f5es representam valores \u00e9ticos e regras \u00e9ticas. Distinga as que representam \"valor\" das que representam \"regra\".<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/263\/10.bmp.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/125063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um modelo de duop\u00f3lio com duas empresas (empresa 1 e empresa 2) que produzem produtos diferenciados, mas substitutos pr\u00f3ximos. Suponha que a empresa 1 deva anunciar o pre\u00e7o de seu produto antes de a empresa 2 o fazer. Nenhuma empresa pode remarcar o pre\u00e7o de seu produto ap\u00f3s esse ser anunciado. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que","provas":[{"id":263,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930,"slug":"especialista-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aneel"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-especialista-em-regulacao-area-c-e-d-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":125116,"hashId":"50852c95f92937423bab88793c6e4c42","enunciado":"<p align=justify>Considere um modelo de duop\u00f3lio com duas empresas\r\n(empresa 1 e empresa 2) que produzem produtos\r\ndiferenciados, mas substitutos pr\u00f3ximos. Suponha que\r\na empresa 1 deva anunciar o pre\u00e7o de seu produto\r\nantes de a empresa 2 o fazer. Nenhuma empresa pode\r\nremarcar o pre\u00e7o de seu produto ap\u00f3s esse ser\r\nanunciado. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":579714,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa 1 estar\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es mais vantajosas, caso ambas as empresas tenham mesmas condi\u00e7\u00f5es de custo e de demanda.","id":579710,"corpo":"<p align=justify>a empresa 1 estar\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es mais vantajosas,\r\ncaso ambas as empresas tenham mesmas\r\ncondi\u00e7\u00f5es de custo e de demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a empresa 2 ter\u00e1 lucro superior ao da empresa 1, independentemente das condi\u00e7\u00f5es de custo e de demanda das duas empresas.","id":579711,"corpo":"<p align=justify>a empresa 2 ter\u00e1 lucro superior ao da empresa 1,\r\nindependentemente das condi\u00e7\u00f5es de custo e de\r\ndemanda das duas empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o resultado desse modelo \u00e9 equivalente ao resultado de um modelo de lideran\u00e7a quantidade (Stackelberg).","id":579712,"corpo":"<p align=justify>o resultado desse modelo \u00e9 equivalente ao\r\nresultado de um modelo de lideran\u00e7a quantidade\r\n(Stackelberg).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o resultado desse modelo ser\u00e1 id\u00eantico ao resultado do modelo de Cournot, caso as duas empresas tenham as mesmas condi\u00e7\u00f5es de custo","id":579713,"corpo":"<p align=justify>o resultado desse modelo ser\u00e1 id\u00eantico ao\r\nresultado do modelo de Cournot, caso as duas\r\nempresas tenham as mesmas condi\u00e7\u00f5es de custo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o equil\u00edbrio desse modelo gerar\u00e1 uma provis\u00e3o eficiente do produto das duas empresas, caso n\u00e3o haja diferencia\u00e7\u00e3o entre os produtos","id":579714,"corpo":"<p align=justify>o equil\u00edbrio desse modelo gerar\u00e1 uma provis\u00e3o\r\neficiente do produto das duas empresas, caso n\u00e3o\r\nhaja diferencia\u00e7\u00e3o entre os produtos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/125116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal","id":2187,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-produtos-de-origem-animal"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO \u2013 A HORIZONTAL E A VERTICAL Adrian Futiger O homem sempre se movimentou em superf\u00edcies horizontais. Por esse motivo, sua capacidade \u00f3tica orientou-se predominantemente para as laterais, uma vez que a zona de perigo encontrava-se sobretudo ao seu redor. De um esfor\u00e7o milenar e heredit\u00e1rio, podemos hoje constatar que nosso campo de vis\u00e3o \u00e9 muito mais extenso na dimens\u00e3o horizontal do que na vertical.Quanto ao campo de vis\u00e3o das aves e dos peixes, sabemos que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre a horizontal e a vertical, visto que o movimento e a percep\u00e7\u00e3o de perigo desses animais n\u00e3o se encontram apenas no plano horizontal, mas tamb\u00e9m t\u00eam seu senso de dire\u00e7\u00e3o no ar e na \u00e1gua.A partir dessas observa\u00e7\u00f5es, conclui-se claramente que o comportamento \u00f3tico do ser humano \u00e9, portanto, bastante limitado. A avalia\u00e7\u00e3o de uma dimens\u00e3o horizontal n\u00e3o apresenta nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a dimens\u00e3o vertical. Uma torre de trezentos metros, por exemplo, parece-nos alt\u00edssima, enquanto a mesma medida, estimada ao longo de uma rua, chega a ser insignificante. O segundo par\u00e1grafo do texto serve de:","provas":[{"id":3657,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal","id":2187,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-produtos-de-origem-animal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2004-nce-tecnico-de-inspecao-de-produtos-de-origem-animal","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":127087,"hashId":"8ea24acc35437c7183dc9229ae7ea15a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO \u2013 <strong>A HORIZONTAL E A VERTICAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><em>Adrian Futiger<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem sempre se movimentou em superf\u00edcies horizontais. Por esse motivo, sua capacidade \u00f3tica orientou-se predominantemente para as laterais, uma vez que a zona de perigo encontrava-se sobretudo ao seu redor. De um esfor\u00e7o milenar e heredit\u00e1rio, podemos hoje constatar que nosso campo de vis\u00e3o \u00e9 muito mais extenso na dimens\u00e3o horizontal do que na vertical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao campo de vis\u00e3o das aves e dos peixes, sabemos que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre a horizontal e a vertical, visto que o movimento e a percep\u00e7\u00e3o de perigo desses animais n\u00e3o se encontram apenas no plano horizontal, mas tamb\u00e9m t\u00eam seu senso de dire\u00e7\u00e3o no ar e na \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas observa\u00e7\u00f5es, conclui-se claramente que o comportamento \u00f3tico do ser humano \u00e9, portanto, bastante limitado. A avalia\u00e7\u00e3o de uma dimens\u00e3o horizontal n\u00e3o apresenta nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a dimens\u00e3o vertical. Uma torre de trezentos metros, por exemplo, parece-nos alt\u00edssima, enquanto a mesma medida, estimada ao longo de uma rua, chega a ser insignificante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo par\u00e1grafo do texto serve de:<\/p>","resposta":587530,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de compara\u00e7\u00e3o entre a capacidade \u00f3tica do ser humano e a das aves e peixes;","id":587530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ponto de compara\u00e7\u00e3o entre a capacidade \u00f3tica do ser humano e a das aves e peixes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pretexto para mostrar a superioridade das aves e peixes em rela\u00e7\u00e3o ao ser humano;","id":587531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pretexto para mostrar a superioridade das aves e peixes em rela\u00e7\u00e3o ao ser humano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prova de que a dimens\u00e3o horizontal \u00e9 a caracter\u00edstica do ser humano;","id":587532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prova de que a dimens\u00e3o horizontal \u00e9 a caracter\u00edstica do ser humano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumento para demonstrar que as aves e peixes \"enxergam\" mais do que n\u00f3s;","id":587533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumento para demonstrar que as aves e peixes \"enxergam\" mais do que n\u00f3s;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desvio do assunto tratado anteriormente no texto.","id":587534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvio do assunto tratado anteriormente no texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14688,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14693,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14692,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14691,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14689,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14690,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a automa\u00e7\u00e3o de processos, os servi\u00e7os de busca em linha podem oferecer recursos que suportam consultas eficazes sobre determinado assunto.","provas":[{"id":18290,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14688,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-portugues-codigo-e22-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":18291,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14688,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-portugues-codigo-e22-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":30159,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14693,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-comunicacao-social-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30158,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14692,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-ingles-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":29870,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14693,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-comunicacao-social-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29868,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14691,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-portugues-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":29869,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14692,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-letras-ingles-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":29866,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14689,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-letras-ingles-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":29867,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14690,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-comunicacao-social-codigo-e22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":633081,"hashId":"9d65cc6ffb47f6f3979d576e7ca16a2b","enunciado":"<p align=justify>Com a automa\u00e7\u00e3o de processos, os servi\u00e7os de busca em\r\nlinha podem oferecer recursos que suportam consultas\r\neficazes sobre determinado assunto.<\/p>","resposta":2197895,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2197895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2197896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":299499,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/633081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Jornalismo","id":14698,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Jornalismo","id":14821,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Jornalismo","id":14822,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Jornalismo","id":14699,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os chamados cultural studies afirmam que a censura a certos temas, a oculta\u00e7\u00e3o de outros, a exist\u00eancia de mensagens evasivas e a n\u00e3o-legitima\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es alternativas fazem crer que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos de hegemonia e de conspira\u00e7\u00e3o das elites no poder.","provas":[{"id":18298,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Jornalismo","id":14698,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-jornalismo-codigo-e25-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Jornalismo - 2004"},{"id":18297,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Jornalismo","id":14821,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-jornalismo-codigo-e25-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Jornalismo - 2004"},{"id":30220,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Jornalismo","id":14822,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-jornalismo-codigo-e25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Jornalismo - 2004"},{"id":29873,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Jornalismo","id":14699,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-jornalismo-codigo-e25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":633260,"hashId":"78b0c4001342b9db44f6f9f30d7a4ecb","enunciado":"<p align=justify>Os chamados cultural studies afirmam que a censura a\r\ncertos temas, a oculta\u00e7\u00e3o de outros, a exist\u00eancia de\r\nmensagens evasivas e a n\u00e3o-legitima\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es\r\nalternativas fazem crer que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\ninstrumentos de hegemonia e de conspira\u00e7\u00e3o das elites\r\nno poder.<\/p>","resposta":2198368,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2198368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2198367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s primeiras teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299530,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s primeiras teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/633260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14678,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14825,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14826,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14830,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14827,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14829,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14828,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14679,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14681,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-portugues"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14683,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14682,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-ingles"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14680,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho produzido nessa figura \u00e9 vetorial, pois \u00e9 configurado com base em objetos matem\u00e1ticos.","provas":[{"id":18301,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14678,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-portugues-codigo-e26-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":18300,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14825,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-portugues-codigo-e26-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":30228,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14826,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":30231,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14830,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":30229,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14827,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30230,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14829,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-letras-portugues-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":30232,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14828,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29849,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14679,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":29851,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas","id":14681,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-portugues-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas - 2004"},{"id":29853,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14683,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29852,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":14682,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-letras-ingles-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2004"},{"id":29850,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":14680,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-comunicacao-social-codigo-e26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":633414,"hashId":"3c4fa56a8b972b0080c4daf5d71246e8","enunciado":"<p align=justify>O desenho produzido nessa figura \u00e9 vetorial, pois \u00e9 configurado com base em objetos matem\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2198802,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2198802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2198803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O designer gr\u00e1fico utiliza algumas ferramentas computacionais para realiza\u00e7\u00e3o dos seus projetos, que podem ser voltados para m\u00eddias impressas ou para m\u00eddias eletr\u00f4nicas. Acerca da figura acima, que mostra a \u00e1rea de trabalho do programa Macromedia FreeHand 10, e dos softwares mais utilizados no meio gr\u00e1fico, julgue os itens a seguir.","id":299569,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18300\/78.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O designer gr\u00e1fico utiliza algumas ferramentas computacionais para realiza\u00e7\u00e3o dos seus projetos, que podem ser voltados para m\u00eddias impressas ou para m\u00eddias eletr\u00f4nicas. Acerca da figura acima, que mostra a \u00e1rea de trabalho do programa Macromedia FreeHand 10, e dos softwares mais utilizados no meio gr\u00e1fico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/633414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435,"slug":"professor-de-classe-a-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a lei em vigor, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, \u00e9 vedada ao enfermeiro que n\u00e3o possua diploma ou certificado de enfermeiro obst\u00e9trico ou de obstetriz a execu\u00e7\u00e3o de parto de qualquer natureza, sendo este de compet\u00eancia do m\u00e9dico ou do enfermeiro devidamente habilitado.","provas":[{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435,"slug":"professor-de-classe-a-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435,"slug":"professor-de-classe-a-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633908,"hashId":"e9c2ebacb680066483e0e353ec6c5490","enunciado":"<p align=justify>Conforme a lei em vigor, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o\r\ndo exerc\u00edcio da enfermagem, \u00e9 vedada ao enfermeiro que\r\nn\u00e3o possua diploma ou certificado de enfermeiro obst\u00e9trico\r\nou de obstetriz a execu\u00e7\u00e3o de parto de qualquer natureza,\r\nsendo este de compet\u00eancia do m\u00e9dico ou do enfermeiro\r\ndevidamente habilitado.<\/p>","resposta":2200295,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2200295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2200294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos princ\u00edpios \u00e9ticos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de enfermagem.","id":299655,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes aos princ\u00edpios \u00e9ticos e \u00e0\r\nlegisla\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de enfermagem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435,"slug":"professor-de-classe-a-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibido, em qualquer circunst\u00e2ncia, prestar servi\u00e7os a um paciente que, por sua natureza, incumbam a outro profissional.","provas":[{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435,"slug":"professor-de-classe-a-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435,"slug":"professor-de-classe-a-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633909,"hashId":"b7159de476ae9b2a38d93b6c593639bb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido, em qualquer circunst\u00e2ncia, prestar servi\u00e7os a um\r\npaciente que, por sua natureza, incumbam a outro\r\nprofissional.<\/p>","resposta":2200297,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2200297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos princ\u00edpios \u00e9ticos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de enfermagem.","id":299655,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes aos princ\u00edpios \u00e9ticos e \u00e0\r\nlegisla\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de enfermagem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao permission\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 facultada a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o ou tarifa em condi\u00e7\u00f5es de mercado.","provas":[{"id":18320,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":30255,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30253,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30254,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29889,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29875,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29890,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":634448,"hashId":"6e1e9d67baca54ab180ec5a24f5a4865","enunciado":"<p align=justify>Ao permission\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 facultada a\r\nfixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o ou tarifa em condi\u00e7\u00f5es de mercado.<\/p>","resposta":2201506,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2201506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2201505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a temas a ela vinculados, julgue os seguintes itens.","id":299782,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a temas a ela vinculados,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 73","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/634448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de empreendedorismo p\u00fablico implica uma rela\u00e7\u00e3o de risco e recompensa an\u00e1loga \u00e0 de empreendedorismo privado.","provas":[{"id":29875,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29890,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29889,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":30254,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":30255,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30253,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18320,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":634479,"hashId":"00457696db2ce11d5ea4711f8db29048","enunciado":"<p align=justify>O conceito de empreendedorismo p\u00fablico implica uma\r\nrela\u00e7\u00e3o de risco e recompensa an\u00e1loga \u00e0 de\r\nempreendedorismo privado.<\/p>","resposta":2201568,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2201567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2201568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","id":299786,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de\r\npessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/634479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria arquiv\u00edstica, somente os documentos de valor secund\u00e1rio s\u00e3o de car\u00e1ter permanente.","provas":[{"id":29875,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14703,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29889,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14705,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29890,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14706,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30254,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito","id":14842,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":30255,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14843,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30253,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14841,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-de-empresas-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18320,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito","id":14702,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-direito-codigo-e29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":634493,"hashId":"7d68085d54e1e3674a4c38910224dd5d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria arquiv\u00edstica, somente os documentos\r\nde valor secund\u00e1rio s\u00e3o de car\u00e1ter permanente.<\/p>","resposta":2201595,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2201596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2201595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos preceitos te\u00f3ricos aplicados aos acervos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":299789,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos preceitos te\u00f3ricos aplicados aos acervos arquiv\u00edsticos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/634493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A visita do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 China, \u00e0 frente de volumosa delega\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rios, sinaliza para a import\u00e2ncia que o Brasil confere ao grande pa\u00eds asi\u00e1tico, o que explica os esfor\u00e7os de amplia\u00e7\u00e3o da parceria \u2014 particularmente comercial \u2014 entre as duas na\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18321,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e30-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18322,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e30","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18323,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18324,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":634522,"hashId":"7d1bdd122e56f9b909955f8e0327141e","enunciado":"<p align=justify>A visita do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 China, \u00e0\r\nfrente de volumosa delega\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rios, sinaliza para\r\na import\u00e2ncia que o Brasil confere ao grande pa\u00eds asi\u00e1tico,\r\no que explica os esfor\u00e7os de amplia\u00e7\u00e3o da parceria \u2014\r\nparticularmente comercial \u2014 entre as duas na\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2201665,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2201665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2201666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima e considerando o cen\u00e1rio contempor\u00e2neo chin\u00eas, al\u00e9m de importantes caracter\u00edsticas do mundo atual, julgue os itens seguintes.","id":299795,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18321\/54.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima e considerando o cen\u00e1rio contempor\u00e2neo chin\u00eas, al\u00e9m de importantes caracter\u00edsticas do mundo atual, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/634522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o adotada nos acervos arquiv\u00edsticos prioriza a composi\u00e7\u00e3o de dossi\u00eas tipol\u00f3gicos.","provas":[{"id":18323,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18322,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e30","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18324,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18321,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e30-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":634566,"hashId":"62fd2a20cf6e2c2d5dd4ec94a5e89eea","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o adotada nos acervos arquiv\u00edsticos prioriza a\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de dossi\u00eas tipol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2201778,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2201777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2201778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos preceitos te\u00f3ricos aplicados aos acervos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":299805,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos preceitos te\u00f3ricos aplicados aos acervos arquiv\u00edsticos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/634566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos componentes de um SCC \u00e9 o decomutador de telemetria, que tem por fun\u00e7\u00e3o demodular o sinal de informa\u00e7\u00f5es de telemetria no formato TDM vindo do sat\u00e9lite.","provas":[{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":636789,"hashId":"7693b2222ad950387918ed165e8c11c0","enunciado":"<p align=justify>Um dos componentes de um SCC \u00e9 o decomutador de\r\ntelemetria, que tem por fun\u00e7\u00e3o demodular o sinal de\r\ninforma\u00e7\u00f5es de telemetria no formato TDM vindo do\r\nsat\u00e9lite.<\/p>","resposta":2208593,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2208593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pode-se afirmar que o SCC \u00e9 o c\u00e9rebro de todas as opera\u00e7\u00f5es de controle a serem realizadas em determinado sat\u00e9lite. Com rela\u00e7\u00e3o a esse centro de controle, julgue os itens seguintes.","id":300240,"enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que o SCC \u00e9 o c\u00e9rebro de todas as opera\u00e7\u00f5es de\r\ncontrole a serem realizadas em determinado sat\u00e9lite. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse centro de controle, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","oab":false,"nome":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426391,"slug":"engenharia-espacial-centro-de-controle-de-satelites-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/636789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SCC disp\u00f5e de recursos computacionais para realizar, em tempo real, fun\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o de comando ao sat\u00e9lite, de recep\u00e7\u00e3o e processamento de informa\u00e7\u00f5es de telemetria e posicionamento e velocidade do sat\u00e9lite.","provas":[{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":636790,"hashId":"2671ef2f6d55cf1d323a3b2cedf77ec6","enunciado":"<p align=justify>O SCC disp\u00f5e de recursos computacionais para realizar, em\r\ntempo real, fun\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o de comando ao sat\u00e9lite, de\r\nrecep\u00e7\u00e3o e processamento de informa\u00e7\u00f5es de telemetria e\r\nposicionamento e velocidade do sat\u00e9lite.<\/p>","resposta":2208594,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2208595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pode-se afirmar que o SCC \u00e9 o c\u00e9rebro de todas as opera\u00e7\u00f5es de controle a serem realizadas em determinado sat\u00e9lite. Com rela\u00e7\u00e3o a esse centro de controle, julgue os itens seguintes.","id":300240,"enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que o SCC \u00e9 o c\u00e9rebro de todas as opera\u00e7\u00f5es de\r\ncontrole a serem realizadas em determinado sat\u00e9lite. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse centro de controle, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","oab":false,"nome":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426391,"slug":"engenharia-espacial-centro-de-controle-de-satelites-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/636790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as informa\u00e7\u00f5es utilizadas para o rastreio do sat\u00e9lite, incluem-se os \u00e2ngulos de eleva\u00e7\u00e3o e azimute necess\u00e1rios e a polariza\u00e7\u00e3o do sinal do sat\u00e9lite.","provas":[{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025,"slug":"tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834,"slug":"tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019,"slug":"tecnico-3"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":636818,"hashId":"9204968ad9f2f039480b85701f60161b","enunciado":"<p align=justify>Entre as informa\u00e7\u00f5es utilizadas para o rastreio do sat\u00e9lite,\r\nincluem-se os \u00e2ngulos de eleva\u00e7\u00e3o e azimute necess\u00e1rios e\r\na polariza\u00e7\u00e3o do sinal do sat\u00e9lite.<\/p>","resposta":2208672,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2208673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2208672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra o diagrama de blocos b\u00e1sico de um sistema de controle de antena para rastreamento de sat\u00e9lite, julgue os itens a seguir.","id":300244,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18387\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra o diagrama de blocos b\u00e1sico de um sistema de controle de antena para rastreamento de sat\u00e9lite, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 97","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de rastreio de sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de rastreio de sat\u00e9lites","pai":423138,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423139,"slug":"engenharia-espacial-tecnicas-de-rastreio-de-satelites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de funcionamento e tecnologias de equipamentos para rastreio de sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de funcionamento e tecnologias de equipamentos para rastreio de sat\u00e9lites","pai":423138,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423140,"slug":"engenharia-espacial-principios-de-funcionamento-e-tecnologias-de-equipamentos-para-rastreio-de-satelites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de antenas para controle espacial","oab":false,"nome":"Sistema de antenas para controle espacial","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423161,"slug":"engenharia-espacial-sistema-de-antenas-para-controle-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"}],"slug":"engenharia-espacial\/636818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre estrat\u00e9gia e estrutura, segundo a qual as estruturas devem se ajustar e operacionalizar as estrat\u00e9gias, que, por sua vez, s\u00e3o definidas em fun\u00e7\u00e3o de uma dada din\u00e2mica ambiental, decorre do conceito de covaria\u00e7\u00e3o estrutural oriundo da teoria da conting\u00eancia.","provas":[{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781,"slug":"analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mast"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":637996,"hashId":"f0cc3a84510617eb1f10d275d6e90099","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre estrat\u00e9gia e estrutura, segundo a qual as\r\nestruturas devem se ajustar e operacionalizar as estrat\u00e9gias,\r\nque, por sua vez, s\u00e3o definidas em fun\u00e7\u00e3o de uma dada\r\ndin\u00e2mica ambiental, decorre do conceito de covaria\u00e7\u00e3o\r\nestrutural oriundo da teoria da conting\u00eancia.<\/p>","resposta":2211756,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","id":300446,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de\r\npessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/637996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos dois \u00faltimos quadrimestres do mandato do presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 vedado contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro do exerc\u00edcio, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para esse efeito.","provas":[{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638041,"hashId":"7a9f77a9d304b8df42ebdd90f212f98e","enunciado":"<p align=justify>Nos dois \u00faltimos quadrimestres do mandato do\r\npresidente da Rep\u00fablica, \u00e9 vedado contrair obriga\u00e7\u00e3o\r\nde despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente\r\ndentro do exerc\u00edcio, ou que tenha parcelas a serem pagas\r\nno exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente\r\ndisponibilidade de caixa para esse efeito.<\/p>","resposta":2211846,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a restos a pagar, julgue os itens que se seguem.","id":300455,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a restos a pagar, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/638041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SIAFI disponibiliza informa\u00e7\u00f5es atualizadas at\u00e9 o instante em que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 solicitada, como, tamb\u00e9m, apresenta determinadas consultas atualizadas at\u00e9 um dia anterior \u00e0 data da consulta.","provas":[{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638047,"hashId":"5871fa9acbffbbb74a573b3803b9dc1c","enunciado":"<p align=justify>O SIAFI disponibiliza informa\u00e7\u00f5es atualizadas at\u00e9 o instante\r\nem que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 solicitada, como, tamb\u00e9m, apresenta\r\ndeterminadas consultas atualizadas at\u00e9 um dia anterior \u00e0 data da\r\nconsulta.<\/p>","resposta":2211858,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2211859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) \u2014 sistema de teleinform\u00e1tica que processa a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal \u2014, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300456,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do\r\nGoverno Federal (SIAFI) \u2014 sistema de teleinform\u00e1tica que processa\r\na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal \u2014, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es: SIOP (antigo SIDOR), SIAFI e SIAFEM","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es: SIOP (antigo SIDOR), SIAFI e SIAFEM","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405658,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistemas-de-informacoes-siop-antigo-sidor-siafi-e-siafem"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico"],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/638047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira tela que aparece, ao se acessar efetivamente o sistema, cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o de mensagens recebidas pela unidade que estiver acessando o sistema e cujo recebimento ainda n\u00e3o foi confirmado.","provas":[{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638051,"hashId":"0906b4c180a0a0c9931c0c0e7fd28d43","enunciado":"<p align=justify>A primeira tela que aparece, ao se acessar efetivamente o\r\nsistema, cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o de mensagens recebidas pela unidade\r\nque estiver acessando o sistema e cujo recebimento ainda n\u00e3o foi\r\nconfirmado.<\/p>","resposta":2211866,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) \u2014 sistema de teleinform\u00e1tica que processa a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal \u2014, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300456,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do\r\nGoverno Federal (SIAFI) \u2014 sistema de teleinform\u00e1tica que processa\r\na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal \u2014, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico"],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/638051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um capital foi aplicado por 1 ano \u00e0 taxa de juros anual de 210% e, no mesmo per\u00edodo, a infla\u00e7\u00e3o foi de 150%, \u00e9 correto afirmar que a taxa real de juros no per\u00edodo foi superior a 30%.","provas":[{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638063,"hashId":"cc870e6891f148123d4eb05fc3acade8","enunciado":"<p align=justify>Se um capital foi aplicado por 1 ano \u00e0 taxa de juros anual de\r\n210% e, no mesmo per\u00edodo, a infla\u00e7\u00e3o foi de 150%, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a taxa real de juros no per\u00edodo foi\r\nsuperior a 30%.<\/p>","resposta":2211891,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":300461,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/638063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida podem ser pagos, excetuados os casos em que o cr\u00e9dito respectivo tenha sido convertido em renda.","provas":[{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638067,"hashId":"86c39417ce69268e60a501f011a4eb11","enunciado":"<p align=justify>Os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida podem ser\r\npagos, excetuados os casos em que o cr\u00e9dito respectivo\r\ntenha sido convertido em renda.<\/p>","resposta":2211899,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2211899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2211898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos procedimentos relativos aos restos a pagar e \u00e0s despesas de exerc\u00edcios anteriores em or\u00e7amentos p\u00fablicos.","id":300462,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos procedimentos relativos aos\r\nrestos a pagar e \u00e0s despesas de exerc\u00edcios anteriores em\r\nor\u00e7amentos p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e cancelamento de restos a pagar","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o e cancelamento de restos a pagar","pai":412154,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412160,"slug":"contabilidade-publica-prescricao-e-cancelamento-de-restos-a-pagar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/638067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o deve ser devolvido para san\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":18422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30132,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30335,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638072,"hashId":"05fc706d5fdabf40275c167b26bc584b","enunciado":"<p align=justify>O Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o deve ser devolvido\r\npara san\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":2211909,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2211909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os or\u00e7amentos p\u00fablicos s\u00e3o instrumentos de a\u00e7\u00e3o voltados para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es concretas pelo Estado. Acerca do marco legal para sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":300463,"enunciado":"<p align=justify>Os or\u00e7amentos p\u00fablicos s\u00e3o instrumentos de a\u00e7\u00e3o voltados para\r\na realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es concretas pelo Estado. Acerca do\r\nmarco legal para sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vetos, San\u00e7\u00e3o e Publica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vetos, San\u00e7\u00e3o e Publica\u00e7\u00e3o","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411804,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vetos-sancao-e-publicacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/638072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua da lideran\u00e7a executiva principal \u00e9 construir, negociar e buscar converg\u00eancia em torno de uma vis\u00e3o de futuro.","provas":[{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638635,"hashId":"ee30df70376663e9b71995096782c5dc","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua da lideran\u00e7a executiva principal \u00e9\r\nconstruir, negociar e buscar converg\u00eancia em torno de\r\numa vis\u00e3o de futuro.<\/p>","resposta":2213484,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2213485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","id":300585,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 100","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/638635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o orientada por processos, as unidades organizacionais correspondem aos macroprocessos e seus l\u00edderes s\u00e3o os dirigentes.","provas":[{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638637,"hashId":"76520f1d5845a35e64dac1b9a79c484e","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o orientada por processos, as unidades\r\norganizacionais correspondem aos macroprocessos e\r\nseus l\u00edderes s\u00e3o os dirigentes.<\/p>","resposta":2213489,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","id":300585,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 100","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Gestor de Processos","oab":false,"nome":"O Gestor de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417301,"slug":"administracao-geral-o-gestor-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/638637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo commodification relaciona a cria\u00e7\u00e3o e a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e servi\u00e7os p\u00fablicos que t\u00eam como base par\u00e2metros de mercado.","provas":[{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638639,"hashId":"f3ddd45b69614da465ed4fbe40522170","enunciado":"<p align=justify>O termo commodification relaciona a cria\u00e7\u00e3o e a ado\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas e servi\u00e7os p\u00fablicos que t\u00eam como base\r\npar\u00e2metros de mercado.<\/p>","resposta":2213492,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2213493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","id":300585,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, da administra\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal, da ger\u00eancia de recursos humanos e da gest\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 100","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/638639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e9rgio, servidor p\u00fablico federal, detinha, em raz\u00e3o do seu cargo, um notebook a ele disponibilizado pela Uni\u00e3o. S\u00e9rgio vendeu esse notebook a um amigo e, na tentativa de ocultar esse desvio, afirmou \u00e0 Uni\u00e3o que o bem havia sido furtado de um quarto de hotel que, na v\u00e9spera, ele havia ocupado em raz\u00e3o de viagem a servi\u00e7o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, S\u00e9rgio cometeu, simultaneamente, os crimes de estelionato e de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","provas":[{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638642,"hashId":"312c2d878bd791ce23ead2eaf83eaae8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e9rgio, servidor p\u00fablico federal, detinha, em raz\u00e3o do seu cargo,\r\num notebook a ele disponibilizado pela Uni\u00e3o. S\u00e9rgio vendeu\r\nesse notebook a um amigo e, na tentativa de ocultar esse desvio,\r\nafirmou \u00e0 Uni\u00e3o que o bem havia sido furtado de um quarto de\r\nhotel que, na v\u00e9spera, ele havia ocupado em raz\u00e3o de viagem a\r\nservi\u00e7o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, S\u00e9rgio cometeu, simultaneamente, os\r\ncrimes de estelionato e de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.<\/p>","resposta":2213499,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":300586,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estelionato e outras fraudes","oab":true,"nome":"Estelionato e outras fraudes","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406370,"slug":"direito-penal-estelionato-e-outras-fraudes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","oab":true,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406369,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/638642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Armando, servidor p\u00fablico federal, ao fiscalizar as atividades de um minist\u00e9rio, identificou que uma servidora havia cometido irregularidades na libera\u00e7\u00e3o de verbas relativas a um determinado conv\u00eanio. Por\u00e9m, Armando decidiu ignorar as irregularidades encontradas, deixando de tomar as medidas cab\u00edveis, por temer repres\u00e1lias da parte de seu superior hier\u00e1rquico direto, que era amigo da referida servidora. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Armando cometeu crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:45:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638643,"hashId":"7e3790f6d8a8b8eea7d888a934a0c11f","enunciado":"<p align=justify>Armando, servidor p\u00fablico federal, ao fiscalizar as atividades de\r\num minist\u00e9rio, identificou que uma servidora havia cometido\r\nirregularidades na libera\u00e7\u00e3o de verbas relativas a um\r\ndeterminado conv\u00eanio. Por\u00e9m, Armando decidiu ignorar as\r\nirregularidades encontradas, deixando de tomar as medidas\r\ncab\u00edveis, por temer repres\u00e1lias da parte de seu superior\r\nhier\u00e1rquico direto, que era amigo da referida servidora. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, Armando cometeu crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2213500,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":300586,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/638643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Luciano \u00e9 presidente de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental da qual faz parte um ministro de Estado. Luciano procurou a empres\u00e1ria B\u00e1rbara e afirmou-lhe que, em troca do patroc\u00ednio de um determinado projeto filantr\u00f3pico, ele intercederia perante o dito ministro para que fosse deferido um pedido de renova\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a formulado pela empresa de B\u00e1rbara, apesar de a consultoria jur\u00eddica do minist\u00e9rio ter-se manifestado contra tal renova\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Luciano cometeu o crime de tr\u00e1fico de influ\u00eancia.","provas":[{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638644,"hashId":"b412ed09c043f9d32165924daa722451","enunciado":"<p align=justify>Luciano \u00e9 presidente de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental da\r\nqual faz parte um ministro de Estado. Luciano procurou a\r\nempres\u00e1ria B\u00e1rbara e afirmou-lhe que, em troca do patroc\u00ednio de\r\num determinado projeto filantr\u00f3pico, ele intercederia perante o\r\ndito ministro para que fosse deferido um pedido de renova\u00e7\u00e3o de\r\nlicen\u00e7a formulado pela empresa de B\u00e1rbara, apesar de a\r\nconsultoria jur\u00eddica do minist\u00e9rio ter-se manifestado contra tal\r\nrenova\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Luciano cometeu o crime de tr\u00e1fico\r\nde influ\u00eancia.<\/p>","resposta":2213502,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2213503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":300586,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/638644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297,"slug":"agente-tecnico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao Instituto Estadual do Meio Ambiente (IEMA) compete a condu\u00e7\u00e3o das atividades relativas a zoneamento e educa\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":18441,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297,"slug":"agente-tecnico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638735,"hashId":"25be20ffed0706abc102caf569aa5491","enunciado":"<p align=justify>Ao Instituto Estadual do Meio Ambiente (IEMA) compete a\r\ncondu\u00e7\u00e3o das atividades relativas a zoneamento e educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental.<\/p>","resposta":2213684,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2213685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":300599,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18441\/105.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/638735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810,"slug":"agente-tecnico-ambiental"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":10040,"slug":"agente-tecnico-area-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA) objetiva a preserva\u00e7\u00e3o, a melhoria e a recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana e tem como um dos seus princ\u00edpios a a\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido tendo-se em vista o uso coletivo.","provas":[{"id":18442,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810,"slug":"agente-tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico Ambiental - 2004"},{"id":18443,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":10040,"slug":"agente-tecnico-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638806,"hashId":"9b80e0e90ec9f0e77d3f1e02896f3e12","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA) objetiva a\r\npreserva\u00e7\u00e3o, a melhoria e a recupera\u00e7\u00e3o da qualidade\r\nambiental prop\u00edcia \u00e0 vida e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida\r\nhumana e tem como um dos seus princ\u00edpios a a\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico,\r\nconsiderando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico\r\na ser necessariamente assegurado e protegido tendo-se em\r\nvista o uso coletivo.<\/p>","resposta":2213826,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":300611,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18442\/114.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/638806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810,"slug":"agente-tecnico-ambiental"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":10040,"slug":"agente-tecnico-area-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNMA estabelece, de acordo com o zoneamento ambiental da regi\u00e3o metropolitana do Esp\u00edrito Santo, a obrigatoriedade de uma \u00e1rea agricult\u00e1vel de um quarto do per\u00edmetro urbano nas regi\u00f5es de encosta.","provas":[{"id":18442,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810,"slug":"agente-tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico Ambiental - 2004"},{"id":18443,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":10040,"slug":"agente-tecnico-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638811,"hashId":"c3f338639d3daa14140885188245a7fe","enunciado":"<p align=justify>A PNMA estabelece, de acordo com o zoneamento\r\nambiental da regi\u00e3o metropolitana do Esp\u00edrito Santo, a\r\nobrigatoriedade de uma \u00e1rea agricult\u00e1vel de um quarto do\r\nper\u00edmetro urbano nas regi\u00f5es de encosta.<\/p>","resposta":2213837,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2213837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2213836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":300611,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18442\/114.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/638811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lourdes nasceu no Brasil, mas \u00e9 filha de Gi\u00e1como e Cl\u00e1udia, estes nascidos na It\u00e1lia, pa\u00eds que adota o ius sanguinis. Os referidos progenitores de Lourdes, na data do nascimento desta, n\u00e3o estavam no Brasil a servi\u00e7o de seu pa\u00eds, a It\u00e1lia. Nesse caso, Lourdes \u00e9 considerada","provas":[{"id":238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2004-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":10187,"hashId":"f254ba212f732a506aaa47a8897a818c","enunciado":"<P align=justify>Lourdes nasceu no Brasil, mas \u00e9 filha de Gi\u00e1como e Cl\u00e1udia, estes nascidos na It\u00e1lia, pa\u00eds que adota o <EM>ius sanguinis<\/EM>. Os referidos progenitores de Lourdes, na data do nascimento desta, n\u00e3o estavam no Brasil a servi\u00e7o de seu pa\u00eds, a It\u00e1lia. Nesse caso, Lourdes \u00e9 considerada<\/P>","resposta":50400,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente brasileira.","id":50398,"corpo":"<p align=justify>somente brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"heimatlos.","id":50399,"corpo":"<P align=justify><EM>heimatlos<\/EM>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"polip\u00e1trida.","id":50400,"corpo":"<p align=justify>polip\u00e1trida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente italiana.","id":50401,"corpo":"<p align=justify>somente italiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sempre estrangeira.","id":50402,"corpo":"<p align=justify>sempre estrangeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/10187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O legislador de 1916 prop\u00f4s no texto do C\u00f3digo Civil da \u00e9poca quatro regimes de bens no casamento: o da comunh\u00e3o universal, o da comunh\u00e3o parcial, o da separa\u00e7\u00e3o e o dotal. O novo C\u00f3digo mant\u00e9m em quatro as op\u00e7\u00f5es, deixando de renovar o dotal, mas propondo um novo regime, o de participa\u00e7\u00e3o final nos aq\u00fcestros, at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido na legisla\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao regime de bens entre os c\u00f4njuges, vigente no C\u00f3digo de 2002, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":580,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2004-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":11043,"hashId":"fdc0e4023143963dd60eda9b9af00877","enunciado":"<p align=justify>O legislador de 1916 prop\u00f4s no texto do C\u00f3digo Civil da\r\n\u00e9poca quatro regimes de bens no casamento: o da\r\ncomunh\u00e3o universal, o da comunh\u00e3o parcial, o da separa\u00e7\u00e3o\r\ne o dotal. O novo C\u00f3digo mant\u00e9m em quatro as op\u00e7\u00f5es,\r\ndeixando de renovar o dotal, mas propondo um novo\r\nregime, o de participa\u00e7\u00e3o final nos aq\u00fcestros, at\u00e9 ent\u00e3o\r\ndesconhecido na legisla\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao regime de\r\nbens entre os c\u00f4njuges, vigente no C\u00f3digo de 2002, assinale\r\na afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":54577,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No pacto antenupcial que adotar o regime de participa\u00e7\u00e3o final nos aq\u00fcestros, poder-se-\u00e1 convencionar a livre disposi\u00e7\u00e3o dos bens im\u00f3veis, desde que particulares.","id":54575,"corpo":"<p align=justify>No pacto antenupcial que adotar o regime de participa\u00e7\u00e3o\r\nfinal nos aq\u00fcestros, poder-se-\u00e1 convencionar a livre\r\ndisposi\u00e7\u00e3o dos bens im\u00f3veis, desde que particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel altera\u00e7\u00e3o do regime de bens entre os c\u00f4njuges mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial em pedido motivado de ambos os c\u00f4njuges, apurada a proced\u00eancia das raz\u00f5es invocadas e ressalvados os direitos de terceiros.","id":54576,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admiss\u00edvel altera\u00e7\u00e3o do regime de bens entre os\r\nc\u00f4njuges mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial em pedido motivado\r\nde ambos os c\u00f4njuges, apurada a proced\u00eancia das\r\nraz\u00f5es invocadas e ressalvados os direitos de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com a limita\u00e7\u00e3o de alienar ou gravar de \u00f4nus reais os bens im\u00f3veis, qualquer que seja o regime de bens, tanto o marido quanto a mulher podem livremente praticar todos os atos de administra\u00e7\u00e3o no desempenho de sua profiss\u00e3o, sendo que as d\u00edvidas contra\u00eddas em raz\u00e3o de tais atos obrigam somente o c\u00f4njuge que se encarregou da administra\u00e7\u00e3o.","id":54577,"corpo":"<p align=justify>Com a limita\u00e7\u00e3o de alienar ou gravar de \u00f4nus reais os\r\nbens im\u00f3veis, qualquer que seja o regime de bens,\r\ntanto o marido quanto a mulher podem livremente\r\npraticar todos os atos de administra\u00e7\u00e3o no desempenho\r\nde sua profiss\u00e3o, sendo que as d\u00edvidas contra\u00eddas em\r\nraz\u00e3o de tais atos obrigam somente o c\u00f4njuge que se\r\nencarregou da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se os nubentes, no processo de habilita\u00e7\u00e3o para o casamento, optarem pelo regime de comunh\u00e3o parcial, esta ser\u00e1 reduzida a termo, e se a escolha for pelo regime da comunh\u00e3o universal, esta se far\u00e1 por escritura p\u00fablica, atrav\u00e9s de pacto antenupcial.","id":54578,"corpo":"<p align=justify>Se os nubentes, no processo de habilita\u00e7\u00e3o para o\r\ncasamento, optarem pelo regime de comunh\u00e3o parcial,\r\nesta ser\u00e1 reduzida a termo, e se a escolha for pelo\r\nregime da comunh\u00e3o universal, esta se far\u00e1 por escritura\r\np\u00fablica, atrav\u00e9s de pacto antenupcial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sobrevindo a dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade, ao determinarse o montante dos aq\u00fcestros, computar-se-\u00e1 o valor das doa\u00e7\u00f5es feitas por um dos c\u00f4njuges, sem a necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o do outro.","id":54579,"corpo":"<p align=justify>Sobrevindo a dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade, ao determinarse\r\no montante dos aq\u00fcestros, computar-se-\u00e1 o valor\r\ndas doa\u00e7\u00f5es feitas por um dos c\u00f4njuges, sem a necess\u00e1ria\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"}],"slug":"direito-civil\/11043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia F\u00edsica","id":1875,"slug":"professor-area-ciencia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastriade S\u00e3o Paulo","sigla":"SESI SP","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sesi-sp-sp"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e9lulas bacterianas t\u00eam fornecido materiais \u00fateis aos procedimentos da engenharia gen\u00e9tica que permitem identificar pessoas pelo DNA e produzir seres transg\u00eanicos. No processo de identifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidade de se obter fragmentos de DNA e, na produ\u00e7\u00e3o de transg\u00eancios, \u00e9 necess\u00e1rio um ve\u00edculo de transporte de genes de um organismo para outro. Nesses dois processos usam-se, respectivamente,","provas":[{"id":619,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia F\u00edsica","id":1875,"slug":"professor-area-ciencia-fisica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastriade S\u00e3o Paulo","sigla":"SESI SP","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sesi-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-sp-2004-fcc-professor-area-ciencia-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SESI - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":12536,"hashId":"a43052e5668defc86948b4b7c12ad6f6","enunciado":"<p align=justify>C\u00e9lulas bacterianas t\u00eam fornecido materiais \u00fateis aos\r\nprocedimentos da engenharia gen\u00e9tica que permitem\r\nidentificar pessoas pelo DNA e produzir seres transg\u00eanicos.\r\nNo processo de identifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidade de\r\nse obter fragmentos de DNA e, na produ\u00e7\u00e3o de\r\ntransg\u00eancios, \u00e9 necess\u00e1rio um ve\u00edculo de transporte de\r\ngenes de um organismo para outro. Nesses dois processos\r\nusam-se, respectivamente,<\/p>","resposta":61888,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enzimas de restri\u00e7\u00e3o e plasm\u00eddios.","id":61888,"corpo":"<p align=justify>enzimas de restri\u00e7\u00e3o e plasm\u00eddios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plasm\u00eddios e enzimas de restri\u00e7\u00e3o.","id":61889,"corpo":"<p align=justify>plasm\u00eddios e enzimas de restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mesossomas e p\u00ealos sexuais.","id":61890,"corpo":"<p align=justify>mesossomas e p\u00ealos sexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"flagelos e plasm\u00eddios.","id":61891,"corpo":"<p align=justify>flagelos e plasm\u00eddios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nucle\u00f3ides e p\u00ealos sexuais.","id":61892,"corpo":"<p align=justify>nucle\u00f3ides e p\u00ealos sexuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/12536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia F\u00edsica","id":1875,"slug":"professor-area-ciencia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastriade S\u00e3o Paulo","sigla":"SESI SP","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sesi-sp-sp"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zoopl\u00e2ncton, peixes grandes, \u00e1guias, peixes pequenos e fitopl\u00e2nton incorporaram um inseticida organoclorado que, levado pela \u00e1gua das chuvas, atingiu um rio. Sabendo-se que esses grupos de seres vivos constituem uma cadeia alimentar, assinale a alternativa da tabela que mostra corretamente a concentra\u00e7\u00e3o esperada (em ppm) do inseticida nos diversos organismos.","provas":[{"id":619,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia F\u00edsica","id":1875,"slug":"professor-area-ciencia-fisica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastriade S\u00e3o Paulo","sigla":"SESI SP","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sesi-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-sp-2004-fcc-professor-area-ciencia-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SESI - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":12539,"hashId":"592ccfe6b06cb25b4713c4656a2244d1","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Zoopl\u00e2ncton, peixes grandes, \u00e1guias, peixes pequenos e fitopl\u00e2nton incorporaram um inseticida organoclorado que, levado pela \u00e1gua das chuvas, atingiu um rio. Sabendo-se que esses grupos de seres vivos constituem uma cadeia alimentar, assinale a alternativa da tabela que mostra corretamente a concentra\u00e7\u00e3o esperada (em ppm) do inseticida nos diversos organismos.<\/P><\/p>","resposta":61903,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 - 0,000 003 - 2 - 0,5 - 0,04","id":61903,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>25 - 0,000 003 - 2 - 0,5 - 0,04<\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 - 0,5 - 2 - 0,04 - 0,000 003","id":61904,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>25 - 0,5 - 2 - 0,04 - 0,000 003<\/P><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,000 003 - 25 - 0,04 - 0,5 - 2","id":61905,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>0,000 003 - 25 - 0,04 - 0,5 - 2<\/P><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,5 - 0,000 003 - 0,04 - 2 - 25","id":61906,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>0,5 - 0,000 003 - 0,04 - 2 - 25<\/P><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,04 - 25 - 2 - 0,000 003 - 0,5","id":61907,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>0,04 - 25 - 2 - 0,000 003 - 0,5<\/P><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/12539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":966,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2004"},{"id":905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-sociologo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":22399,"hashId":"cd3fa016e4afadd1eaa56344c098e709","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":108498,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitaliciedade, Inamovibilidade e Indivisibidade.","id":108494,"corpo":"<p align=justify>Vitaliciedade, Inamovibilidade e Indivisibidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Unidade, Uniformidade e Independ\u00eancia funcional.","id":108495,"corpo":"<p align=justify>Unidade, Uniformidade e Independ\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia funcional, Inamovibilidade e Indivisibidade.","id":108496,"corpo":"<p align=justify>Independ\u00eancia funcional, Inamovibilidade e Indivisibidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uniformidade, Vitaliciedade e Unidade.","id":108497,"corpo":"<p align=justify>Uniformidade, Vitaliciedade e Unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Unidade, Indivisibilidade e Independ\u00eancia funcional.","id":108498,"corpo":"<p align=justify>Unidade, Indivisibilidade e Independ\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407671,"slug":"direito-constitucional-principios-institucionais-do-ministerio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/22399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o 247,de 27\/03\/1996,da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, considera-se controlada:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26665,"hashId":"bfb6d72159a3c083debc00f2e373f3a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o 247,de 27\/03\/1996,da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, considera-se controlada:<\/p>","resposta":128009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a filial, ag\u00eancia, sucursal, depend\u00eancia ou escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o no exterior, sempre que os respectivos ativos e passivos n\u00e3o estejam inclu\u00eddos na contabilidade da investidora, por for\u00e7a de normatiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;","id":128009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a filial, ag\u00eancia, sucursal, depend\u00eancia ou escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o no exterior, sempre que os respectivos ativos e passivos n\u00e3o estejam inclu\u00eddos na contabilidade da investidora, por for\u00e7a de normatiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a subsidi\u00e1ria integral, tendo a investidora como acionista majorit\u00e1ria","id":128010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a subsidi\u00e1ria integral, tendo a investidora como acionista majorit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sociedade na qual a investidora, diretamente ou indiretamente, seja titular de direitos de s\u00f3cio que lhe assegurem, de modo permanente, a destituir todos os administradores;","id":128011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedade na qual a investidora, diretamente ou indiretamente, seja titular de direitos de s\u00f3cio que lhe assegurem, de modo permanente, a destituir todos os administradores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a subsidi\u00e1ria parcial, tendo a investidora como \u00fanica acionista","id":128012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a subsidi\u00e1ria parcial, tendo a investidora como \u00fanica acionista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sociedade na qual os direitos permanentes de s\u00f3cio estejam sob controle comum ou sejam exercidos mediante a exist\u00eancia de acordo de votos, dependendo do seu percentual de participa\u00e7\u00e3o, no capital votante.","id":128013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedade na qual os direitos permanentes de s\u00f3cio estejam sob controle comum ou sejam exercidos mediante a exist\u00eancia de acordo de votos, dependendo do seu percentual de participa\u00e7\u00e3o, no capital votante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas Controladas","oab":false,"nome":"Empresas Controladas","pai":4448,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4453,"slug":"contabilidade-geral-empresas-controladas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/26665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26756,"hashId":"88864633acb5ad98e0aac5c39ec26c26","enunciado":"<p align=justify>A verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor,\r\ntendo por base os t\u00edtulos e documentos\r\ncomprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":128416,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho da despesa;","id":128415,"corpo":"<p align=justify>empenho da despesa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o da despesa;","id":128416,"corpo":"<p align=justify>liquida\u00e7\u00e3o da despesa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"titula\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito;","id":128417,"corpo":"<p align=justify>titula\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"saneamento da despesa;","id":128418,"corpo":"<p align=justify>saneamento da despesa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o da despesa.","id":128419,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>resolu\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412146,"slug":"contabilidade-publica-estagio-da-liquidacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/26756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 2.554\/98 do Banco Central do Brasil, os controles internos, cujas disposi\u00e7\u00f5es devem ser acess\u00edveis a todos os funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o, de forma a assegurar sejam conhecidas a respectiva fun\u00e7\u00e3o no processo e as responsabilidades atribu\u00eddas aos diversos n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, devem prever os itens abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26766,"hashId":"29425ce64e07f9bc2e9f97d34414d1c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 2.554\/98 do Banco Central do Brasil, os controles internos, cujas disposi\u00e7\u00f5es devem ser acess\u00edveis a todos os funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o, de forma a assegurar sejam conhecidas a respectiva fun\u00e7\u00e3o no processo e as responsabilidades atribu\u00eddas aos diversos n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, devem prever os itens abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":128459,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o espor\u00e1dica dos diversos riscos associados \u00e0s atividades da institui\u00e7\u00e3o;","id":128459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o espor\u00e1dica dos diversos riscos associados \u00e0s atividades da institui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a segrega\u00e7\u00e3o das atividades atribu\u00eddas aos integrantes da institui\u00e7\u00e3o, de forma a que seja evitado o conflito de interesses, bem como meios de minimizar e monitorar adequadamente \u00e1reas identificadas como de potencial conflito da esp\u00e9cie;","id":128460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segrega\u00e7\u00e3o das atividades atribu\u00eddas aos integrantes da institui\u00e7\u00e3o, de forma a que seja evitado o conflito de interesses, bem como meios de minimizar e monitorar adequadamente \u00e1reas identificadas como de potencial conflito da esp\u00e9cie;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"meios de identificar e avaliar fatores internos e externos que possam afetar adversamente a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da institui\u00e7\u00e3o;","id":128461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meios de identificar e avaliar fatores internos e externos que possam afetar adversamente a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da institui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de canais de comunica\u00e7\u00e3o que assegurem aos funcion\u00e1rios, segundo o correspondente n\u00edvel de atua\u00e7\u00e3o, o acesso a confi\u00e1veis, tempestivas e compreens\u00edveis informa\u00e7\u00f5es consideradas relevantes para suas tarefas e responsabilidades;","id":128462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de canais de comunica\u00e7\u00e3o que assegurem aos funcion\u00e1rios, segundo o correspondente n\u00edvel de atua\u00e7\u00e3o, o acesso a confi\u00e1veis, tempestivas e compreens\u00edveis informa\u00e7\u00f5es consideradas relevantes para suas tarefas e responsabilidades;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades dentro da institui\u00e7\u00e3o.","id":128463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades dentro da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/26766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as altera\u00e7\u00f5es provocadas por leis posteriores \u00e0 original Lei das Sociedades An\u00f4nimas, acerca das a\u00e7\u00f5es preferenciais, \u00e9 poss\u00edvel fazer as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26788,"hashId":"b704d7089bb33ac34dc906de0dcd71d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as altera\u00e7\u00f5es provocadas por leis posteriores \u00e0 original Lei das Sociedades An\u00f4nimas, acerca das a\u00e7\u00f5es preferenciais, \u00e9 poss\u00edvel fazer as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":128565,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dividendos, ainda que fixos ou cumulativos, n\u00e3o poder\u00e3o ser distribu\u00eddos em preju\u00edzo do capital social, salvo quando, em caso de liquida\u00e7\u00e3o da companhia, essa vantagem tiver sido expressamente assegurada;","id":128557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dividendos, ainda que fixos ou cumulativos, n\u00e3o poder\u00e3o ser distribu\u00eddos em preju\u00edzo do capital social, salvo quando, em caso de liquida\u00e7\u00e3o da companhia, essa vantagem tiver sido expressamente assegurada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as prefer\u00eancias ou vantagens das a\u00e7\u00f5es preferenciais podem consistir em prioridade no reembolso do capital, com pr\u00eamio ou sem ele;","id":128559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as prefer\u00eancias ou vantagens das a\u00e7\u00f5es preferenciais podem consistir em prioridade no reembolso do capital, com pr\u00eamio ou sem ele;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas companhias objeto de desestatiza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser criada a\u00e7\u00e3o preferencial de classe especial, de propriedade exclusiva do ente desestatizante, \u00e0 qual o estatuto social poder\u00e1 conferir os poderes que especificar, inclusive o poder de veto \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es da assembl\u00e9ia-geral nas mat\u00e9rias que especificar;","id":128561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas companhias objeto de desestatiza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser criada a\u00e7\u00e3o preferencial de classe especial, de propriedade exclusiva do ente desestatizante, \u00e0 qual o estatuto social poder\u00e1 conferir os poderes que especificar, inclusive o poder de veto \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es da assembl\u00e9ia-geral nas mat\u00e9rias que especificar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as prefer\u00eancias ou vantagens das a\u00e7\u00f5es preferenciais podem consistir em prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de dividendo, fixo ou m\u00ednimo;","id":128563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as prefer\u00eancias ou vantagens das a\u00e7\u00f5es preferenciais podem consistir em prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de dividendo, fixo ou m\u00ednimo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"salvo no caso de a\u00e7\u00f5es com dividendo fixo, o estatuto pode excluir ou restringir o direito das a\u00e7\u00f5es preferenciais de participar dos aumentos de capital decorrentes da capitaliza\u00e7\u00e3o de reservas ou lucros.","id":128565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo no caso de a\u00e7\u00f5es com dividendo fixo, o estatuto pode excluir ou restringir o direito das a\u00e7\u00f5es preferenciais de participar dos aumentos de capital decorrentes da capitaliza\u00e7\u00e3o de reservas ou lucros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/26788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o direta de pessoa a pessoa \u00e9 causada por agentes infecciosos que saem do corpo de um hospedeiro parasitado e passam para um hospedeiro sadio. Ameb\u00edase, giard\u00edase, AIDS, gripe e s\u00edfilis s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas desse modo.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435869,"hashId":"c8b2091ee8f2d9599e8edec7a5d99571","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o direta de pessoa a pessoa \u00e9 causada por\r\nagentes infecciosos que saem do corpo de um hospedeiro\r\nparasitado e passam para um hospedeiro sadio. Ameb\u00edase,\r\ngiard\u00edase, AIDS, gripe e s\u00edfilis s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas\r\ndesse modo.<\/p>","resposta":1546842,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica da transmiss\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es parasit\u00e1rias e das doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":252304,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica da transmiss\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es parasit\u00e1rias e\r\ndas doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/435869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As linguagens de indexa\u00e7\u00e3o podem ser de tr\u00eas tipos: controladas (os termos s\u00e3o extra\u00eddos de uma lista feita anteriormente), naturais (os termos s\u00e3o extra\u00eddos do documento indexado) ou livres (os termos apropriados s\u00e3o atribu\u00eddos livremente).","provas":[{"id":18112,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-c3-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":29914,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-c3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":625339,"hashId":"6b476b3635aea176eefa5487bb0e1c57","enunciado":"<p align=justify>As linguagens de indexa\u00e7\u00e3o podem ser de tr\u00eas tipos:\r\ncontroladas (os termos s\u00e3o extra\u00eddos de uma lista feita\r\nanteriormente), naturais (os termos s\u00e3o extra\u00eddos do\r\ndocumento indexado) ou livres (os termos apropriados s\u00e3o\r\natribu\u00eddos livremente).<\/p>","resposta":2179258,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2179259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":297881,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/625339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es tomadas durante uma busca \u00e9 conhecido como estrat\u00e9gia de busca, cujos objetivos s\u00e3o recuperar um n\u00famero suficiente de registros relevantes, evitar que sejam recuperados registros irrelevantes, evitar recuperar um n\u00famero excessivo de registros e evitar recuperar um n\u00famero insignificante de registros.","provas":[{"id":18112,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-c3-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":29914,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-c3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":625343,"hashId":"9625da0cc8ef504f4d6a70c0dddbe785","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es tomadas durante uma busca\r\n\u00e9 conhecido como estrat\u00e9gia de busca, cujos objetivos s\u00e3o\r\nrecuperar um n\u00famero suficiente de registros relevantes,\r\nevitar que sejam recuperados registros irrelevantes, evitar\r\nrecuperar um n\u00famero excessivo de registros e evitar\r\nrecuperar um n\u00famero insignificante de registros.<\/p>","resposta":2179266,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2179267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":297881,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/625343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de notifica\u00e7\u00e3o corrente, como o DSI, t\u00eam como objetivo principal manter os usu\u00e1rios a par dos progressos que ocorrem em seu campo de atua\u00e7\u00e3o. Entre os principais componentes desse tipo de servi\u00e7o, encontram-se a base de dados, os perfis de interesses dos usu\u00e1rios, as notifica\u00e7\u00f5es para os usu\u00e1rios, a retroalimenta\u00e7\u00e3o para a mudan\u00e7a de perfis de interesse e a retroalimenta\u00e7\u00e3o de registros da base de dados.","provas":[{"id":29914,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-c3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"},{"id":18112,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-c3-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":625358,"hashId":"2101319b689698be12ab422a965ffb0a","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de notifica\u00e7\u00e3o corrente, como o DSI, t\u00eam como\r\nobjetivo principal manter os usu\u00e1rios a par dos progressos que\r\nocorrem em seu campo de atua\u00e7\u00e3o. Entre os principais\r\ncomponentes desse tipo de servi\u00e7o, encontram-se a base de\r\ndados, os perfis de interesses dos usu\u00e1rios, as notifica\u00e7\u00f5es\r\npara os usu\u00e1rios, a retroalimenta\u00e7\u00e3o para a mudan\u00e7a de perfis\r\nde interesse e a retroalimenta\u00e7\u00e3o de registros da base de\r\ndados.<\/p>","resposta":2179296,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2179297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s metodologias de tratamento e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":297883,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s metodologias de tratamento e dissemina\u00e7\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 84","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/625358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}