{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21174,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da ordem p\u00fablica, alcan\u00e7a-se a tranq\u00fcilidade p\u00fablica.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127190,"hashId":"889f50a0bf2287c274b656b6e0c77306","enunciado":"<p align=justify>Por meio da ordem p\u00fablica, alcan\u00e7a-se a tranq\u00fcilidade\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":587899,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":587899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":587900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado, e cabe \u00e0s pol\u00edcias militares a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Considerando que ordem p\u00fablica \u00e9 o conjunto de regras formais e coativas que visam estabelecer um clima de conviv\u00eancia harmoniosa e pac\u00edfica entre os cidad\u00e3os, julgue os itens a seguir.","id":108862,"enunciado":"<p align=justify>Seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado, e cabe \u00e0s pol\u00edcias\r\nmilitares a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Considerando que\r\nordem p\u00fablica \u00e9 o conjunto de regras formais e coativas que\r\nvisam estabelecer um clima de conviv\u00eancia harmoniosa e pac\u00edfica\r\nentre os cidad\u00e3os, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/127190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A continuidade \u00e9 uma caracter\u00edstica do policiamento ostensivo.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127191,"hashId":"f746bedfcc7f504aad7b7083a5d02cd8","enunciado":"<p align=justify>A continuidade \u00e9 uma caracter\u00edstica do policiamento\r\nostensivo.<\/p>","resposta":587902,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":587901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":587902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado, e cabe \u00e0s pol\u00edcias militares a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Considerando que ordem p\u00fablica \u00e9 o conjunto de regras formais e coativas que visam estabelecer um clima de conviv\u00eancia harmoniosa e pac\u00edfica entre os cidad\u00e3os, julgue os itens a seguir.","id":108862,"enunciado":"<p align=justify>Seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado, e cabe \u00e0s pol\u00edcias\r\nmilitares a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Considerando que\r\nordem p\u00fablica \u00e9 o conjunto de regras formais e coativas que\r\nvisam estabelecer um clima de conviv\u00eancia harmoniosa e pac\u00edfica\r\nentre os cidad\u00e3os, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/127191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sua ess\u00eancia, a soma dos postos articulados constitui o mosaico que retrata a \u00e1rea onde atua a maior fra\u00e7\u00e3o constitu\u00edda.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127213,"hashId":"5d02b5f28111f59c206bfd56324eb4d3","enunciado":"<p align=justify>Em sua ess\u00eancia, a soma dos postos articulados constitui o\r\nmosaico que retrata a \u00e1rea onde atua a maior fra\u00e7\u00e3o\r\nconstitu\u00edda.<\/p>","resposta":587967,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":587967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":587968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O policiamento ostensivo geral deve atuar sistem\u00e1tica e permanentemente na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e da integridade do indiv\u00edduo, a fim de garantir o cumprimento dos dispositivos legais, que regulam a vida da comunidade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca do policiamento ostensivo.","id":108875,"enunciado":"<P align=justify>O policiamento ostensivo geral deve atuar sistem\u00e1tica e permanentemente na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e da integridade do indiv\u00edduo, a fim de garantir o cumprimento dos dispositivos legais, que regulam a vida da comunidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca do policiamento ostensivo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/127213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No policiamento ostensivo, certos fatores determinar\u00e3o a escolha de procedimentos que levar\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia da opera\u00e7\u00e3o. Constituem fatores determinantes a tipicidade, a gravidade e a incid\u00eancia, presum\u00edveis ou existentes.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127214,"hashId":"464b0eec693ce7f5b980171a543fb230","enunciado":"<p align=justify>No policiamento ostensivo, certos fatores determinar\u00e3o a\r\nescolha de procedimentos que levar\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia da\r\nopera\u00e7\u00e3o. Constituem fatores determinantes a tipicidade, a\r\ngravidade e a incid\u00eancia, presum\u00edveis ou existentes.<\/p>","resposta":587969,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":587969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":587970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O policiamento ostensivo geral deve atuar sistem\u00e1tica e permanentemente na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e da integridade do indiv\u00edduo, a fim de garantir o cumprimento dos dispositivos legais, que regulam a vida da comunidade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca do policiamento ostensivo.","id":108875,"enunciado":"<P align=justify>O policiamento ostensivo geral deve atuar sistem\u00e1tica e permanentemente na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e da integridade do indiv\u00edduo, a fim de garantir o cumprimento dos dispositivos legais, que regulam a vida da comunidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca do policiamento ostensivo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/127214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na guarda de estabelecimentos penais, as barreiras f\u00edsicas devem ser montadas na \u00e1rea interna e, se poss\u00edvel, sem zonas livres para evitar fugas.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127217,"hashId":"bce9a85ff354dbdce983f3ddba3385de","enunciado":"<p align=justify>Na guarda de estabelecimentos penais, as barreiras f\u00edsicas\r\ndevem ser montadas na \u00e1rea interna e, se poss\u00edvel, sem zonas\r\nlivres para evitar fugas.<\/p>","resposta":587976,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":587975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":587976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O policiamento ostensivo geral deve atuar sistem\u00e1tica e permanentemente na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e da integridade do indiv\u00edduo, a fim de garantir o cumprimento dos dispositivos legais, que regulam a vida da comunidade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca do policiamento ostensivo.","id":108875,"enunciado":"<P align=justify>O policiamento ostensivo geral deve atuar sistem\u00e1tica e permanentemente na preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e da integridade do indiv\u00edduo, a fim de garantir o cumprimento dos dispositivos legais, que regulam a vida da comunidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca do policiamento ostensivo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/127217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Distrito Federal (DF), compete \u00e0 PMDF a coleta de dados estat\u00edsticos e a elabora\u00e7\u00e3o de estudos relativos a acidentes de tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127249,"hashId":"384550111c32b47e92daff0bd2b879e5","enunciado":"<p align=justify>No Distrito Federal (DF), compete \u00e0 PMDF a coleta de\r\ndados estat\u00edsticos e a elabora\u00e7\u00e3o de estudos relativos a\r\nacidentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":588071,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":588070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":588071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito (SNT), julgue os itens a seguir.","id":108889,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito (SNT), julgue os\r\nitens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86  a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns amigos, ap\u00f3s obterem autoriza\u00e7\u00e3o expressa da confedera\u00e7\u00e3o desportiva municipal, organizaram, sem outras provid\u00eancias, uma corrida de autom\u00f3veis em que seria vencedora a equipe de pilotos que conseguisse dar mais voltas no percurso &#8212; formado por ruas e avenidas do munic\u00edpio &#8212; em menos tempo.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127259,"hashId":"2ff7b6a59cb9851547c7085d86387234","enunciado":"<p align=justify>Alguns amigos, ap\u00f3s obterem autoriza\u00e7\u00e3o expressa da\r\nconfedera\u00e7\u00e3o desportiva municipal, organizaram, sem outras\r\nprovid\u00eancias, uma corrida de autom\u00f3veis em que seria\r\nvencedora a equipe de pilotos que conseguisse dar mais\r\nvoltas no percurso &#8212; formado por ruas e avenidas do\r\nmunic\u00edpio &#8212; em menos tempo.<\/p>","resposta":588105,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":588104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":588105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens abaixo apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de tr\u00e2nsito. Julgue se cada uma dessas situa\u00e7\u00f5es est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB).","id":108894,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens abaixo apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de\r\ntr\u00e2nsito. Julgue se cada uma dessas situa\u00e7\u00f5es est\u00e1 em conson\u00e2ncia\r\ncom as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta do C\u00f3digo de\r\nTr\u00e2nsito Brasileiro (CTB).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em certos casos, um policial militar pode lavrar o auto de infra\u00e7\u00e3o relativo \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127273,"hashId":"6c9b830549c0bedb15b2f5744872307c","enunciado":"<p align=justify>Em certos casos, um policial militar pode lavrar o auto de\r\ninfra\u00e7\u00e3o relativo \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","resposta":588155,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":588155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":588156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9 e Geraldo, maiores de idade que n\u00e3o possuem habilita\u00e7\u00e3o para dirigir, resolveram participar de um racha com os autom\u00f3veis de seus pais, sem o conhecimento deles. Durante o racha, realizado na avenida principal da cidade em que residem, o ve\u00edculo conduzido por Geraldo, que n\u00e3o utilizava cinto de seguran\u00e7a, desgovernou-se e atropelou Maria, que ficou gravemente ferida. Desesperados com o ocorrido, os dois jovens fugiram sem prestar socorro \u00e0 v\u00edtima, que faleceu no hospital algumas horas ap\u00f3s identificar as placas dos ve\u00edculos conduzidos por Jos\u00e9 e Geraldo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do CTB.","id":108906,"enunciado":"<P align=justify>Jos\u00e9 e Geraldo, maiores de idade que n\u00e3o possuem habilita\u00e7\u00e3o para dirigir, resolveram participar de um racha com os autom\u00f3veis de seus pais, sem o conhecimento deles. Durante o racha, realizado na avenida principal da cidade em que residem, o ve\u00edculo conduzido por Geraldo, que n\u00e3o utilizava cinto de seguran\u00e7a, desgovernou-se e atropelou Maria, que ficou gravemente ferida. Desesperados com o ocorrido, os dois jovens fugiram sem prestar socorro \u00e0 v\u00edtima, que faleceu no hospital algumas horas ap\u00f3s identificar as placas dos ve\u00edculos conduzidos por Jos\u00e9 e Geraldo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do CTB.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s o devido processo legal, Geraldo for condenado por homic\u00eddio culposo pela morte de Maria, a pena ser\u00e1 aumentada de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127274,"hashId":"6d9b837115d1347404a47d54e87c08d7","enunciado":"<p align=justify>Se, ap\u00f3s o devido processo legal, Geraldo for condenado por\r\nhomic\u00eddio culposo pela morte de Maria, a pena ser\u00e1\r\naumentada de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os.<\/p>","resposta":588158,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":588157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":588158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9 e Geraldo, maiores de idade que n\u00e3o possuem habilita\u00e7\u00e3o para dirigir, resolveram participar de um racha com os autom\u00f3veis de seus pais, sem o conhecimento deles. Durante o racha, realizado na avenida principal da cidade em que residem, o ve\u00edculo conduzido por Geraldo, que n\u00e3o utilizava cinto de seguran\u00e7a, desgovernou-se e atropelou Maria, que ficou gravemente ferida. Desesperados com o ocorrido, os dois jovens fugiram sem prestar socorro \u00e0 v\u00edtima, que faleceu no hospital algumas horas ap\u00f3s identificar as placas dos ve\u00edculos conduzidos por Jos\u00e9 e Geraldo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do CTB.","id":108906,"enunciado":"<P align=justify>Jos\u00e9 e Geraldo, maiores de idade que n\u00e3o possuem habilita\u00e7\u00e3o para dirigir, resolveram participar de um racha com os autom\u00f3veis de seus pais, sem o conhecimento deles. Durante o racha, realizado na avenida principal da cidade em que residem, o ve\u00edculo conduzido por Geraldo, que n\u00e3o utilizava cinto de seguran\u00e7a, desgovernou-se e atropelou Maria, que ficou gravemente ferida. Desesperados com o ocorrido, os dois jovens fugiram sem prestar socorro \u00e0 v\u00edtima, que faleceu no hospital algumas horas ap\u00f3s identificar as placas dos ve\u00edculos conduzidos por Jos\u00e9 e Geraldo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do CTB.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Distrito Federal n\u00e3o pode ser subdividido em munic\u00edpios.","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127282,"hashId":"13f70115989df5782e15b1712a3c3993","enunciado":"<p align=justify>O Distrito Federal n\u00e3o pode ser subdividido em munic\u00edpios.<\/p>","resposta":588192,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":588192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":588193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","id":108912,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/127282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a caracteriza\u00e7\u00e3o de alguns tipos de documento, analise as defini\u00e7\u00f5es abaixo. 1) Relat\u00f3rio: \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o fundamentada e minuciosa de fatos ou de atividades realizadas por uma determinada pessoa ou grupo. 2) Aviso: \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o (quase sempre curta), que se destina a tornar conhecidas informa\u00e7\u00f5es gerais de car\u00e1ter transit\u00f3rio. 3) Parecer: \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o, feita com base em an\u00e1lises de outro documento, com fins de se comprovar a exist\u00eancia de algo. 4) Certid\u00e3o: documento t\u00e9cnico, que se destina \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de um assunto ou de alguma atividade realizada por um indiv\u00edduo ou grupo. 5) Procura\u00e7\u00e3o: documento pelo qual se confere a uma outra pessoa o poder para efetuar algum ato como se essa pessoa fosse o pr\u00f3prio mandante. Est\u00e3o corretas apenas: ","provas":[{"id":3341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Agente Administrativo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110005,"hashId":"ecaf24eedb74d407641393e394d2538e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considerando a caracteriza\u00e7\u00e3o de alguns tipos de documento, analise as defini\u00e7\u00f5es abaixo.<\/P>\r\n<P>1) Relat\u00f3rio: \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o fundamentada e minuciosa de fatos ou de atividades realizadas por uma determinada pessoa ou grupo.<\/P>\r\n<P> 2) Aviso: \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o (quase sempre curta), que se destina a tornar conhecidas informa\u00e7\u00f5es gerais de car\u00e1ter transit\u00f3rio. <\/P>\r\n<P>3) Parecer: \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o, feita com base em an\u00e1lises de outro documento, com fins de se comprovar a exist\u00eancia de algo. <\/P>\r\n<P>4) Certid\u00e3o: documento t\u00e9cnico, que se destina \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de um assunto ou de alguma atividade realizada por um indiv\u00edduo ou grupo.<\/P>\r\n<P> 5) Procura\u00e7\u00e3o: documento pelo qual se confere a uma outra pessoa o poder para efetuar algum ato como se essa pessoa fosse o pr\u00f3prio mandante. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas apenas:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":520677,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 5","id":520677,"corpo":"1, 2 e 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4","id":520678,"corpo":"2, 3 e 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5","id":520679,"corpo":"1, 4 e 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4","id":520680,"corpo":"3 e 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 5","id":520681,"corpo":"4 e 5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Tipos de documento","oab":false,"nome":"Tipos de documento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411151,"slug":"redacao-oficial-tipos-de-documento"}],"slug":"administracao-geral\/110005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Jo\u00e3o recebe por m\u00eas um sal\u00e1rio de R$ 350,00. Veja seus gastos ao final do m\u00eas. 1) \u00c1gua 2) Energia El\u00e9trica 3) Transporte 4) Alimenta\u00e7\u00e3o 5) Aluguel Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o gasta, ao final do m\u00eas: ","provas":[{"id":3341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Agente Administrativo - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110099,"hashId":"9d11e46062af979cbc058d88da8e3843","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Jo\u00e3o recebe por m\u00eas um sal\u00e1rio de R$ 350,00. Veja seus gastos ao final do m\u00eas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3341\/201.JPG><\/P>\r\n<P>1) \u00c1gua<\/P>\r\n<P> 2) Energia El\u00e9trica <\/P>\r\n<P>3) Transporte <\/P>\r\n<P>4) Alimenta\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P> 5) Aluguel<\/P>\r\n<P> Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o gasta, ao final do m\u00eas:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":521114,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 176,00 com aluguel.","id":521111,"corpo":"R$ 176,00 com aluguel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 18,50 com transporte.","id":521112,"corpo":"<p align=justify>R$ 18,50 com transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 56,00 com energia el\u00e9trica e \u00e1gua.","id":521113,"corpo":"<p align=justify>R$ 56,00 com energia el\u00e9trica e \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 87,50 com alimenta\u00e7\u00e3o.","id":521114,"corpo":"<p align=justify>R$ 87,50 com alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 28,00 com energia el\u00e9trica.","id":521115,"corpo":"<p align=justify>R$ 28,00 com energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7188,"slug":"estatistica-grafico-de-setores-ou-de-pizza"}],"slug":"estatistica\/110099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em redes ATM, existem apenas circuitos virtuais, n\u00e3o havendo transmiss\u00e3o n\u00e3o-orientada \u00e0 conex\u00e3o.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139000,"hashId":"d1d15f8718df9bf4033b5e87b462036e","enunciado":"<p align=justify>Em redes ATM, existem apenas circuitos virtuais, n\u00e3o\r\nhavendo transmiss\u00e3o n\u00e3o-orientada \u00e0 conex\u00e3o.<\/p>","resposta":628313,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo de protocolos de redes geograficamente distribu\u00eddas apresenta complexidade e heterogeneidade devido \u00e0 diversidade de tecnologias dispon\u00edveis para a implementa\u00e7\u00e3o de tais redes. Acerca das tecnologias de rede usadas em redes geograficamente distribu\u00eddas, julgue os itens seguintes.","id":115414,"enunciado":"<p align=justify>O mundo de protocolos de redes geograficamente distribu\u00eddas\r\napresenta complexidade e heterogeneidade devido \u00e0 diversidade\r\nde tecnologias dispon\u00edveis para a implementa\u00e7\u00e3o de tais redes.\r\nAcerca das tecnologias de rede usadas em redes geograficamente\r\ndistribu\u00eddas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo, as quatro camadas inferiores (f\u00edsica, enlace de dados, redes e transporte) s\u00e3o encontradas em sistemas intermedi\u00e1rios e as tr\u00eas camadas superiores (sess\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o) oferecem servi\u00e7os fim-a-fim.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139006,"hashId":"fce19d0ba7f3a79c00796fa8705a91e7","enunciado":"<p align=justify>No modelo, as quatro camadas inferiores (f\u00edsica, enlace de\r\ndados, redes e transporte) s\u00e3o encontradas em sistemas\r\nintermedi\u00e1rios e as tr\u00eas camadas superiores (sess\u00e3o,\r\napresenta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o) oferecem servi\u00e7os fim-a-fim.<\/p>","resposta":628338,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O modelo OSI (open systems interconnection) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.","id":115420,"enunciado":"<P align=justify>O modelo OSI (<EM>open systems interconnection<\/EM>) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na camada de transporte, s\u00e3o realizadas fun\u00e7\u00f5es de segmenta\u00e7\u00e3o e blocagem de mensagens.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139008,"hashId":"cb011d3e949544770657248f7c86b4eb","enunciado":"<p align=justify>Na camada de transporte, s\u00e3o realizadas fun\u00e7\u00f5es de segmenta\u00e7\u00e3o\r\ne blocagem de mensagens.<\/p>","resposta":628341,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O modelo OSI (open systems interconnection) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.","id":115420,"enunciado":"<P align=justify>O modelo OSI (<EM>open systems interconnection<\/EM>) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na camada de apresenta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realizadas as opera\u00e7\u00f5es de compatibiliza\u00e7\u00e3o de formatos de dados.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139009,"hashId":"564ec2497f70ccc7904ecd3658f68a9e","enunciado":"<p align=justify>Na camada de apresenta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realizadas as opera\u00e7\u00f5es de\r\ncompatibiliza\u00e7\u00e3o de formatos de dados.<\/p>","resposta":628343,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O modelo OSI (open systems interconnection) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.","id":115420,"enunciado":"<P align=justify>O modelo OSI (<EM>open systems interconnection<\/EM>) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na camada f\u00edsica, s\u00e3o tratados os protocolos de arbitra\u00e7\u00e3o e acesso ao meio f\u00edsico.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139010,"hashId":"7275686e771df92e8982c1bf2e694666","enunciado":"<p align=justify>Na camada f\u00edsica, s\u00e3o tratados os protocolos de arbitra\u00e7\u00e3o\r\ne acesso ao meio f\u00edsico.<\/p>","resposta":628346,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O modelo OSI (open systems interconnection) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.","id":115420,"enunciado":"<P align=justify>O modelo OSI (<EM>open systems interconnection<\/EM>) da ISO serve como uniformiza\u00e7\u00e3o importante para as denomina\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es de n\u00edveis de servi\u00e7o em uma rede com arquitetura em camadas. Acerca do modelo OSI, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o prov\u00ea todos os seus servi\u00e7os, sem que ambos cliente e servidor participem.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139040,"hashId":"054f74e75159c76a15412c5f53d00c26","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o prov\u00ea todos os seus servi\u00e7os, sem que\r\nambos cliente e servidor participem.<\/p>","resposta":628429,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das arquiteturas mais difundidas para concep\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas \u00e9 a arquitetura cliente-servidor. Acerca dessa arquitetura, julgue os itens seguintes.","id":115431,"enunciado":"<p align=justify>Uma das arquiteturas mais difundidas para concep\u00e7\u00e3o de\r\naplica\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas \u00e9 a arquitetura cliente-servidor. Acerca\r\ndessa arquitetura, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em HTML \u00e9 poss\u00edvel especificar a fonte que deve ser usada para determinado trecho de texto em termos do seu tamanho e de suas propriedades de destaque.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139047,"hashId":"364c8b06c7b5646c04f4a2eae83b08bf","enunciado":"<p align=justify>Em HTML \u00e9 poss\u00edvel especificar a fonte que deve ser usada\r\npara determinado trecho de texto em termos do seu tamanho\r\ne de suas propriedades de destaque.<\/p>","resposta":628456,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"HTML (hypertext markup language) \u00e9 um padr\u00e3o para constru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas a partir de um modelo de elos, sendo um conceito fundamental na concep\u00e7\u00e3o da Web. Como linguagem para codifica\u00e7\u00e3o de hipertextos, permite a defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o e diagrama\u00e7\u00e3o de textos e outros elementos gr\u00e1ficos comuns \u00e0s p\u00e1ginas atualmente dispon\u00edveis na Web. A respeito de HTML, julgue os itens a seguir.","id":115435,"enunciado":"<P align=justify>HTML (<EM>hypertext markup language<\/EM>) \u00e9 um padr\u00e3o para constru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas a partir de um modelo de elos, sendo um conceito fundamental na concep\u00e7\u00e3o da <EM>Web<\/EM>. Como linguagem para codifica\u00e7\u00e3o de hipertextos, permite a defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o e diagrama\u00e7\u00e3o de textos e outros elementos gr\u00e1ficos comuns \u00e0s p\u00e1ginas atualmente dispon\u00edveis na Web. A respeito de HTML, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Elos ou refer\u00eancias para outros elementos de p\u00e1ginas Web podem ser expressos em termos de um endere\u00e7o absoluto (URL) ou em termos de um caminho relativo.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139050,"hashId":"be0415a442818774723ffa745a1d32c6","enunciado":"<P align=justify>Elos ou refer\u00eancias para outros elementos de p\u00e1ginas <EM>Web<\/EM> podem ser expressos em termos de um endere\u00e7o absoluto (URL) ou em termos de um caminho relativo.<\/P>","resposta":628462,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"HTML (hypertext markup language) \u00e9 um padr\u00e3o para constru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas a partir de um modelo de elos, sendo um conceito fundamental na concep\u00e7\u00e3o da Web. Como linguagem para codifica\u00e7\u00e3o de hipertextos, permite a defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o e diagrama\u00e7\u00e3o de textos e outros elementos gr\u00e1ficos comuns \u00e0s p\u00e1ginas atualmente dispon\u00edveis na Web. A respeito de HTML, julgue os itens a seguir.","id":115435,"enunciado":"<P align=justify>HTML (<EM>hypertext markup language<\/EM>) \u00e9 um padr\u00e3o para constru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas a partir de um modelo de elos, sendo um conceito fundamental na concep\u00e7\u00e3o da <EM>Web<\/EM>. Como linguagem para codifica\u00e7\u00e3o de hipertextos, permite a defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o e diagrama\u00e7\u00e3o de textos e outros elementos gr\u00e1ficos comuns \u00e0s p\u00e1ginas atualmente dispon\u00edveis na Web. A respeito de HTML, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fios de cobre para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o condutores de corrente; no entanto, quando submetidos a corrente com valor superior a duas vezes a sua capacidade nominal, tornam-se, al\u00e9m de condutores, meios magn\u00e9ticos de alta permeabilidade.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139254,"hashId":"99f3f2efbd618dfb2b5d36edaa04e8d4","enunciado":"<p align=justify>Os fios de cobre para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o\r\ncondutores de corrente; no entanto, quando\r\nsubmetidos a corrente com valor superior a duas\r\nvezes a sua capacidade nominal, tornam-se, al\u00e9m de\r\ncondutores, meios magn\u00e9ticos de alta\r\npermeabilidade.<\/p>","resposta":629173,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que envolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, linhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m, o uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais, como os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o a materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":115552,"enunciado":"<p align=justify>Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que\r\nenvolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas,\r\nlinhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m,\r\no uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais,\r\ncomo os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas\r\naplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Resistores e diodos s\u00e3o constru\u00eddos com os mesmos tipos de materiais, embora difiram no que se refere \u00e0 caracter\u00edstica tens\u00e3o versus corrente.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139255,"hashId":"62b4d2bbbb736477ad90f08c41d0a424","enunciado":"<P align=justify>Resistores e diodos s\u00e3o constru\u00eddos com os mesmos tipos de materiais, embora difiram no que se refere \u00e0 caracter\u00edstica tens\u00e3o <STRONG>versus<\/STRONG> corrente.<\/P>","resposta":629175,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que envolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, linhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m, o uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais, como os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o a materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":115552,"enunciado":"<p align=justify>Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que\r\nenvolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas,\r\nlinhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m,\r\no uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais,\r\ncomo os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas\r\naplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando mal feitas, as emendas entre condutores de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica podem constituir uma fonte de perdas j\u00e1ulicas, sendo interpretadas como se fossem uma resist\u00eancia equivalente entre os condutores emendados.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139256,"hashId":"bb64287c6646c7c63ba4e88084febf24","enunciado":"<p align=justify>Quando mal feitas, as emendas entre condutores de\r\numa instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica podem constituir uma fonte\r\nde perdas j\u00e1ulicas, sendo interpretadas como se\r\nfossem uma resist\u00eancia equivalente entre os\r\ncondutores emendados.<\/p>","resposta":629176,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que envolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, linhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m, o uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais, como os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o a materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":115552,"enunciado":"<p align=justify>Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que\r\nenvolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas,\r\nlinhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m,\r\no uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais,\r\ncomo os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas\r\naplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um dispositivo seccionador, com mais de uma fase, tiver os condutores vivos seccionados, o condutor neutro da instala\u00e7\u00e3o, no local ou em qualquer outra parte da instala\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ser seccionado.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139261,"hashId":"9d9f7eee9a1f9c242efe22b0d2babd67","enunciado":"<p align=justify>Quando um dispositivo seccionador, com mais de\r\numa fase, tiver os condutores vivos seccionados, o\r\ncondutor neutro da instala\u00e7\u00e3o, no local ou em\r\nqualquer outra parte da instala\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nseccionado.<\/p>","resposta":629191,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e comando em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":115557,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e comando em\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Faltas diretas do tipo fase-massa em um mesmo equipamento normalmente resultam em correntes inferiores a uma corrente de curto-circuito fase-neutro.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139272,"hashId":"af74bf659eafca398f9468dd53c5f264","enunciado":"<p align=justify>Faltas diretas do tipo fase-massa em um mesmo equipamento\r\nnormalmente resultam em correntes inferiores a uma corrente de\r\ncurto-circuito fase-neutro.<\/p>","resposta":629227,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o, de acordo com a NBR 5410, devem obedecer a esquemas de aterramento b\u00e1sicos, os quais s\u00e3o classificados de acordo com o aterramento da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o &#8212; o transformador sendo o caso mais comum &#8212; e das massas. Tais esquemas s\u00e3o designados por uma simbologia em que s\u00e3o utilizadas algumas letras. No caso das duas letras iniciais, a primeira indica a situa\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra, enquanto a segunda fornece as caracter\u00edsticas do aterramento das massas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando a figura acima, que mostra um esquema de aterramento, julgue os itens que se seguem.","id":115562,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/138.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>As instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o, de acordo com a NBR 5410, devem obedecer a esquemas de aterramento b\u00e1sicos, os quais s\u00e3o classificados de acordo com o aterramento da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o &#8212; o transformador sendo o caso mais comum &#8212; e das massas. Tais esquemas s\u00e3o designados por uma simbologia em que s\u00e3o utilizadas algumas letras. No caso das duas letras iniciais, a primeira indica a situa\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra, enquanto a segunda fornece as caracter\u00edsticas do aterramento das massas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando a figura acima, que mostra um esquema de aterramento, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se ocorrer uma falta entre um condutor fase e a massa, a corrente de falta circular\u00e1 tamb\u00e9m pelo secund\u00e1rio do transformador.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139275,"hashId":"ed4159e0ae3f9ef0461c899eb9360641","enunciado":"<p align=justify>Se ocorrer uma falta entre um condutor fase e a massa, a corrente de\r\nfalta circular\u00e1 tamb\u00e9m pelo secund\u00e1rio do transformador.<\/p>","resposta":629233,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o, de acordo com a NBR 5410, devem obedecer a esquemas de aterramento b\u00e1sicos, os quais s\u00e3o classificados de acordo com o aterramento da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o &#8212; o transformador sendo o caso mais comum &#8212; e das massas. Tais esquemas s\u00e3o designados por uma simbologia em que s\u00e3o utilizadas algumas letras. No caso das duas letras iniciais, a primeira indica a situa\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra, enquanto a segunda fornece as caracter\u00edsticas do aterramento das massas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando a figura acima, que mostra um esquema de aterramento, julgue os itens que se seguem.","id":115562,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/138.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>As instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o, de acordo com a NBR 5410, devem obedecer a esquemas de aterramento b\u00e1sicos, os quais s\u00e3o classificados de acordo com o aterramento da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o &#8212; o transformador sendo o caso mais comum &#8212; e das massas. Tais esquemas s\u00e3o designados por uma simbologia em que s\u00e3o utilizadas algumas letras. No caso das duas letras iniciais, a primeira indica a situa\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra, enquanto a segunda fornece as caracter\u00edsticas do aterramento das massas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando a figura acima, que mostra um esquema de aterramento, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do teste a vazio, \u00e9 poss\u00edvel calcular a reat\u00e2ncia de magnetiza\u00e7\u00e3o do circuito equivalente.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139289,"hashId":"92da9d1a1f831c9227b6e9dbf6db2759","enunciado":"<p align=justify>Por meio do teste a vazio, \u00e9 poss\u00edvel calcular a reat\u00e2ncia\r\nde magnetiza\u00e7\u00e3o do circuito equivalente.<\/p>","resposta":629281,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico, um circuito equivalente por fase, aproximado, pode ser obtido por meio da realiza\u00e7\u00e3o dos denominados testes a vazio e com rotor bloqueado. Julgue os itens seguintes, acerca dos par\u00e2metros equivalentes e dos testes realizados para obt\u00ea-los em um motor desse tipo.","id":115570,"enunciado":"<p align=justify>Para o motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico, um circuito equivalente por\r\nfase, aproximado, pode ser obtido por meio da realiza\u00e7\u00e3o dos\r\ndenominados testes a vazio e com rotor bloqueado. Julgue os\r\nitens seguintes, acerca dos par\u00e2metros equivalentes e dos\r\ntestes realizados para obt\u00ea-los em um motor desse tipo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No teste com rotor bloqueado, as perdas no n\u00facleo ferromagn\u00e9tico s\u00e3o consideradas desprez\u00edveis para efeito do c\u00e1lculo de par\u00e2metros.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139290,"hashId":"70324c41180512e10bb2b3dc20bf37ca","enunciado":"<p align=justify>No teste com rotor bloqueado, as perdas no n\u00facleo\r\nferromagn\u00e9tico s\u00e3o consideradas desprez\u00edveis para efeito\r\ndo c\u00e1lculo de par\u00e2metros.<\/p>","resposta":629283,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico, um circuito equivalente por fase, aproximado, pode ser obtido por meio da realiza\u00e7\u00e3o dos denominados testes a vazio e com rotor bloqueado. Julgue os itens seguintes, acerca dos par\u00e2metros equivalentes e dos testes realizados para obt\u00ea-los em um motor desse tipo.","id":115570,"enunciado":"<p align=justify>Para o motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico, um circuito equivalente por\r\nfase, aproximado, pode ser obtido por meio da realiza\u00e7\u00e3o dos\r\ndenominados testes a vazio e com rotor bloqueado. Julgue os\r\nitens seguintes, acerca dos par\u00e2metros equivalentes e dos\r\ntestes realizados para obt\u00ea-los em um motor desse tipo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, geradores de corrente alternada que funcionam com freq\u00fc\u00eancia de 50 Hz podem fornecer energia el\u00e9trica a cargas que operam em um sistema cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 de 60 Hz.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139293,"hashId":"6341386e986c22362bf7779c554b55da","enunciado":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese, geradores de corrente alternada\r\nque funcionam com freq\u00fc\u00eancia de 50 Hz podem fornecer\r\nenergia el\u00e9trica a cargas que operam em um sistema cuja\r\nfreq\u00fc\u00eancia \u00e9 de 60 Hz.<\/p>","resposta":629298,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os geradores de corrente alternada operam normalmente com velocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica constante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens que se seguem.","id":115573,"enunciado":"<p align=justify>Os geradores de corrente alternada operam normalmente com\r\nvelocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica\r\nconstante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geradores de corrente cont\u00ednua, com excita\u00e7\u00e3o s\u00e9rie, s\u00e3o usualmente empregados no carregamento de baterias em locais onde a alimenta\u00e7\u00e3o em corrente alternada \u00e9 inacess\u00edvel ou deficiente.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139294,"hashId":"92950c0296cd4affebd7146017e086ac","enunciado":"<p align=justify>Geradores de corrente cont\u00ednua, com excita\u00e7\u00e3o s\u00e9rie, s\u00e3o\r\nusualmente empregados no carregamento de baterias em\r\nlocais onde a alimenta\u00e7\u00e3o em corrente alternada \u00e9\r\ninacess\u00edvel ou deficiente.<\/p>","resposta":629300,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os geradores de corrente alternada operam normalmente com velocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica constante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens que se seguem.","id":115573,"enunciado":"<p align=justify>Os geradores de corrente alternada operam normalmente com\r\nvelocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica\r\nconstante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dependendo do tipo de rotor, os geradores de corrente alternada trif\u00e1sicos podem apresentar um n\u00famero reduzido ou elevado de p\u00f3los.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139295,"hashId":"e15af3f8356248754b8225c0db0bcf87","enunciado":"<p align=justify>Dependendo do tipo de rotor, os geradores de corrente\r\nalternada trif\u00e1sicos podem apresentar um n\u00famero\r\nreduzido ou elevado de p\u00f3los.<\/p>","resposta":629301,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os geradores de corrente alternada operam normalmente com velocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica constante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens que se seguem.","id":115573,"enunciado":"<p align=justify>Os geradores de corrente alternada operam normalmente com\r\nvelocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica\r\nconstante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A parte da bucha exposta ao tempo n\u00e3o deve ter isola\u00e7\u00e3o dotada de saias.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139300,"hashId":"1c2bccfd0caa861624f91977f024a361","enunciado":"<p align=justify>A parte da bucha exposta ao tempo n\u00e3o deve ter isola\u00e7\u00e3o\r\ndotada de saias.<\/p>","resposta":629308,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um circuito prim\u00e1rio de determinada instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 necess\u00e1rio instalar buchas de passagem para conectar um circuito a\u00e9reo ao tempo a um circuito a\u00e9reo abrigado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de buchas de passagem que t\u00eam essa finalidade, julgue os itens seguintes.","id":115576,"enunciado":"<p align=justify>Em um circuito prim\u00e1rio de determinada instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio instalar buchas de passagem para conectar um\r\ncircuito a\u00e9reo ao tempo a um circuito a\u00e9reo abrigado. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de buchas de passagem que t\u00eam essa\r\nfinalidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de avaria, os componentes dos disjuntores constru\u00eddos em caixa moldada s\u00e3o, normalmente, substitu\u00eddos, o que possibilita a recupera\u00e7\u00e3o do disjuntor.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139304,"hashId":"9e119dd05be4d877aa124d627945e669","enunciado":"<p align=justify>Em caso de avaria, os componentes dos disjuntores\r\nconstru\u00eddos em caixa moldada s\u00e3o, normalmente,\r\nsubstitu\u00eddos, o que possibilita a recupera\u00e7\u00e3o do disjuntor.<\/p>","resposta":629326,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um local suprido por rede de baixa tens\u00e3o, foi necess\u00e1rio instalar disjuntores para realizar as fun\u00e7\u00f5es de comando e de prote\u00e7\u00e3o de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos que cumprem tais fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":115579,"enunciado":"<p align=justify>Em um local suprido por rede de baixa tens\u00e3o, foi necess\u00e1rio\r\ninstalar disjuntores para realizar as fun\u00e7\u00f5es de comando e de\r\nprote\u00e7\u00e3o de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos que\r\ncumprem tais fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a resist\u00eancia R \u00e9 igual a 40 , a reat\u00e2ncia do circuito \u00e9 igual a 10 .","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139320,"hashId":"4918ea78296e93700057f7631408a77f","enunciado":"<P align=justify>Se a resist\u00eancia R \u00e9 igual a 40 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/140.JPG>, a reat\u00e2ncia do circuito \u00e9 igual a 10 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/140.JPG> .<\/P>","resposta":629377,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima representa um circuito alimentado por fonte de tens\u00e3o em corrente alternada senoidal, cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 igual a 60 Hz. Os medidores s\u00e3o considerados ideais e fornecem valores eficazes como leitura. Ao se ligar a fonte, o volt\u00edmetro indica 100 V e o amper\u00edmetro, 2 A. Acerca do funcionamento do circuito em regime permanente e dos seus elementos, julgue os itens que se seguem.","id":115580,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/139.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa um circuito alimentado por fonte de tens\u00e3o em corrente alternada senoidal, cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 igual a 60 Hz. Os medidores s\u00e3o considerados ideais e fornecem valores eficazes como leitura. Ao se ligar a fonte, o volt\u00edmetro indica 100 V e o amper\u00edmetro, 2 A. Acerca do funcionamento do circuito em regime permanente e dos seus elementos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":"fisica\/139320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a resist\u00eancia R \u00e9 igual a 40 , a indut\u00e2ncia L \u00e9 superior a 100 mH.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139321,"hashId":"fe05c53452013cf82adcdbc95a36a71f","enunciado":"<P align=justify>Se a resist\u00eancia<EM> R<\/EM> \u00e9 igual a 40 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/140.JPG> , a indut\u00e2ncia <EM>L<\/EM> \u00e9 superior a 100 mH.<\/P>","resposta":629379,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima representa um circuito alimentado por fonte de tens\u00e3o em corrente alternada senoidal, cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 igual a 60 Hz. Os medidores s\u00e3o considerados ideais e fornecem valores eficazes como leitura. Ao se ligar a fonte, o volt\u00edmetro indica 100 V e o amper\u00edmetro, 2 A. Acerca do funcionamento do circuito em regime permanente e dos seus elementos, julgue os itens que se seguem.","id":115580,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/139.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa um circuito alimentado por fonte de tens\u00e3o em corrente alternada senoidal, cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 igual a 60 Hz. Os medidores s\u00e3o considerados ideais e fornecem valores eficazes como leitura. Ao se ligar a fonte, o volt\u00edmetro indica 100 V e o amper\u00edmetro, 2 A. Acerca do funcionamento do circuito em regime permanente e dos seus elementos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":"fisica\/139321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Isoladamente, pequena altera\u00e7\u00e3o na freq\u00fc\u00eancia da tens\u00e3o da fonte n\u00e3o resulta em modifica\u00e7\u00e3o da medida indicada pelo amper\u00edmetro.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139324,"hashId":"f4731d7ac1dab0a828e25deee19aba7f","enunciado":"<p align=justify>Isoladamente, pequena altera\u00e7\u00e3o na freq\u00fc\u00eancia da tens\u00e3o da\r\nfonte n\u00e3o resulta em modifica\u00e7\u00e3o da medida indicada pelo\r\namper\u00edmetro.<\/p>","resposta":629384,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima representa um circuito alimentado por fonte de tens\u00e3o em corrente alternada senoidal, cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 igual a 60 Hz. Os medidores s\u00e3o considerados ideais e fornecem valores eficazes como leitura. Ao se ligar a fonte, o volt\u00edmetro indica 100 V e o amper\u00edmetro, 2 A. Acerca do funcionamento do circuito em regime permanente e dos seus elementos, julgue os itens que se seguem.","id":115580,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/139.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa um circuito alimentado por fonte de tens\u00e3o em corrente alternada senoidal, cuja freq\u00fc\u00eancia \u00e9 igual a 60 Hz. Os medidores s\u00e3o considerados ideais e fornecem valores eficazes como leitura. Ao se ligar a fonte, o volt\u00edmetro indica 100 V e o amper\u00edmetro, 2 A. Acerca do funcionamento do circuito em regime permanente e dos seus elementos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"}],"slug":"fisica\/139324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma express\u00e3o l\u00f3gica para a sa\u00edda S3 \u00e9 ","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139336,"hashId":"27aeeb3b2c1147fc3a222aa58fa6f4e7","enunciado":"<P align=justify>Uma express\u00e3o l\u00f3gica para a sa\u00edda S<SUB>3<\/SUB> \u00e9 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/142.JPG><\/P>","resposta":629425,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito mostrado na figura acima, julgue os itens seguintes.","id":115590,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/141.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito mostrado na figura acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as portas forem do tipo TTL, e a entrada E0 for deixada flutuando, ou seja, nenhum sinal \u00e9 conectado \u00e0 entrada inversora, o n\u00edvel l\u00f3gico da sa\u00edda S1 ser\u00e1 1.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139338,"hashId":"b6f41e6fa4178662889267900b134bf4","enunciado":"<P align=justify>Se as portas forem do tipo TTL, e a entrada E<SUB>0<\/SUB> for deixada flutuando, ou seja, nenhum sinal \u00e9 conectado \u00e0 entrada inversora, o n\u00edvel l\u00f3gico da sa\u00edda S<SUB>1<\/SUB> ser\u00e1 1.<\/P>","resposta":629430,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito mostrado na figura acima, julgue os itens seguintes.","id":115590,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/141.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito mostrado na figura acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quanto ao emprego do sinal indicativo de crase, julgue os fragmentos apresentados nos itens a seguir. Est\u00e3o certos apenas os itens ","provas":[{"id":3740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"},{"id":3770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":133339,"hashId":"0a7857e80c955703f1c6a64616fe0cb6","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Quanto ao emprego do sinal indicativo de crase, julgue os fragmentos apresentados nos itens a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3740\/6.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":608711,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":608707,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, V e VI.","id":608708,"corpo":"<p align=justify>II, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":608709,"corpo":"<p align=justify>III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, V e VII.","id":608710,"corpo":"<p align=justify>IV, V e VII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, VI e VII.","id":608711,"corpo":"<p align=justify>V, VI e VII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/133339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ivani Fazenda (1996), ao defender a a\u00e7\u00e3o interdisciplinar na escola, afirma que os curr\u00edculos organizados em fun\u00e7\u00e3o das disciplinas tradicionais conduzem o aluno a um ac\u00famulo de informa\u00e7\u00f5es sem muita validade para sua vida profissional, principalmente pelo fato de que os avan\u00e7os da tecnologia atual tornam imposs\u00edvel o processamento, com a velocidade adequada, da sistematiza\u00e7\u00e3o que a escola requer. A respeito da interdisciplinaridade, considere as assertivas a seguir: ","provas":[{"id":3289,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":104406,"hashId":"a918265477b7a2a55921a9534ec649ba","enunciado":"<P align=justify>Ivani Fazenda (1996), ao defender a a\u00e7\u00e3o interdisciplinar na escola, afirma que os curr\u00edculos organizados em fun\u00e7\u00e3o das disciplinas tradicionais conduzem o aluno a um ac\u00famulo de informa\u00e7\u00f5es sem muita validade para sua vida profissional, principalmente pelo fato de que os avan\u00e7os da tecnologia atual tornam imposs\u00edvel o processamento, com a velocidade adequada, da sistematiza\u00e7\u00e3o que a escola requer. A respeito da interdisciplinaridade, considere as assertivas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3289\/116.JPG><\/P>","resposta":493482,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":493482,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa I est\u00e1 correta.","id":493483,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":493484,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV s\u00e3o as alternativas corretas.","id":493485,"corpo":"<p align=justify>I e IV s\u00e3o as alternativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/104406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ilari (1992) prop\u00f5e o exerc\u00edcio da reda\u00e7\u00e3o como uma oportunidade de explorar a variabilidade da l\u00edngua em sala de aula. Considerando essa perspectiva, assinale as assertivas dadas com V (verdadeiro) e F (falso) e aponte a alternativa correta: ","provas":[{"id":3289,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":104477,"hashId":"743114fb0a57ee1c4322ef63df69b82f","enunciado":"<P align=justify>Ilari (1992) prop\u00f5e o exerc\u00edcio da reda\u00e7\u00e3o como uma oportunidade de explorar a variabilidade da l\u00edngua em sala de aula. Considerando essa perspectiva, assinale as assertivas dadas com V (verdadeiro) e F (falso) e aponte a alternativa correta:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3289\/122.JPG><\/P>","resposta":493815,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":493812,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, F, V. ","id":493813,"corpo":"<p align=justify> V, V, F, V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F. ","id":493814,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":493815,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/104477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as esp\u00e9cies de ret\u00edcula, encontram-se a linear, a de linhas cruzadas e a pontilhada regular ou irregular. A figura abaixo mostra, de modo simplificado, o esquema de forma\u00e7\u00e3o da ret\u00edcula normal de linhas cruzadas. ","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137735,"hashId":"97ed247ba525b32afc877886335ddcbc","enunciado":"<P align=justify>Entre as esp\u00e9cies de ret\u00edcula, encontram-se a linear, a de linhas cruzadas e a pontilhada regular ou irregular. A figura abaixo mostra, de modo simplificado, o esquema de forma\u00e7\u00e3o da ret\u00edcula normal de linhas cruzadas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG height=75 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_17.gif\" width=305><\/P>","resposta":624695,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos tipos de ret\u00edculas, \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es e aos problemas que podem ocorrer durante a impress\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":114878,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos tipos de ret\u00edculas, \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es e aos problemas que\r\npodem ocorrer durante a impress\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400555,"slug":"artes-comunicacao-visual"}],"slug":"artes\/137735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel explicar a transfer\u00eancia de el\u00e9trons na obten\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio admitindo-se a natureza el\u00e9trica da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":3642,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-operador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202089,"hashId":"cd7605a39c3a8ef0a87ac800cea3d239","enunciado":"<p align=justify>S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel explicar a transfer\u00eancia de el\u00e9trons na\r\nobten\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio admitindo-se a natureza\r\nel\u00e9trica da mat\u00e9ria.<\/p>","resposta":837170,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":837170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":837171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em termos industriais, o principal m\u00e9todo para a obten\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio utiliza como mat\u00e9ria-prima o g\u00e1s natural, cujo principal componente \u00e9 o metano. A rea\u00e7\u00e3o global \u00e9 representada abaixo. Hidrog\u00eanio puro pode ser preparado, tamb\u00e9m, por meio da eletr\u00f3lise da \u00e1gua, conforme representado a seguir. J\u00e1 pequenas quantidades de hidrog\u00eanio podem ser preparadas em laborat\u00f3rio pela rea\u00e7\u00e3o de zinco com solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido clor\u00eddrico, conforme representado a seguir. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":149175,"enunciado":"<P>Em termos industriais, o principal m\u00e9todo para a obten\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio utiliza como mat\u00e9ria-prima o g\u00e1s natural, cujo principal componente \u00e9 o metano. A rea\u00e7\u00e3o global \u00e9 representada abaixo. <\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3642\/120.JPG><\/P>\r\n<P> Hidrog\u00eanio puro pode ser preparado, tamb\u00e9m, por meio da eletr\u00f3lise da \u00e1gua, conforme representado a seguir.<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3642\/121.JPG><\/P>\r\n<P>J\u00e1 pequenas quantidades de hidrog\u00eanio podem ser preparadas em laborat\u00f3rio pela rea\u00e7\u00e3o de zinco com solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido clor\u00eddrico, conforme representado a seguir.<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3642\/122.JPG><\/P>\r\n<P> Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417292,"slug":"quimica-eletroquimica-oxirreducao-potenciais-padrao-de-reducao-pilha-eletrolise-e-leis-de-faraday"}],"slug":"quimica\/202089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tr\u00eas maneiras de obter o hidrog\u00eanio s\u00e3o explicadas considerando-se o fato de a mat\u00e9ria ser cont\u00ednua.","provas":[{"id":3642,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-operador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202090,"hashId":"99bd37e7fa6f1e5dc75ddd23bed3b43b","enunciado":"<p align=justify>As tr\u00eas maneiras de obter o hidrog\u00eanio s\u00e3o\r\nexplicadas considerando-se o fato de a mat\u00e9ria ser\r\ncont\u00ednua.<\/p>","resposta":837173,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":837172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":837173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em termos industriais, o principal m\u00e9todo para a obten\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio utiliza como mat\u00e9ria-prima o g\u00e1s natural, cujo principal componente \u00e9 o metano. A rea\u00e7\u00e3o global \u00e9 representada abaixo. Hidrog\u00eanio puro pode ser preparado, tamb\u00e9m, por meio da eletr\u00f3lise da \u00e1gua, conforme representado a seguir. J\u00e1 pequenas quantidades de hidrog\u00eanio podem ser preparadas em laborat\u00f3rio pela rea\u00e7\u00e3o de zinco com solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido clor\u00eddrico, conforme representado a seguir. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":149175,"enunciado":"<P>Em termos industriais, o principal m\u00e9todo para a obten\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio utiliza como mat\u00e9ria-prima o g\u00e1s natural, cujo principal componente \u00e9 o metano. A rea\u00e7\u00e3o global \u00e9 representada abaixo. <\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3642\/120.JPG><\/P>\r\n<P> Hidrog\u00eanio puro pode ser preparado, tamb\u00e9m, por meio da eletr\u00f3lise da \u00e1gua, conforme representado a seguir.<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3642\/121.JPG><\/P>\r\n<P>J\u00e1 pequenas quantidades de hidrog\u00eanio podem ser preparadas em laborat\u00f3rio pela rea\u00e7\u00e3o de zinco com solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido clor\u00eddrico, conforme representado a seguir.<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3642\/122.JPG><\/P>\r\n<P> Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/202090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As normas existem para a obedi\u00eancia dos tolos e a orienta\u00e7\u00e3o dos s\u00e1bios\" (Oech, 1993). Este pensamento nos leva a refletir sobre o significado da gest\u00e3o educacional que cultiva rela\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, conforme os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":3210,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-educador-infantil","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Educador Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":99668,"hashId":"909834210bf6d74cd4a9391f281bfa8a","enunciado":"<P align=justify>\"As normas existem para a obedi\u00eancia dos tolos e a orienta\u00e7\u00e3o dos s\u00e1bios\" (Oech, 1993). Este pensamento nos leva a refletir sobre o significado da gest\u00e3o educacional que cultiva rela\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, conforme os seguintes princ\u00edpios:<\/P>","resposta":470860,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer uma gest\u00e3o democr\u00e1tica associada ao compartilhamento de responsabilidades na execu\u00e7\u00e3o de tarefas estabelecidas pela dire\u00e7\u00e3o.","id":470857,"corpo":"<p align=justify>Oferecer uma gest\u00e3o democr\u00e1tica associada ao compartilhamento de responsabilidades na execu\u00e7\u00e3o de tarefas estabelecidas pela dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compartilhar a\u00e7\u00f5es impostas pela chefia, buscando solu\u00e7\u00f5es individuais.","id":470858,"corpo":"<p align=justify>Compartilhar a\u00e7\u00f5es impostas pela chefia, buscando solu\u00e7\u00f5es individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar autonomia aos membros da equipe para desenvolverem o trabalho de forma espont\u00e2nea e individual sob a tutela de uma dire\u00e7\u00e3o que controle as tarefas realizadas.","id":470859,"corpo":"<p align=justify>Dar autonomia aos membros da equipe para desenvolverem o trabalho de forma espont\u00e2nea e individual sob a tutela de uma dire\u00e7\u00e3o que controle as tarefas realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compartilhar responsabilidades no processo de tomada de decis\u00e3o entre os diversos segmentos e praticar a busca de solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para seus problemas, mais adequadas \u00e0s suas necessidades.","id":470860,"corpo":"<p align=justify>Compartilhar responsabilidades no processo de tomada de decis\u00e3o entre os diversos segmentos e praticar a busca de solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para seus problemas, mais adequadas \u00e0s suas necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/99668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de planos \u00e9 muito importante no processo de ensino e aprendizagem. Planejar \u00e9: I. Transformar a realidade numa rela\u00e7\u00e3o escolhida. II. Organizar a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o (de grupo sobretudo). III. Implantar um processo de interven\u00e7\u00e3o na realidade. IV. P\u00f4r em a\u00e7\u00e3o um conjunto de t\u00e9cnicas para racionalizar a a\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3210,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-educador-infantil","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Educador Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":99681,"hashId":"fba3ac3206d4d8a59dff195f6da0c3d3","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de planos \u00e9 muito importante no processo de ensino e\r\naprendizagem. Planejar \u00e9: <div><br><\/div><div>I. Transformar a realidade numa rela\u00e7\u00e3o escolhida. <\/div><div><br><\/div><div>II. Organizar a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o (de grupo sobretudo). <\/div><div><br><\/div><div>III. Implantar um processo de interven\u00e7\u00e3o na realidade. <\/div><div><br><\/div><div>IV. P\u00f4r em a\u00e7\u00e3o um conjunto de t\u00e9cnicas para racionalizar a a\u00e7\u00e3o<\/div><\/p>","resposta":470923,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, II e IV est\u00e3o corretas.","id":470920,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas II, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":470921,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":470922,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I,II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":470923,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I,II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Tipos de planos","oab":false,"nome":"Tipos de planos","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405585,"slug":"pedagogia-tipos-de-planos"}],"slug":"pedagogia\/99681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a emocional da crian\u00e7a e a possibilidade de estar preparada para estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras pessoas e objetos \u00e9 fundamental para o seu desenvolvimento. Observe as assertivas abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a na escola: I. ( ) O mundo da crian\u00e7a por volta de um ano de idade \u00e9 relativamente reduzido, por\u00e9m, ao mesmo tempo, \u00e9 bastante conhecido. Ela se sente segura quando v\u00ea a sua volta o que costuma encontrar: alguns objetos e pessoas determinadas. II. ( ) Deve-se estranhar que, quando uma crian\u00e7a \u00e9 levada a um contexto n\u00e3o conhecido, tenha diferentes manifesta\u00e7\u00f5es. III. ( ) As crian\u00e7as de uma mesma faixa et\u00e1ria costumam apresentar a mesma facilidade de se adaptar \u00e0s situa\u00e7\u00f5es novas. IV. ( ) A professora precisa dedicar um tempo mais individualizado a cada crian\u00e7a no momento da chegada, para poder estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o mais pessoal. V. ( ) \u00c9 conveniente que a pessoa respons\u00e1vel, que acompanha a crian\u00e7a na sua adapta\u00e7\u00e3o, possa ficar um pouco mais na escola e estabele\u00e7a um pequeno contato com a educadora, de maneira que a crian\u00e7a perceba uma rela\u00e7\u00e3o entre ambas. Est\u00e3o corretas as assertivas:","provas":[{"id":3210,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-educador-infantil","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Educador Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":99739,"hashId":"1d39e51d10d8918960bc9cac4bb535b5","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a emocional da crian\u00e7a e a possibilidade de estar preparada\r\npara estabelecer rela\u00e7\u00f5es com outras pessoas e objetos \u00e9 fundamental\r\npara o seu desenvolvimento. Observe as assertivas abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nadapta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a na escola: <div><br><\/div><div>I. ( ) O mundo da crian\u00e7a por volta de um ano de idade \u00e9\r\nrelativamente reduzido, por\u00e9m, ao mesmo tempo, \u00e9 bastante\r\nconhecido. Ela se sente segura quando v\u00ea a sua volta o que\r\ncostuma encontrar: alguns objetos e pessoas determinadas. <\/div><div><br><\/div><div>II. ( ) Deve-se estranhar que, quando uma crian\u00e7a \u00e9 levada a um\r\ncontexto n\u00e3o conhecido, tenha diferentes manifesta\u00e7\u00f5es. <\/div><div><br><\/div><div>III. ( ) As crian\u00e7as de uma mesma faixa et\u00e1ria costumam apresentar a\r\nmesma facilidade de se adaptar \u00e0s situa\u00e7\u00f5es novas. <\/div><div><br><\/div><div>IV. ( ) A professora precisa dedicar um tempo mais individualizado a\r\ncada crian\u00e7a no momento da chegada, para poder estabelecer uma\r\nrela\u00e7\u00e3o mais pessoal. <\/div><div><br><\/div><div>V. ( ) \u00c9 conveniente que a pessoa respons\u00e1vel, que acompanha a\r\ncrian\u00e7a na sua adapta\u00e7\u00e3o, possa ficar um pouco mais na escola e\r\nestabele\u00e7a um pequeno contato com a educadora, de maneira que a\r\ncrian\u00e7a perceba uma rela\u00e7\u00e3o entre ambas. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o corretas as assertivas:<\/div><\/p>","resposta":471209,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":471208,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":471209,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III&lt; IV e V.","id":471210,"corpo":"<p align=justify>III&lt; IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":471211,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Desenvolvimento dos conceitos cient\u00edficos na inf\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Desenvolvimento dos conceitos cient\u00edficos na inf\u00e2ncia","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405565,"slug":"pedagogia-desenvolvimento-dos-conceitos-cientificos-na-infancia"}],"slug":"pedagogia\/99739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No decorrer da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, diferentes psic\u00f3logos, pedagogos e professores t\u00eam acreditado na import\u00e2ncia do jogo para o desenvolvimento global e harm\u00f4nico das crian\u00e7as. As assertivas abaixo referem-se a esta op\u00e7\u00e3o de atividades na educa\u00e7\u00e3o infantil. Atribua a cada uma delas \u201cV\u201d quando for verdadeira e \u201cF\u201d quando for falso: I. ( ) A maioria das crian\u00e7as n\u00e3o consegue jogar de maneira espont\u00e2nea e necessita, desde muito cedo, que o adulto lhe ensine atividades l\u00fadicas para que se entretenha. II. ( ) O jogo caracteriza-se, muitas vezes, pela simula\u00e7\u00e3o, por um faz de conta, pela sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de semi-realidade e por possibilitar um mundo de fantasias, no qual os desejos podem ser realizados gra\u00e7as \u00e0 simula\u00e7\u00e3o e \u00e0 ilus\u00e3o. III. ( ) Pelo fato de as crian\u00e7as terem dificuldades de seguir regras, o professor deve traz\u00ea-las prontas, apresentando-as para a crian\u00e7a, que por sua vez n\u00e3o est\u00e1 pronta para cri\u00e1-las. IV. ( ) O jogo \u00e9 uma atividade que proporciona prazer e divers\u00e3o, mas n\u00e3o tem objetivos, portanto, n\u00e3o pode ocorrer de forma rotineira. V. ( ) O jogo deixa um amplo espa\u00e7o \u00e0 livre iniciativa dos participantes. Trata-se de uma liberdade relativa, j\u00e1 que, muitas vezes, s\u00e3o as crian\u00e7as mesmas que imp\u00f5em limites e regras ou determinam normas claras na atividade l\u00fadica. O preenchimento correto na seq\u00fc\u00eancia de I a V \u00e9:","provas":[{"id":3210,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-educador-infantil","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Educador Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":99753,"hashId":"af159d7bde9b9bad90aead280fde0715","enunciado":"<p align=\"justify\">No decorrer da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, diferentes psic\u00f3logos, pedagogos e\r\nprofessores t\u00eam acreditado na import\u00e2ncia do jogo para o\r\ndesenvolvimento global e harm\u00f4nico das crian\u00e7as. As assertivas abaixo\r\nreferem-se a esta op\u00e7\u00e3o de atividades na educa\u00e7\u00e3o infantil. Atribua a\r\ncada uma delas \u201cV\u201d quando for verdadeira e \u201cF\u201d quando for falso: <\/p><p align=\"justify\">I. ( ) A maioria das crian\u00e7as n\u00e3o consegue jogar de maneira\r\nespont\u00e2nea e necessita, desde muito cedo, que o adulto lhe ensine\r\natividades l\u00fadicas para que se entretenha. <\/p><p align=\"justify\">II. ( ) O jogo caracteriza-se, muitas vezes, pela simula\u00e7\u00e3o, por um faz\r\nde conta, pela sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de semi-realidade e por\r\npossibilitar um mundo de fantasias, no qual os desejos podem ser\r\nrealizados gra\u00e7as \u00e0 simula\u00e7\u00e3o e \u00e0 ilus\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. ( ) Pelo fato de as crian\u00e7as terem dificuldades de seguir regras, o\r\nprofessor deve traz\u00ea-las prontas, apresentando-as para a crian\u00e7a,\r\nque por sua vez n\u00e3o est\u00e1 pronta para cri\u00e1-las. <\/p><p align=\"justify\">IV. ( ) O jogo \u00e9 uma atividade que proporciona prazer e divers\u00e3o, mas\r\nn\u00e3o tem objetivos, portanto, n\u00e3o pode ocorrer de forma rotineira.<\/p><p align=\"justify\"> V. ( ) O jogo deixa um amplo espa\u00e7o \u00e0 livre iniciativa dos\r\nparticipantes. Trata-se de uma liberdade relativa, j\u00e1 que, muitas\r\nvezes, s\u00e3o as crian\u00e7as mesmas que imp\u00f5em limites e regras ou\r\ndeterminam normas claras na atividade l\u00fadica. <\/p><p align=\"justify\">O preenchimento correto na seq\u00fc\u00eancia de I a V \u00e9:<\/p>","resposta":471273,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,F, F, V,F.","id":471271,"corpo":"<p align=justify>V,F, F, V,F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":471272,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":471273,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":471274,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/99753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que o professor que trabalha com a Educa\u00e7\u00e3o Infantil fique atento a qualquer modifica\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade das crian\u00e7as. Alguns problemas podem ser destacados: I. Presen\u00e7a de parasita no couro cabeludo. II. Elimina\u00e7\u00e3o de fezes liq\u00fcefeitas com freq\u00fc\u00eancia e de maneira incontrol\u00e1vel. III. Presen\u00e7a de parasita ou \u00e1caro na pele. IV. Desmaio, que pode ser causado por febre alta ou por um problema mais s\u00e9rio, como a epilepsia. V. Presen\u00e7a de um parasita no intestino. Estamos falando respectivamente, na seq\u00fc\u00eancia de I a V, de: ","provas":[{"id":3210,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-educador-infantil","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Educador Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":99757,"hashId":"6bcdc22b1c7e55ba79fff3a49c6d3e1e","enunciado":"\u00c9 necess\u00e1rio que o professor que trabalha com a Educa\u00e7\u00e3o Infantil fique\r\natento a qualquer modifica\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade das crian\u00e7as. Alguns\r\nproblemas podem ser destacados: <div><br><\/div><div>I. Presen\u00e7a de parasita no couro cabeludo. <\/div><div><br><\/div><div>II. Elimina\u00e7\u00e3o de fezes liq\u00fcefeitas com freq\u00fc\u00eancia e de maneira\r\nincontrol\u00e1vel. <\/div><div><br><\/div><div>III. Presen\u00e7a de parasita ou \u00e1caro na pele. <\/div><div><br><\/div><div>IV. Desmaio, que pode ser causado por febre alta ou por um problema\r\nmais s\u00e9rio, como a epilepsia. <\/div><div><br><\/div><div>V. Presen\u00e7a de um parasita no intestino. <\/div><div><br><\/div><div>Estamos falando respectivamente, na seq\u00fc\u00eancia de I a V, de: <\/div>","resposta":471308,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piolho, Febre, Verminose, Convuls\u00e3o, Diarr\u00e9ia.","id":471305,"corpo":"<p align=justify>Piolho, Febre, Verminose, Convuls\u00e3o, Diarr\u00e9ia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarna, Verminose, Piolho, Febre, diarr\u00e9ia.","id":471306,"corpo":"<p align=justify>Sarna, Verminose, Piolho, Febre, diarr\u00e9ia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verminose, Piolho, Convuls\u00e3o, Febre, Piolho.","id":471307,"corpo":"<p align=justify>Verminose, Piolho, Convuls\u00e3o, Febre, Piolho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piolho, Diarr\u00e9ia, Sarna, Convuls\u00e3o, Verminose.","id":471308,"corpo":"<p align=justify>Piolho, Diarr\u00e9ia, Sarna, Convuls\u00e3o, Verminose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/99757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensando no processo de avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3210,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-educador-infantil","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Educador Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":99773,"hashId":"94c3116dea61dfa79946fab1e149800d","enunciado":"<p align=justify>Pensando no processo de avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":471372,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser um instrumento para o educador reformular a a\u00e7\u00e3o educativa que exerce, de modo a contribuir decisivamente par o desenvolvimento integral do potencial infantil.","id":471372,"corpo":"<p align=justify>Deve ser um instrumento para o educador reformular a a\u00e7\u00e3o educativa que exerce, de modo a contribuir decisivamente par o desenvolvimento integral do potencial infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serve para rotular a crian\u00e7a a partir do que ela faz.","id":471373,"corpo":"<p align=justify>Serve para rotular a crian\u00e7a a partir do que ela faz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Precisa ter um car\u00e1ter seletivo e elitista","id":471374,"corpo":"<p align=justify>Precisa ter um car\u00e1ter seletivo e elitista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser usada para separar e eliminar os educandos que n\u00e3o preencham os crit\u00e9rios a priori estabelecidos.","id":471375,"corpo":"<p align=justify>Deve ser usada para separar e eliminar os educandos que n\u00e3o preencham os crit\u00e9rios a priori estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/99773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a figura abaixo mostra um esquema de imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas para se imprimir, pela t\u00e9cnica de tira-retira, dois cadernos de 16 p\u00e1ginas cada. ","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137759,"hashId":"c8713ce3e567467339e0359541f83fc5","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que a figura abaixo mostra um esquema de imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas para se imprimir, pela t\u00e9cnica de tira-retira, dois cadernos de 16 p\u00e1ginas cada.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/240.gif><\/P>","resposta":624773,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a filmes e chapas e a seu processamento.","id":114887,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a filmes e chapas e a seu\r\nprocessamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da impress\u00e3o de imagens, no processo tipogr\u00e1fico \u00e9 poss\u00edvel realizar relevo seco, cortes curvos, vincos, picotes e numera\u00e7\u00e3o seq\u00fcenciada em ordem crescente.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137781,"hashId":"2de0b52577e39447ac56010305d86570","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da impress\u00e3o de imagens, no processo tipogr\u00e1fico \u00e9\r\nposs\u00edvel realizar relevo seco, cortes curvos, vincos, picotes\r\ne numera\u00e7\u00e3o seq\u00fcenciada em ordem crescente.<\/p>","resposta":624834,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a processos, caracter\u00edsticas e utiliza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o.","id":114894,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a processos, caracter\u00edsticas e\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conjunto de molhagem, conjunto de entintagem, esquadro frontal e cilindro da blanqueta fazem parte do grupo impressor de uma m\u00e1quina offset.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137792,"hashId":"47b56725acbeee390df6a0cff8af60ae","enunciado":"<P align=justify>Conjunto de molhagem, conjunto de entintagem, esquadro frontal e cilindro da blanqueta fazem parte do grupo impressor de uma m\u00e1quina <EM>offset<\/EM>.<\/P>","resposta":624869,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a m\u00e1quinas de impress\u00e3o, tipos, partes e componentes de impressoras offset, julgue os seguintes itens.","id":114902,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a m\u00e1quinas de impress\u00e3o, tipos, partes e componentes de\r\nimpressoras offset, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o da figura C, o contraste de tons n\u00e3o \u00e9 significativo.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137836,"hashId":"c475dbd4d27eb372cd452fade2f7a3ef","enunciado":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o da figura C, o contraste de tons n\u00e3o \u00e9\r\nsignificativo.<\/p>","resposta":624979,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das figuras acima, julgue os itens que se seguem, quanto aos principais fatores de uma composi\u00e7\u00e3o.","id":114919,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=412 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_24.gif\" width=357><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das figuras acima, julgue os itens que se seguem, quanto aos principais fatores de uma composi\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas composi\u00e7\u00f5es, o ret\u00e2ngulo pode apresentar-se em duas dire\u00e7\u00f5es: vertical e horizontal. Na figura D, a posi\u00e7\u00e3o vertical sugere \u00eanfase e vibra\u00e7\u00e3o, traduzidas em impacto para o observador.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137837,"hashId":"0c771b951d917b5a3fea6c6d787f04e0","enunciado":"<p align=justify>Nas composi\u00e7\u00f5es, o ret\u00e2ngulo pode apresentar-se em duas\r\ndire\u00e7\u00f5es: vertical e horizontal. Na figura D, a posi\u00e7\u00e3o\r\nvertical sugere \u00eanfase e vibra\u00e7\u00e3o, traduzidas em impacto\r\npara o observador.<\/p>","resposta":624980,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das figuras acima, julgue os itens que se seguem, quanto aos principais fatores de uma composi\u00e7\u00e3o.","id":114919,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=412 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_24.gif\" width=357><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das figuras acima, julgue os itens que se seguem, quanto aos principais fatores de uma composi\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se obter a luz branca, basta a sobreposi\u00e7\u00e3o parcial dos feixes luminosos, de tr\u00eas projetores, nas cores vermelho, verde e azul-violeta.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137842,"hashId":"bc14198144b8899e77ed7aef9774ddab","enunciado":"<p align=justify>Para se obter a luz branca, basta a sobreposi\u00e7\u00e3o parcial dos\r\nfeixes luminosos, de tr\u00eas projetores, nas cores vermelho,\r\nverde e azul-violeta.<\/p>","resposta":625001,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima e acerca da classifica\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o e das dimens\u00f5es das cores, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114924,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=180 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_25.gif\" width=341><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima e acerca da classifica\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o e das dimens\u00f5es das cores, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"}],"slug":"artes\/137842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A impress\u00e3o com cor aplicada \u00e9 designada pelo n\u00famero de cores usadas: uma cor, duas cores, tr\u00eas cores, quatro cores. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a multicromia \u00e9 aquela que utiliza mais de uma cor.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137844,"hashId":"63353956d79b28dfd77e942ad5df95cd","enunciado":"<p align=justify>A impress\u00e3o com cor aplicada \u00e9 designada pelo n\u00famero de\r\ncores usadas: uma cor, duas cores, tr\u00eas cores, quatro cores.\r\nNesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a multicromia \u00e9 aquela\r\nque utiliza mais de uma cor.<\/p>","resposta":625005,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima e acerca da classifica\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o e das dimens\u00f5es das cores, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114924,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=180 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_25.gif\" width=341><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima e acerca da classifica\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o e das dimens\u00f5es das cores, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"}],"slug":"artes\/137844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, nos dois exemplos de cart\u00e3o de visita, o tamanho do tipo tem uma rela\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o com o formato escolhido.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137898,"hashId":"edb798714ca5e32b2c47270776fc961d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que, nos dois exemplos de cart\u00e3o de visita,\r\no tamanho do tipo tem uma rela\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o com o\r\nformato escolhido.<\/p>","resposta":625174,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com base nas figuras acima e nas recomenda\u00e7\u00f5es para o planejamento gr\u00e1fico de um cart\u00e3o de visitas.","id":114952,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=127 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_27.gif\" width=341><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, com base nas figuras acima e nas recomenda\u00e7\u00f5es para o planejamento gr\u00e1fico de um cart\u00e3o de visitas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 e 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a confec\u00e7\u00e3o desse cartaz, poderia ser utilizado o papel-jornal, que \u00e9 um papel resistente, com alta alvura, e que proporciona um bom acabamento.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137908,"hashId":"5401a96c82833a54c56d99218e4bec73","enunciado":"<p align=justify>Para a confec\u00e7\u00e3o desse cartaz, poderia ser utilizado o\r\npapel-jornal, que \u00e9 um papel resistente, com alta alvura, e\r\nque proporciona um bom acabamento.<\/p>","resposta":625206,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acima, tem-se o exemplo de um cartaz ilustrado de autoria de Ziraldo Alves Pinto, intitulado Cartaz para Caf\u00e9. Acerca das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e de legibilidade do cartaz mostrado, julgue os itens abaixo.","id":114957,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=208 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_28.gif\" width=314><\/P>\r\n<P align=justify>Acima, tem-se o exemplo de um cartaz ilustrado de autoria de Ziraldo Alves Pinto, intitulado <STRONG>Cartaz para Caf\u00e9<\/STRONG>. Acerca das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e de legibilidade do cartaz mostrado, julgue os itens abaixo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 e 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dobras para esse folheto podem ser regulares ou em forma de sanfona.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137911,"hashId":"07fe47197953e9b7cee7da4b777e7a63","enunciado":"<p align=justify>As dobras para esse folheto podem ser regulares ou em\r\nforma de sanfona.<\/p>","resposta":625212,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a confec\u00e7\u00e3o de um folheto (folder) para uma correspond\u00eancia comercial de seis p\u00e1ginas, determinado gr\u00e1fico optou por duas dobras paralelas e escolheu o papel-cart\u00e3o. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o e considerando o conceito e a fun\u00e7\u00e3o dos folhetos, julgue os itens que se seguem.","id":114961,"enunciado":"<P align=justify>Para a confec\u00e7\u00e3o de um folheto (<EM>folder<\/EM>) para uma correspond\u00eancia comercial de seis p\u00e1ginas, determinado gr\u00e1fico optou por duas dobras paralelas e escolheu o papel-cart\u00e3o. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o e considerando o conceito e a fun\u00e7\u00e3o dos folhetos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 e 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400555,"slug":"artes-comunicacao-visual"}],"slug":"artes\/137911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para proporcionar uma boa leitura do texto de um livro, as margens devem estabelecer um equil\u00edbrio com o branco do papel.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137920,"hashId":"e85f4f6e1dbd93bf9eef9e93a4580c3b","enunciado":"<p align=justify>Para proporcionar uma boa leitura do texto\r\nde um livro, as margens devem estabelecer\r\num equil\u00edbrio com o branco do papel.<\/p>","resposta":625236,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras acima, julgue os itens subseq\u00fcentes quanto \u00e0 impress\u00e3o, ao acabamento e aos componentes de um livro.","id":114965,"enunciado":"<P align=justify><IMG style=\"WIDTH: 171px; HEIGHT: 218px\" height=218 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_29.gif\" width=134><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras acima, julgue os itens subseq\u00fcentes quanto \u00e0 impress\u00e3o, ao acabamento e aos componentes de um livro.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/137920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na figura, tem-se a imagem da \u00e1rea de trabalho do programa CorelDraw. Na imagem, s\u00e3o mostradas as barras de status, de propriedades, de texto, de ferramentas, de transforma\u00e7\u00e3o, de paleta de cores e barra padr\u00e3o.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137939,"hashId":"dc887c4f602629d7baa933507b28854d","enunciado":"<p align=justify>Na figura, tem-se a imagem da \u00e1rea de\r\ntrabalho do programa CorelDraw. Na\r\nimagem, s\u00e3o mostradas as barras de status, de\r\npropriedades, de texto, de ferramentas, de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o, de paleta de cores e barra\r\npadr\u00e3o.<\/p>","resposta":625292,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima e dos conceitos b\u00e1sicos e das opera\u00e7\u00f5es do CorelDraw, julgue os itens a seguir, considerando que, na figura, a marca circular \"RECICLANDO PAP\u00c9IS E VIDAS\", \u00e0 esquerda, era um metarquivo do Windows (termina\u00e7\u00e3o wmf) que foi importado para compor o trabalho.","id":114974,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima e dos conceitos b\u00e1sicos e das opera\u00e7\u00f5es do CorelDraw, julgue os itens a seguir, considerando que, na figura, a marca circular \"RECICLANDO PAP\u00c9IS E VIDAS\", \u00e0 esquerda, era um metarquivo do Windows (termina\u00e7\u00e3o wmf) que foi importado para compor o trabalho.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/137939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse o quadrado preto indicado pela letra A e, mantendo o referido bot\u00e3o pressionado, se arrastar o cursor at\u00e9 o ponto indicado pela letra B, o desenho ser\u00e1 reduzido mas n\u00e3o sofrer\u00e1 deforma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137940,"hashId":"d3c5121a03c115d1c5a533d0fd8bc0b1","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar com o bot\u00e3o esquerdo do <EM>mouse <\/EM>o quadrado preto indicado pela letra A e, mantendo o referido bot\u00e3o pressionado, se arrastar o cursor at\u00e9 o ponto indicado pela letra B, o desenho ser\u00e1 reduzido mas n\u00e3o sofrer\u00e1 deforma\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":625293,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima e dos conceitos b\u00e1sicos e das opera\u00e7\u00f5es do CorelDraw, julgue os itens a seguir, considerando que, na figura, a marca circular \"RECICLANDO PAP\u00c9IS E VIDAS\", \u00e0 esquerda, era um metarquivo do Windows (termina\u00e7\u00e3o wmf) que foi importado para compor o trabalho.","id":114974,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima e dos conceitos b\u00e1sicos e das opera\u00e7\u00f5es do CorelDraw, julgue os itens a seguir, considerando que, na figura, a marca circular \"RECICLANDO PAP\u00c9IS E VIDAS\", \u00e0 esquerda, era um metarquivo do Windows (termina\u00e7\u00e3o wmf) que foi importado para compor o trabalho.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/137940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, na figura, est\u00e3o ativas as janelas Tools (ferramentas), Channels (canais), Colors (cores) e Info (informa\u00e7\u00f5es), e a ferramenta Magic Wand (vara m\u00e1gica).","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137953,"hashId":"652d001ee921138444766ad40549e941","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que, na figura, est\u00e3o ativas\r\nas janelas Tools (ferramentas), Channels\r\n(canais), Colors (cores) e Info (informa\u00e7\u00f5es),\r\ne a ferramenta Magic Wand (vara m\u00e1gica).<\/p>","resposta":625336,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima, que mostra a \u00e1rea de trabalho do programa Adobe Photoshop vers\u00e3o 7, julgue os itens abaixo, acerca desse software e de seus conceitos b\u00e1sicos.","id":114978,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=292 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_32.gif\" width=438><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima, que mostra a \u00e1rea de trabalho do programa Adobe Photoshop vers\u00e3o 7, julgue os itens abaixo, acerca desse software e de seus conceitos b\u00e1sicos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/137953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se salvar a imagem mostrada na figura em formato TIFF, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio mudar o modo de cor para RGB.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137956,"hashId":"b15b1dd0bd6ccd3f7cbde4d3fd1d7085","enunciado":"<p align=justify>Para se salvar a imagem mostrada na figura em formato TIFF, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio mudar o modo de cor para RGB.<\/p>","resposta":625341,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima, que mostra a \u00e1rea de trabalho do programa Adobe Photoshop vers\u00e3o 7, julgue os itens abaixo, acerca desse software e de seus conceitos b\u00e1sicos.","id":114978,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=292 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_32.gif\" width=438><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima, que mostra a \u00e1rea de trabalho do programa Adobe Photoshop vers\u00e3o 7, julgue os itens abaixo, acerca desse software e de seus conceitos b\u00e1sicos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/137956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho que est\u00e1 sendo executado na figura tem tr\u00eas p\u00e1ginas, e o elemento selecionado mostra que o texto tem blocos anteriores e tem continua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137971,"hashId":"3b2487f7294e06746cc93d67c064f392","enunciado":"<p align=justify>O trabalho que est\u00e1 sendo executado na figura tem tr\u00eas p\u00e1ginas, e o elemento selecionado mostra que o texto tem blocos anteriores\r\ne tem continua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":625390,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima e de acordo com os conceitos b\u00e1sicos do software PageMaker, suas barras de ferramentas, opera\u00e7\u00f5es e editora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":114988,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/imagem_33.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima e de acordo com os conceitos b\u00e1sicos do software PageMaker, suas barras de ferramentas, opera\u00e7\u00f5es e editora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/137971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aspas usadas em trechos do texto 1 servem para indicar que esses trechos:","provas":[{"id":3341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Agente Administrativo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":107844,"hashId":"be7769c1b5bf45d83b6ec681e07dacac","enunciado":"<p align=justify>As aspas usadas em trechos do texto 1 servem para\r\nindicar que esses trechos:<\/p>","resposta":510021,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 apareceram em outro texto do autor.","id":510020,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 apareceram em outro texto do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o do autor do texto.","id":510021,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o do autor do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam uma import\u00e2ncia maior.","id":510022,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam uma import\u00e2ncia maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam sentido duvidoso ou impreciso.","id":510023,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam sentido duvidoso ou impreciso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam alguma ambig\u00fcidade.","id":510024,"corpo":"<p align=justify>apresentam alguma ambig\u00fcidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/107844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Regulador","id":4559}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined word in \"And therefore cannot live a healthy life\" (l.5) can be replaced by:","provas":[{"id":3523,"cargo":{"descricao":"Regulador","id":4559},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ana-2003-nce-regulador-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-regulador","tipo":1,"nome":"NCE - ANA - Regulador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":119199,"hashId":"017e78d81d89f34d40731730311187ca","enunciado":"The underlined word in \"And <U>therefore<\/U> cannot live a healthy life\" (l.5) can be replaced by:","resposta":556746,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"thus;","id":556746,"corpo":"thus;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nevertheless;","id":556747,"corpo":"nevertheless;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"although;","id":556748,"corpo":"although;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despite;","id":556749,"corpo":"despite;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"since.","id":556750,"corpo":"since.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 26: ","id":103472,"enunciado":"<P>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 26:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3523\/21,.JPG><\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3523\/21,,.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 021 A 026"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/119199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Regulador","id":4559}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"One of the reasons pointed out for the lack of water is:","provas":[{"id":3523,"cargo":{"descricao":"Regulador","id":4559},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ana-2003-nce-regulador-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-regulador","tipo":1,"nome":"NCE - ANA - Regulador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":119201,"hashId":"a4f14501c4c16bfc1041bef17699dff9","enunciado":"One of the reasons pointed out for the lack of water is:","resposta":556977,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poverty;","id":556975,"corpo":"poverty;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hunger;","id":556976,"corpo":"hunger;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"drought;","id":556977,"corpo":"drought;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disease;","id":556978,"corpo":"disease;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"overpopulation.","id":556979,"corpo":"overpopulation.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 26: ","id":103472,"enunciado":"<P>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 26:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3523\/21,.JPG><\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3523\/21,,.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 021 A 026"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/119201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Regulador","id":4559}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois m\u00edsseis s\u00e3o lan\u00e7ados diretamente um contra o outro, o primeiro a 18.000 km\/hora e o segundo a 12.000 km\/hora. Sabendo que no instante do lan\u00e7amento eles se encontravam a 4768 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia um do outro, a dist\u00e2ncia entre eles, a um minuto da colis\u00e3o \u00e9, em kil\u00f4metros:","provas":[{"id":3523,"cargo":{"descricao":"Regulador","id":4559},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ana-2003-nce-regulador-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-regulador","tipo":1,"nome":"NCE - ANA - Regulador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":119322,"hashId":"4ff1ddc2c46f75f6f9ee50cde1d5b11b","enunciado":"Dois m\u00edsseis s\u00e3o lan\u00e7ados diretamente um contra o outro, o primeiro a 18.000 km\/hora e o segundo a 12.000 km\/hora. Sabendo que no instante do lan\u00e7amento eles se encontravam a 4768 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia um do outro, a dist\u00e2ncia entre eles, a um minuto da colis\u00e3o \u00e9, em kil\u00f4metros:","resposta":557323,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500","id":557323,"corpo":"500","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750","id":557324,"corpo":"750","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000","id":557325,"corpo":"1000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1500","id":557326,"corpo":"1500","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2384","id":557327,"corpo":"2384","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 031"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/119322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Regulador","id":4559}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras I e II abaixo: A figura I cont\u00e9m 3 tri\u00e2ngulos. O n\u00famero de tri\u00e2ngulos na figura II \u00e9: ","provas":[{"id":3523,"cargo":{"descricao":"Regulador","id":4559},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ana-2003-nce-regulador-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-regulador","tipo":1,"nome":"NCE - ANA - Regulador - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":119399,"hashId":"f89210f613fa63d975b654b80001ad9d","enunciado":"<P>Observe as figuras I e II abaixo: <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3523\/44.JPG><\/P>\r\n<P>A figura I cont\u00e9m 3 tri\u00e2ngulos. O n\u00famero de tri\u00e2ngulos na figura II \u00e9: <\/P>","resposta":557672,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":557670,"corpo":"6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":557671,"corpo":"7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":557672,"corpo":"8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":557673,"corpo":"10","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":557674,"corpo":"12","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 044"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425338,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-geometricos"}],"slug":"raciocinio-logico\/119399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conflito instalou-se em campo quando o t\u00e9cnico, subserviente \u00e0s ordens do dirigente do time, n\u00e3o p\u00f4de satisfazer, perante o p\u00fablico, a vontade do \u00e1rbitro.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":129965,"hashId":"ee4d48ea9add0cb894ad64b8d4a35a41","enunciado":"<p align=justify>O conflito instalou-se em campo quando o t\u00e9cnico,\r\nsubserviente \u00e0s ordens do dirigente do time, n\u00e3o\r\np\u00f4de satisfazer, perante o p\u00fablico, a vontade do\r\n\u00e1rbitro.<\/p>","resposta":597582,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, quanto \u00e0 veracidade das afirmativas frente \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":110442,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/60.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, quanto \u00e0 veracidade das afirmativas frente \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/129965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em (20), \"os maus\" \u00e9 o sujeito sint\u00e1tico dos predicados cujos n\u00facleos s\u00e3o as seguintes formas verbais: \"Perceba\", \"se enfraquecem\", \"definham\" e \"s\u00e3o congelados e esquecidos\".","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":129997,"hashId":"30f6f7c07c78348eb69bd1e67fc506c2","enunciado":"<p align=justify>Em (20), \"os maus\" \u00e9 o sujeito sint\u00e1tico dos predicados cujos\r\nn\u00facleos s\u00e3o as seguintes formas verbais: \"Perceba\", \"se\r\nenfraquecem\", \"definham\" e \"s\u00e3o congelados e esquecidos\".<\/p>","resposta":597675,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o sentido literal e contextual dos voc\u00e1bulos e a estrutura sint\u00e1tica e sem\u00e2ntica dos vers\u00edculos acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110454,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o sentido literal e contextual dos voc\u00e1bulos e a estrutura sint\u00e1tica e sem\u00e2ntica dos vers\u00edculos acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/129997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perpassa uma vis\u00e3o dualista do comportamento humano em todo o texto e o t\u00edtulo resume a ideologia subjacente: os bons merecem sorte.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":129999,"hashId":"2494aa9c9e5ea91b1657d696b9955827","enunciado":"<p align=justify>Perpassa uma vis\u00e3o dualista do comportamento humano em\r\ntodo o texto e o t\u00edtulo resume a ideologia subjacente: os bons\r\nmerecem sorte.<\/p>","resposta":597678,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o sentido literal e contextual dos voc\u00e1bulos e a estrutura sint\u00e1tica e sem\u00e2ntica dos vers\u00edculos acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110454,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o sentido literal e contextual dos voc\u00e1bulos e a estrutura sint\u00e1tica e sem\u00e2ntica dos vers\u00edculos acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"S\u00edntese e Resumo","oab":false,"nome":"S\u00edntese e Resumo","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409586,"slug":"lingua-portuguesa-sintese-e-resumo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/129999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De maneira geral, entre os principais interesses comerciais brasileiros, na atualidade, est\u00e1 a libera\u00e7\u00e3o dos entraves do mercado norte-americano a produtos org\u00e2nicos in natura (suco de laranja, algod\u00e3o, soja, frango) e sider\u00fargicos (a\u00e7o) e manufaturados (cal\u00e7ados).","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130010,"hashId":"026d30f32049d2ffe33578eb9e50b9a0","enunciado":"<p align=justify>De maneira geral, entre os principais interesses comerciais\r\nbrasileiros, na atualidade, est\u00e1 a libera\u00e7\u00e3o dos entraves do\r\nmercado norte-americano a produtos org\u00e2nicos in natura\r\n(suco de laranja, algod\u00e3o, soja, frango) e sider\u00fargicos (a\u00e7o) e\r\nmanufaturados (cal\u00e7ados).<\/p>","resposta":597708,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando as diversas dimens\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":110461,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/62.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando as diversas dimens\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/130010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ajustes relativos \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de programas em l\u00edngua estrangeira para a l\u00edngua nacional, de forma que \u00edcones, bot\u00f5es e mensagens de ajuda e advert\u00eancia estejam em portugu\u00eas, apesar de o aplicativo ser de origem estrangeira, podem ser realizados por meio do \u00edcone .","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130044,"hashId":"b7a7c5d01399d814e2e4f85a6e1888e9","enunciado":"<P align=justify>Ajustes relativos \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o de programas em l\u00edngua estrangeira para a l\u00edngua nacional, de forma que \u00edcones, bot\u00f5es e mensagens de ajuda e advert\u00eancia estejam em portugu\u00eas, apesar de o aplicativo ser de origem estrangeira, podem ser realizados por meio do \u00edcone <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/67.JPG> .<\/P>","resposta":597810,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra a janela Painel de controle sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows 98. Por meio dessa janela, \u00e9 poss\u00edvel acessar diversas funcionalidades do Windows 98 que permitem ao usu\u00e1rio o ajuste e a configura\u00e7\u00e3o de seu computador de acordo com o seu perfil. Com base na figura mostrada, julgue os itens seguintes, relativos ao Windows 98 e \u00e0s funcionalidades obtidas a partir da janela Painel de controle.","id":110477,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/64.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a janela Painel de controle sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows 98. Por meio dessa janela, \u00e9 poss\u00edvel acessar diversas funcionalidades do Windows 98 que permitem ao usu\u00e1rio o ajuste e a configura\u00e7\u00e3o de seu computador de acordo com o seu perfil. Com base na figura mostrada, julgue os itens seguintes, relativos ao Windows 98 e \u00e0s funcionalidades obtidas a partir da janela Painel de controle.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":"informatica\/130044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O URL indicado no campo refere-se \u00e0 p\u00e1gina inicial do Internet Explorer 6.0, que tenta acess\u00e1-la toda vez que ele \u00e9 inicializado.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130057,"hashId":"b30dd5961b6fb0410983368c001324af","enunciado":"<P align=justify>O URL indicado no campo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/71.JPG> refere-se \u00e0 p\u00e1gina inicial do Internet Explorer 6.0, que tenta acess\u00e1-la toda vez que ele \u00e9 inicializado.<\/P>","resposta":597845,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra a janela Op\u00e7\u00f5es da Internet do Internet Explorer 6.0, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6.0 e ao Windows XP, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110481,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/69.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a janela Op\u00e7\u00f5es da Internet do Internet Explorer 6.0, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6.0 e ao Windows XP, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60  a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/130057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do bot\u00e3o , pode-se configurar, ativar e desativar as conex\u00f5es de acesso \u00e0 rede dial-up e ADSL do computador.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130059,"hashId":"4cc6a50b404c213e3aed2010e3028bb7","enunciado":"<P align=justify>Por meio do bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/73.JPG> , pode-se configurar, ativar e desativar as conex\u00f5es de acesso \u00e0 rede <EM>dial-up<\/EM> e ADSL do computador.<\/P>","resposta":597850,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra a janela Op\u00e7\u00f5es da Internet do Internet Explorer 6.0, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6.0 e ao Windows XP, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110481,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/69.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a janela Op\u00e7\u00f5es da Internet do Internet Explorer 6.0, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6.0 e ao Windows XP, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60  a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/130059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um computador que utiliza um microprocessador do tipo Pentium 3 ter\u00e1 seu desempenho aumentado caso esse microprocessador seja substitu\u00eddo por um outro do tipo 80486.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130076,"hashId":"cacd19cd5b0df31dafa1c031692e0952","enunciado":"<p align=justify>Um computador que utiliza um microprocessador do\r\ntipo Pentium 3 ter\u00e1 seu desempenho aumentado caso\r\nesse microprocessador seja substitu\u00eddo por um outro do\r\ntipo 80486.<\/p>","resposta":597902,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de hardware de computadores do tipo PC e de seus perif\u00e9ricos, julgue os itens seguintes.","id":110490,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de <EM>hardware<\/EM> de computadores do tipo PC e de seus perif\u00e9ricos, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/130076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se aumentar o tamanho da fonte utilizada no t\u00edtulo do documento, \u00e9 suficiente selecionar esse t\u00edtulo e definir o tamanho desejado na caixa de di\u00e1logo .","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130086,"hashId":"3d8eb81d4f9f742e2a50494294b4c1c7","enunciado":"<P align=justify>Para se aumentar o tamanho da fonte utilizada no t\u00edtulo do documento, \u00e9 suficiente selecionar esse t\u00edtulo e definir o tamanho desejado na caixa de di\u00e1logo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/75.JPG> .<\/P>","resposta":597939,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na figura acima, observa-se uma janela do Word 2000 com parte de um texto extra\u00eddo do s\u00edtio http:\/\/www.tj.ba.gov.br, acessado em 21\/6\/2003. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir, acerca do Word 2000.","id":110498,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/74.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Na figura acima, observa-se uma janela do Word 2000 com parte de um texto extra\u00eddo do s\u00edtio http:\/\/www.tj.ba.gov.br, acessado em 21\/6\/2003. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir, acerca do Word 2000.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/130086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se formatar a c\u00e9lula B8 para a categoria de moeda com duas casas decimais, \u00e9 suficiente clicar na c\u00e9lula B9 e, a seguir, clicar .","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"},{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130096,"hashId":"369f8832610abd8733bf890b0fd1bde4","enunciado":"<P align=justify>Para se formatar a c\u00e9lula B8 para a categoria de moeda com duas casas decimais, \u00e9 suficiente clicar na c\u00e9lula B9 e, a seguir, clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/79.JPG> .<\/P>","resposta":597973,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma planilha elaborada no Excel 2000, julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o a esse aplicativo.","id":110504,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3704\/78.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma planilha elaborada no Excel 2000, julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o a esse aplicativo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/130096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico promoveu a\u00e7\u00e3o penal contra Dalva. Recebida a den\u00fancia, o magistrado designou o interrogat\u00f3rio, com a cita\u00e7\u00e3o da r\u00e9. Entretanto, verificou-se que o promotor de justi\u00e7a em quest\u00e3o era casado com a filha do magistrado que presidia o processo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 poder\u00e1 arg\u00fcir exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, uma vez que est\u00e1 configurada nulidade relativa.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130304,"hashId":"edc6328c63e04be105eb37ccd052871a","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico promoveu a\u00e7\u00e3o penal contra Dalva. Recebida a den\u00fancia, o magistrado designou o interrogat\u00f3rio, com a cita\u00e7\u00e3o da r\u00e9. Entretanto, verificou-se que o promotor de justi\u00e7a em quest\u00e3o era casado com a filha do magistrado que presidia o processo. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 poder\u00e1 arg\u00fcir exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, uma vez que est\u00e1 configurada nulidade relativa.<\/P>","resposta":598633,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":598632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":598633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a nulidades e recursos em geral, julgue os itens que se seguem.","id":110610,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a nulidades e recursos em geral, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/130304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es interlocut\u00f3rias tomadas no curso do procedimento s\u00e3o irrecorr\u00edveis.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130333,"hashId":"c0158ae574d5366741cc8c1b36e0dcad","enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es interlocut\u00f3rias tomadas no curso do procedimento\r\ns\u00e3o irrecorr\u00edveis.<\/p>","resposta":598720,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":598720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":598721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei dos Juizados Especiais Criminais, Lei n.\u00ba 9.099\/1995, julgue os itens a seguir.","id":110625,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei dos Juizados Especiais Criminais, Lei\r\nn.\u00ba 9.099\/1995, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 e 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/130333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vara do juizado especial federal tem compet\u00eancia absoluta no foro onde ela for instalada, n\u00e3o se facultando ao autor a escolha pela vara comum, quando a hip\u00f3tese estiver prevista na Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da justi\u00e7a federal.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130338,"hashId":"715b55151fbb99e3da38072059d665f2","enunciado":"<p align=justify>A vara do juizado especial federal tem compet\u00eancia absoluta no foro onde ela for instalada, n\u00e3o se facultando ao autor a escolha\r\npela vara comum, quando a hip\u00f3tese estiver prevista na Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da justi\u00e7a\r\nfederal.<\/p>","resposta":598747,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":598747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":598748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da justi\u00e7a federal, julgue os seguintes itens.","id":110629,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da justi\u00e7a federal, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.259\/2001 - Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.259\/2001 - Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394668,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-259-2001-juizados-especiais-civeis-e-criminais-no-ambito-da-justica-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/130338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alberto sabe que 1000 litros correspondem a 1 metro c\u00fabico. Ele precisa encher a piscina do Centro Esportivo que tem 14 metros de comprimento, 9 metros de largura e 3 metros de profundidade. A quantidade de litros de \u00e1gua necess\u00e1ria ser\u00e1 de:","provas":[{"id":4225,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":167329,"hashId":"3267329d4e7a8ed9040e3f86fc169f4e","enunciado":"<p align=justify>Alberto sabe que 1000 litros\r\ncorrespondem a 1 metro c\u00fabico. Ele precisa\r\nencher a piscina do Centro Esportivo que tem\r\n14 metros de comprimento, 9 metros de\r\nlargura e 3 metros de profundidade. A\r\nquantidade de litros de \u00e1gua necess\u00e1ria ser\u00e1\r\nde:<\/p>","resposta":727420,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"378;","id":727417,"corpo":"378;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"396;","id":727418,"corpo":"396;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"356.000;","id":727419,"corpo":"356.000;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"378.000;","id":727420,"corpo":"378.000;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"396.000.","id":727421,"corpo":"396.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/167329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo entre as linhas 13 e 15, a coes\u00e3o se constr\u00f3i misturando plural e singular.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227802,"hashId":"f279ea6fe057626b86d5596bf4277e87","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo entre as linhas 13 e 15, a coes\u00e3o se constr\u00f3i\r\nmisturando plural e singular.<\/p>","resposta":902344,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando o emprego do verbo representar no texto II.Julgue os itens que se seguem quanto ao emprego das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto II.","id":157701,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/42.JPG\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, considerando o emprego do verbo <strong>representar<\/strong> no texto II.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Julgue os itens que se seguem quanto ao emprego das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto II.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fragmento III \u00e9 o introdut\u00f3rio, pois n\u00e3o apresenta refer\u00eancia a antecedentes.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227811,"hashId":"087f8f8bcd903692f3b1a61014183a47","enunciado":"<p align=justify>O fragmento III \u00e9 o introdut\u00f3rio, pois n\u00e3o apresenta refer\u00eancia a\r\nantecedentes.<\/p>","resposta":902362,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a organiza\u00e7\u00e3o de um texto pressup\u00f5e a ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e coerente de seus fragmentos, julgue os itens a seguir, acerca da observ\u00e2ncia desse pressuposto em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima. ","id":157703,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/Imagem_46.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que a organiza\u00e7\u00e3o de um texto pressup\u00f5e a ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e coerente de seus fragmentos, julgue os itens a seguir, acerca da observ\u00e2ncia desse pressuposto em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima. <\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"ainda que\" (L.13) une ora\u00e7\u00f5es pela no\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o, mas sua substitui\u00e7\u00e3o por embora provocaria erro de natureza sint\u00e1tica no texto.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227824,"hashId":"257c06dee0d4a54f420231b9b91b7918","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"ainda que\" (L.13) une ora\u00e7\u00f5es pela no\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o, mas sua substitui\u00e7\u00e3o por <STRONG>embora<\/STRONG> provocaria erro de natureza sint\u00e1tica no texto.<\/p>","resposta":902389,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III \u2013 itens de 62 a 75 1 Tudo parece ter come\u00e7ado a mudar nos \u00faltimos anos e as revis\u00f5es profundas por que est\u00e3o passando os discursos e as pr\u00e1ticas identit\u00e1rias deixam no ar a d\u00favida sobre se a concep\u00e7\u00e3o 4 hegem\u00f4nica da modernidade se equivocou na identifica\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias dos processos sociais, ou se tais tend\u00eancias se inverteram totalmente em tempos recentes, ou ainda sobre se se 7 est\u00e1 perante uma invers\u00e3o de tend\u00eancias ou antes perante cruzamentos m\u00faltiplos de tend\u00eancias opostas em que \u00e9 muito dif\u00edcil ser-se linear. Porque estamos em uma fase de revis\u00e3o 10 radical do paradigma epistemol\u00f3gico da ci\u00eancia moderna, \u00e9 bem poss\u00edvel que seja sobretudo o olhar que est\u00e1 mudando. Mas, por outro lado, n\u00e3o parece cr\u00edvel que essa mudan\u00e7a tivesse ocorrido 13 sem nada ter mudado no objeto do olhar, ainda que, para maior complica\u00e7\u00e3o, seja discut\u00edvel at\u00e9 que ponto tal objeto pode ser sequer pensado sem o olhar que o olha. Se o nosso olhar 16 conceber o seu objeto como parte de um processo hist\u00f3rico de longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 bem poss\u00edvel que as mudan\u00e7as do presente n\u00e3o sejam mais que pequenos ajustamentos. Boaventura de Sousa Santos. Modernidade, identidade e a cultura de fronteira. In: Tempo Social. Revista de Sociologia da USP, v. 5, n.os 1-2, nov.\/1994, p. 39 (com adapta\u00e7\u00f5es)A respeito do emprego das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto III, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157705,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III \u2013 itens de 62 a 75 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1    Tudo parece ter come\u00e7ado a mudar nos \u00faltimos anos e as <\/p><p>   revis\u00f5es profundas por que est\u00e3o passando os discursos e as <\/p><p>   pr\u00e1ticas identit\u00e1rias deixam no ar a d\u00favida sobre se a concep\u00e7\u00e3o <\/p><p>4  hegem\u00f4nica da modernidade se equivocou na identifica\u00e7\u00e3o das <\/p><p>   tend\u00eancias dos processos sociais, ou se tais tend\u00eancias se <\/p><p>   inverteram totalmente em tempos recentes, ou ainda sobre se se <\/p><p>7  est\u00e1 perante uma invers\u00e3o de tend\u00eancias ou antes perante <\/p><p>   cruzamentos m\u00faltiplos de tend\u00eancias opostas em que \u00e9 muito <\/p><p>   dif\u00edcil ser-se linear. Porque estamos em uma fase de revis\u00e3o <\/p><p>10 radical do paradigma epistemol\u00f3gico da ci\u00eancia moderna, \u00e9 bem <\/p><p>   poss\u00edvel que seja sobretudo o olhar que est\u00e1 mudando. Mas, por <\/p><p>   outro lado, n\u00e3o parece cr\u00edvel que essa mudan\u00e7a tivesse ocorrido 13 <\/p><p>   sem nada ter mudado no objeto do olhar, ainda que, para maior <\/p><p>   complica\u00e7\u00e3o, seja discut\u00edvel at\u00e9 que ponto tal objeto pode ser <\/p><p>   sequer pensado sem o olhar que o olha. Se o nosso olhar  <\/p><p>16 conceber o seu objeto como parte de um processo hist\u00f3rico de <\/p><p>   longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 bem poss\u00edvel que as mudan\u00e7as do presente n\u00e3o <\/p><p>   sejam mais que pequenos ajustamentos. <\/p><p><br><\/p><p>Boaventura de Sousa Santos. <strong>Modernidade, identidade e a cultura de fronteira<\/strong>. <em>In:<\/em> <strong>Tempo Social<\/strong>. Revista de Sociologia da USP, v. 5, n.os 1-2, nov.\/1994, p. 39 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p><br><\/p><p>A respeito do emprego das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto III, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"pode ser decorr\u00eancia de mudan\u00e7a do olhar, ao mesmo tempo em que o pr\u00f3prio objeto se altera ante esse olhar.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227829,"hashId":"c579cfd3320c8913abdfa0ec37ab5b01","enunciado":"<p>pode ser decorr\u00eancia de mudan\u00e7a do olhar, ao mesmo tempo em que o pr\u00f3prio objeto se altera ante esse olhar.<\/p>","resposta":902398,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III \u2013 itens de 62 a 75 1 Tudo parece ter come\u00e7ado a mudar nos \u00faltimos anos e as revis\u00f5es profundas por que est\u00e3o passando os discursos e as pr\u00e1ticas identit\u00e1rias deixam no ar a d\u00favida sobre se a concep\u00e7\u00e3o 4 hegem\u00f4nica da modernidade se equivocou na identifica\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias dos processos sociais, ou se tais tend\u00eancias se inverteram totalmente em tempos recentes, ou ainda sobre se se 7 est\u00e1 perante uma invers\u00e3o de tend\u00eancias ou antes perante cruzamentos m\u00faltiplos de tend\u00eancias opostas em que \u00e9 muito dif\u00edcil ser-se linear. Porque estamos em uma fase de revis\u00e3o 10 radical do paradigma epistemol\u00f3gico da ci\u00eancia moderna, \u00e9 bem poss\u00edvel que seja sobretudo o olhar que est\u00e1 mudando. Mas, por outro lado, n\u00e3o parece cr\u00edvel que essa mudan\u00e7a tivesse ocorrido 13 sem nada ter mudado no objeto do olhar, ainda que, para maior complica\u00e7\u00e3o, seja discut\u00edvel at\u00e9 que ponto tal objeto pode ser sequer pensado sem o olhar que o olha. Se o nosso olhar 16 conceber o seu objeto como parte de um processo hist\u00f3rico de longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 bem poss\u00edvel que as mudan\u00e7as do presente n\u00e3o sejam mais que pequenos ajustamentos. Boaventura de Sousa Santos. Modernidade, identidade e a cultura de fronteira. In: Tempo Social. Revista de Sociologia da USP, v. 5, n.os 1-2, nov.\/1994, p. 39 (com adapta\u00e7\u00f5es)De acordo com o texto III, a id\u00e9ia de \"identifica\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias dos processos sociais\" (L.4-5).","id":157706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III \u2013 itens de 62 a 75 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1    Tudo parece ter come\u00e7ado a mudar nos \u00faltimos anos e as <\/p><p>   revis\u00f5es profundas por que est\u00e3o passando os discursos e as <\/p><p>   pr\u00e1ticas identit\u00e1rias deixam no ar a d\u00favida sobre se a concep\u00e7\u00e3o <\/p><p>4  hegem\u00f4nica da modernidade se equivocou na identifica\u00e7\u00e3o das <\/p><p>   tend\u00eancias dos processos sociais, ou se tais tend\u00eancias se <\/p><p>   inverteram totalmente em tempos recentes, ou ainda sobre se se <\/p><p>7  est\u00e1 perante uma invers\u00e3o de tend\u00eancias ou antes perante <\/p><p>   cruzamentos m\u00faltiplos de tend\u00eancias opostas em que \u00e9 muito <\/p><p>   dif\u00edcil ser-se linear. Porque estamos em uma fase de revis\u00e3o <\/p><p>10 radical do paradigma epistemol\u00f3gico da ci\u00eancia moderna, \u00e9 bem <\/p><p>   poss\u00edvel que seja sobretudo o olhar que est\u00e1 mudando. Mas, por <\/p><p>   outro lado, n\u00e3o parece cr\u00edvel que essa mudan\u00e7a tivesse ocorrido 13 <\/p><p>   sem nada ter mudado no objeto do olhar, ainda que, para maior <\/p><p>   complica\u00e7\u00e3o, seja discut\u00edvel at\u00e9 que ponto tal objeto pode ser <\/p><p>   sequer pensado sem o olhar que o olha. Se o nosso olhar  <\/p><p>16 conceber o seu objeto como parte de um processo hist\u00f3rico de <\/p><p>   longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 bem poss\u00edvel que as mudan\u00e7as do presente n\u00e3o <\/p><p>   sejam mais que pequenos ajustamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boaventura de Sousa Santos. <strong>Modernidade, identidade e a cultura de fronteira<\/strong>. <em>In:<\/em> <strong>Tempo Social<\/strong>. Revista de Sociologia da USP, v. 5, n.os 1-2, nov.\/1994, p. 39 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto III, a id\u00e9ia de \"identifica\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias dos processos sociais\" (L.4-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The text consists of some oral remarks.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227840,"hashId":"601377e6527ae73363963bd530df02eb","enunciado":"<p align=justify>The text consists of some oral remarks.<\/p>","resposta":902420,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items related to text II.","id":157709,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/86.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items related to text II.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/227840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Europeans believe African products are highly competitive.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227845,"hashId":"d38c5c24fcba7b4f86025c4f899105a4","enunciado":"<p align=justify>Europeans believe African products are highly competitive.<\/p>","resposta":902431,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items related to text II.","id":157709,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/86.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items related to text II.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/227845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The rules to export to the United States differ from those to export to Europe.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227848,"hashId":"1e11dfb4145575bfea2b64ded458c957","enunciado":"<p align=justify>The rules to export to the United States differ from those to\r\nexport to Europe.<\/p>","resposta":902436,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on text II, judge the following items.","id":157710,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/86.JPG><\/P>\r\n<P>Based on text II, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/227848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"the first \"What\" (L.4) can be correctly replaced by Which.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227850,"hashId":"78a7112075fb66058f6c2e0c914aa476","enunciado":"<p align=justify>the first \"What\" (L.4) can be correctly replaced by <STRONG>Which<\/STRONG>.<\/p>","resposta":902441,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In text II,","id":157711,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/86.JPG><\/P>\r\n<P>In text II,<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/227850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"hopefully\" (L.11) means the opposite of hopelessly.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227851,"hashId":"c607f246ea02e1b14f77b5d7519d9f5e","enunciado":"<p align=justify>\"hopefully\" (L.11) means the opposite of <STRONG>hopelessly<\/STRONG>.<\/p>","resposta":902442,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In text II,","id":157711,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/86.JPG><\/P>\r\n<P>In text II,<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/227851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"around the world\" (L.15) is the same as all over the world.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227854,"hashId":"e58ddd1ab9381850aed4a508c5397456","enunciado":"<p align=justify>\"around the world\" (L.15) is the same as <STRONG>all over the world<\/STRONG>.<\/p>","resposta":902448,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In text II,","id":157711,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/86.JPG><\/P>\r\n<P>In text II,<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/227854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"never have there been international worries in relation to American nuclear policy.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227858,"hashId":"842e860821132a2bd9e74f92bbfc21f5","enunciado":"<p align=justify>never have there been international worries in relation\r\nto American nuclear policy.<\/p>","resposta":902457,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" It can be concluded from text III that","id":157712,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/102.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>It can be concluded from text III that<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/227858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"comprehensive\" (L.10) is the same as understandable.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227863,"hashId":"2f774676375d0ab53817e84582450f9d","enunciado":"<p align=justify>\"comprehensive\" (L.10) is the same as <STRONG>understandable<\/STRONG>.<\/p>","resposta":902467,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In text III,","id":157713,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4834\/102.JPG><\/P>\r\n<P>In text III,<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/227863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bolsista","id":4863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The resolution must establish transparency in all processes and the United Nations participation will be restricted to buying and selling oil resources and proceeds.","provas":[{"id":4834,"cargo":{"descricao":"Bolsista","id":4863},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-bolsista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Bolsista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227879,"hashId":"c1033bd31b191d70296e81cee080fd9a","enunciado":"<P align=justify><STRONG>The resolution must establish transparency in all processes and the United Nations participation will be restricted to buying and selling oil resources and proceeds.<\/STRONG><\/P>","resposta":902499,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The passage \"The resolution establishes transparency in all processes and the United Nations participation in monitoring the sale of Iraqi oil resources and expenditure of oil proceeds\" in text IV can be replaced by","id":157715,"enunciado":"<p align=justify>The passage \"The resolution establishes transparency in all processes\r\nand the United Nations participation in monitoring the sale of Iraqi oil\r\nresources and expenditure of oil proceeds\" in text IV can be replaced by<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/227879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa crise na leitura ficou mais patente \u00e0 medida que chegavam \u00e0 escola alunos oriundos de fam\u00edlias com baixo grau de letramento, que n\u00e3o podiam contar com o ambiente familiar para sua socializa\u00e7\u00e3o na cultura da escrita.","provas":[{"id":1335,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mec-2003-cespe-cebraspe-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Assistente Jur\u00eddico - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":228032,"hashId":"c25aa531f406e9e18f49c5641d63a67d","enunciado":"<p align=justify>Essa crise na leitura ficou mais patente \u00e0 medida que\r\nchegavam \u00e0 escola alunos oriundos de fam\u00edlias com baixo grau\r\nde letramento, que n\u00e3o podiam contar com o ambiente familiar\r\npara sua socializa\u00e7\u00e3o na cultura da escrita.<\/p>","resposta":902805,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue se os trechos a seguir continuam o texto acima de forma coesa e coerente. ","id":157746,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1335\/Imagem_63.gif><\/P>\r\n<P align=right> <\/P>Julgue se os trechos a seguir continuam o texto acima de forma coesa e coerente. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Continuidade (ou progress\u00e3o) textual","oab":false,"nome":"Continuidade (ou progress\u00e3o) textual","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409554,"slug":"lingua-portuguesa-continuidade-ou-progressao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/228032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tarefas educacionais, assistenciais, culturais e recreativas provocar\u00e3o a expans\u00e3o da for\u00e7a de trabalho sobre as \u00e1reas adjacentes \u00e0s cidades.","provas":[{"id":1335,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mec-2003-cespe-cebraspe-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Assistente Jur\u00eddico - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":228037,"hashId":"3e365b76f80abbcc121b301e7d24d345","enunciado":"<p align=justify>As tarefas educacionais, assistenciais, culturais e\r\nrecreativas provocar\u00e3o a expans\u00e3o da for\u00e7a de trabalho\r\nsobre as \u00e1reas adjacentes \u00e0s cidades.<\/p>","resposta":902815,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":902814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":902815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue se os trechos seguintes est\u00e3o de acordo com as id\u00e9ias apresentadas no texto I.","id":157747,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1335\/Imagem_64.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue se os trechos seguintes est\u00e3o de acordo com as id\u00e9ias apresentadas no texto I.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/228037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}