{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21184,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de idade n\u00e3o impede a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de realizar concurso para o provimento de cargos com exig\u00eancia et\u00e1ria.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-05 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440340,"hashId":"9b5a2fd58a0bf51fd20db751fb140136","enunciado":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de idade\r\nn\u00e3o impede a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de realizar concurso\r\npara o provimento de cargos com exig\u00eancia et\u00e1ria.<\/p>","resposta":1561505,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1561506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aos direitos e garantias individuais e pol\u00edticos cl\u00e1ssicos \u2014 os direitos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 agregaram-se os direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais \u2014 os direitos de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 e os direitos de solidariedade e fraternidade, que englobam o direito a um meio ambiente equilibrado, a uma saud\u00e1vel qualidade de vida, ao progresso, \u00e0 paz, \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos e a outros direitos difusos \u2014 os direitos de terceira gera\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e deveres fundamentais e da ordem social, julgue os itens seguintes.","id":254563,"enunciado":"<p align=justify>Aos direitos e garantias individuais e pol\u00edticos cl\u00e1ssicos \u2014 os\r\ndireitos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 agregaram-se os direitos sociais,\r\necon\u00f4micos e culturais \u2014 os direitos de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 e os\r\ndireitos de solidariedade e fraternidade, que englobam o direito a\r\num meio ambiente equilibrado, a uma saud\u00e1vel qualidade de vida,\r\nao progresso, \u00e0 paz, \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos e a outros\r\ndireitos difusos \u2014 os direitos de terceira gera\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o\r\naos direitos e deveres fundamentais e da ordem social, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/440340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950}],"orgaos":[{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I - BROWSER s\u00e3o programas utilizados para navega\u00e7\u00e3o pela Internet. II - HTML \u00e9 uma linguagem de 2.\u00aa gera\u00e7\u00e3o usada para manipula\u00e7\u00e3o de dados cient\u00edficos. III - CAVALO DE TROIA s\u00e3o programas baixados da Internet com o prop\u00f3sito de espionar o conte\u00fado do seu disco r\u00edgido, extraindo informa\u00e7\u00f5es e enviando para o autor do programa via Internet. IV - INTERNET2 \u00e9 uma nova vers\u00e3o da Internet, cujo acesso \u00e9 restrito a cientistas, institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e universidades. S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es : ","provas":[{"id":2389,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950},"orgao":{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iml-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - IML - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"},{"id":2412,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950},"orgao":{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62210,"hashId":"8ecb27fde888370a183c8c7f502ecdf7","enunciado":"<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P>I - BROWSER s\u00e3o programas utilizados para navega\u00e7\u00e3o pela Internet. <\/P>\r\n<P>II - HTML \u00e9 uma linguagem de 2.\u00aa gera\u00e7\u00e3o usada para manipula\u00e7\u00e3o de dados cient\u00edficos. <\/P>\r\n<P>III - CAVALO DE TROIA s\u00e3o programas baixados da Internet com o prop\u00f3sito de espionar o conte\u00fado do seu disco r\u00edgido, extraindo informa\u00e7\u00f5es e enviando para o autor do programa via Internet. <\/P>\r\n<P>IV - INTERNET2 \u00e9 uma nova vers\u00e3o da Internet, cujo acesso \u00e9 restrito a cientistas, institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e universidades. <\/P>\r\n<P>S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es : <\/P>","resposta":293984,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II , III e IV","id":293982,"corpo":"<p align=justify> II , III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e IV","id":293983,"corpo":"<p align=justify> I, II    e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, III e IV","id":293984,"corpo":"<p align=justify> I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":293985,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/62210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato do fiscal decorreu do poder de pol\u00edcia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 16:31:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229387,"hashId":"8b14a4fa998cd666050e9c26ee52f76a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato do fiscal decorreu do poder de pol\u00edcia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":906239,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":906240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":158143,"enunciado":"<P>Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/229387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das formas de contestar no Poder Judici\u00e1rio os atos de ilegalidade ou abuso de poder por parte de autoridade p\u00fablica \u00e9 o mandado de seguran\u00e7a. Todavia, por ser estrangeiro, o Sr. Joseph Heller n\u00e3o poder\u00e1 utilizar essa modalidade de a\u00e7\u00e3o constitucional.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131565,"hashId":"4e37f757dacf9c23c22a0dd216e96df4","enunciado":"<p align=justify>Uma das formas de contestar no Poder Judici\u00e1rio os atos de\r\nilegalidade ou abuso de poder por parte de autoridade\r\np\u00fablica \u00e9 o mandado de seguran\u00e7a. Todavia, por ser\r\nestrangeiro, o Sr. Joseph Heller n\u00e3o poder\u00e1 utilizar essa\r\nmodalidade de a\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","resposta":603154,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":603153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":603154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Joseph Heller, de nacionalidade estrangeira, residente no Brasil, encontrava-se respondendo processo perante a justi\u00e7a brasileira, ainda n\u00e3o transitado em julgado, por tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, quando recebeu do Poder Executivo municipal uma notifica\u00e7\u00e3o, informando-o de que um im\u00f3vel rural de sua propriedade havia sido desapropriado, em raz\u00e3o de estar sendo utilizado para o plantio de maconha. Segundo a notifica\u00e7\u00e3o, a indeniza\u00e7\u00e3o seria paga posteriormente em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":111354,"enunciado":"<P align=justify>Joseph Heller, de nacionalidade estrangeira, residente no Brasil, encontrava-se respondendo processo perante a justi\u00e7a brasileira, ainda n\u00e3o transitado em julgado, por tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, quando recebeu do Poder Executivo municipal uma notifica\u00e7\u00e3o, informando-o de que um im\u00f3vel rural de sua propriedade havia sido desapropriado, em raz\u00e3o de estar sendo utilizado para o plantio de maconha. Segundo a notifica\u00e7\u00e3o, a indeniza\u00e7\u00e3o seria paga posteriormente em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-constitucional\/131565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o relacionamento que N\u00c3O est\u00e1 correto (instrumento\/les\u00e3o).","provas":[{"id":1843,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":45366,"hashId":"64d6d4a06be5d7f4cdcb2345b9842e26","enunciado":"<p align=justify>Marque o relacionamento que N\u00c3O est\u00e1 correto (instrumento\/les\u00e3o).<\/p>","resposta":215594,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfurante &#8211; punct\u00f3rio ","id":215593,"corpo":"<p align=justify>perfurante &#8211; punct\u00f3rio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incisa &#8211; cortante","id":215594,"corpo":"<p align=justify>incisa &#8211; cortante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-contundente &#8211; p\u00e9rfuro-contusa","id":215595,"corpo":"<p align=justify>p\u00e9rfuro-contundente &#8211; p\u00e9rfuro-contusa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perfuro-cortante &#8211; p\u00e9rfuro-contusa","id":215596,"corpo":"<p align=justify>perfuro-cortante &#8211; p\u00e9rfuro-contusa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/45366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor ser\u00e1 punido com a penalidade de advert\u00eancia quando","provas":[{"id":1314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":231301,"hashId":"c4885d9767bef68133a13b5de8b91006","enunciado":"<p align=justify>O servidor ser\u00e1 punido com a penalidade de advert\u00eancia\r\nquando<\/p>","resposta":910797,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cometer a outro servidor atribui\u00e7\u00f5es estranhas ao cargo que este ocupa, exceto em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e transit\u00f3rias.","id":910794,"corpo":"<p align=justify>cometer a outro servidor atribui\u00e7\u00f5es estranhas ao cargo\r\nque este ocupa, exceto em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e\r\ntransit\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se recusar a ser submetido a inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada pela autoridade competente.","id":910795,"corpo":"<p align=justify>se recusar a ser submetido a inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada\r\npela autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar pessoal ou recursos materiais da reparti\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os ou atividades particulares.","id":910796,"corpo":"<p align=justify>utilizar pessoal ou recursos materiais da reparti\u00e7\u00e3o em\r\nservi\u00e7os ou atividades particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cometer a pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos previstos em lei, o desempenho de atribui\u00e7\u00e3o que seja de sua responsabilidade ou de seu subordinado.","id":910797,"corpo":"<p align=justify>cometer a pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos\r\nprevistos em lei, o desempenho de atribui\u00e7\u00e3o que seja de\r\nsua responsabilidade ou de seu subordinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercer quaisquer atividades que sejam incompat\u00edveis com o exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o e com o hor\u00e1rio de trabalho.","id":910798,"corpo":"<p align=justify>exercer quaisquer atividades que sejam incompat\u00edveis com\r\no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o e com o hor\u00e1rio de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/231301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir, relativas \u00e0 efic\u00e1cia das normas constitucionais e \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de constitui\u00e7\u00e3o, e marque com V as verdadeiras e com F as falsas; em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta ","provas":[{"id":3075,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mte-2003-esaf-auditor-fiscal-do-trabalho-prova-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":92100,"hashId":"0107d38f477a3e02ab98643b0395bb0f","enunciado":"<P align=justify>Analise as assertivas a seguir, relativas \u00e0 efic\u00e1cia das normas constitucionais e \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de constitui\u00e7\u00e3o, e marque com V as verdadeiras e com F as falsas; em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3075\/2.JPG><\/P>","resposta":434797,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":434793,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V","id":434794,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, V, V, F","id":434795,"corpo":"<p align=justify> F, V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":434796,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":434797,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"nome_clean":"Normas de efic\u00e1cia contida","oab":true,"nome":"Normas de efic\u00e1cia contida","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407537,"slug":"direito-constitucional-normas-de-eficacia-contida"},{"nome_clean":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","oab":true,"nome":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407538,"slug":"direito-constitucional-normas-constitucionais-de-eficacia-limitada"}],"slug":"direito-constitucional\/92100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios que rege o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 o da continuidade.","provas":[{"id":3680,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Agente - 2003"},{"id":3675,"cargo":{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-agente-carcerario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Agente Carcer\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":128376,"hashId":"d432f2d1ed5010096f5038ac56ba1d94","enunciado":"<p align=justify>Um dos princ\u00edpios que rege o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 o da\r\ncontinuidade.<\/p>","resposta":592363,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":592363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":592364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conceito, dos elementos e dos princ\u00edpios do servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":109619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do conceito, dos elementos e dos princ\u00edpios do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138  a143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/128376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As arras penitenciais constituem forma de prefixa\u00e7\u00e3o do valor das perdas e danos em caso de descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal e excluem qualquer outra esp\u00e9cie de indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1321,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":229486,"hashId":"a90cc254113b6dae0991240df89528ce","enunciado":"<p align=justify>As arras penitenciais constituem forma de prefixa\u00e7\u00e3o do\r\nvalor das perdas e danos em caso de descumprimento da\r\nobriga\u00e7\u00e3o principal e excluem qualquer outra esp\u00e9cie de\r\nindeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":906442,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":906443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":158164,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/229486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como meio de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, nas a\u00e7\u00f5es propostas sob o rito sumar\u00edssimo em face de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, as senten\u00e7as condenat\u00f3rias em valores superiores a sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos n\u00e3o produzir\u00e3o efeitos enquanto n\u00e3o forem submetidas ao reexame obrigat\u00f3rio dos tribunais competentes.","provas":[{"id":1321,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":229525,"hashId":"fff7e6802d49afc930a9168aed833495","enunciado":"<p align=justify>Como meio de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, nas a\u00e7\u00f5es\r\npropostas sob o rito sumar\u00edssimo em face de \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, as\r\nsenten\u00e7as condenat\u00f3rias em valores superiores a sessenta\r\nsal\u00e1rios m\u00ednimos n\u00e3o produzir\u00e3o efeitos enquanto n\u00e3o forem\r\nsubmetidas ao reexame obrigat\u00f3rio dos tribunais\r\ncompetentes.<\/p>","resposta":906521,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":906521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito das regras informativas do processo judici\u00e1rio trabalhista, julgue os itens seguintes.","id":158174,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito das regras informativas do processo judici\u00e1rio\r\ntrabalhista, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/229525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sr. Joseph Heller foi devidamente notificado, pelo munic\u00edpio, de que houve a desapropria\u00e7\u00e3o do seu im\u00f3vel rural. Dessa forma, o ato do poder p\u00fablico municipal que efetuou a desapropria\u00e7\u00e3o est\u00e1 em perfeita harmonia com o dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que estabelece que ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131562,"hashId":"c0875cbf4d808e78f953f76592f7c466","enunciado":"<p align=justify>O Sr. Joseph Heller foi devidamente notificado, pelo\r\nmunic\u00edpio, de que houve a desapropria\u00e7\u00e3o do seu im\u00f3vel\r\nrural. Dessa forma, o ato do poder p\u00fablico municipal que\r\nefetuou a desapropria\u00e7\u00e3o est\u00e1 em perfeita harmonia com o\r\ndispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que estabelece que\r\nningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o\r\ndevido processo legal.<\/p>","resposta":603148,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":603147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":603148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Joseph Heller, de nacionalidade estrangeira, residente no Brasil, encontrava-se respondendo processo perante a justi\u00e7a brasileira, ainda n\u00e3o transitado em julgado, por tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, quando recebeu do Poder Executivo municipal uma notifica\u00e7\u00e3o, informando-o de que um im\u00f3vel rural de sua propriedade havia sido desapropriado, em raz\u00e3o de estar sendo utilizado para o plantio de maconha. Segundo a notifica\u00e7\u00e3o, a indeniza\u00e7\u00e3o seria paga posteriormente em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":111354,"enunciado":"<P align=justify>Joseph Heller, de nacionalidade estrangeira, residente no Brasil, encontrava-se respondendo processo perante a justi\u00e7a brasileira, ainda n\u00e3o transitado em julgado, por tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, quando recebeu do Poder Executivo municipal uma notifica\u00e7\u00e3o, informando-o de que um im\u00f3vel rural de sua propriedade havia sido desapropriado, em raz\u00e3o de estar sendo utilizado para o plantio de maconha. Segundo a notifica\u00e7\u00e3o, a indeniza\u00e7\u00e3o seria paga posteriormente em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/131562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo em virtude do autocontrole dos atos praticados pelo Poder Executivo se d\u00e1 por","provas":[{"id":1657,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":41333,"hashId":"beae72a545adf2e4cf6c71d9aa07887b","enunciado":"<p align=justify>A extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo em virtude do autocontrole dos atos praticados pelo Poder Executivo se d\u00e1 por<\/p>","resposta":196489,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" legalidade, gerando efeitos retroativos","id":196489,"corpo":"<p align=justify> \tlegalidade, gerando efeitos retroativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" decis\u00e3o judicial, sem gerar qualquer efeito","id":196490,"corpo":"<p align=justify> \tdecis\u00e3o judicial, sem gerar qualquer efeito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" conveni\u00eancia e oportunidade, gerando efeitos retroativos","id":196491,"corpo":"<p align=justify> \tconveni\u00eancia e oportunidade, gerando efeitos retroativos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" legalidade, gerando efeitos declarat\u00f3rios imediatos","id":196492,"corpo":"<p align=justify> \tlegalidade, gerando efeitos declarat\u00f3rios imediatos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/41333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Inspetor","id":1479}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios orientadores do processo administrativo, examine as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I - Motiva\u00e7\u00e3o se confunde com fundamenta\u00e7\u00e3o, sendo a simples indica\u00e7\u00e3o da espec\u00edfica norma legal que supedaneou a decis\u00e3o adotada. \u00a0II - O princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o determina que a autoridade administrativa deve apresentar as raz\u00f5es que a levaram a tomar uma decis\u00e3o. III - O princ\u00edpio da moralidade p\u00fablica \u00e9 um princ\u00edpio jur\u00eddico &#39;em branco&#39;, o que significa que seu conte\u00fado n\u00e3o se exaure em comandos concretos e definidos, expl\u00edcita ou implicitamente previstos no direito legislado, contemplando tamb\u00e9m a determina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da observ\u00e2ncia de preceitos \u00e9ticos produzidos pela sociedade, vari\u00e1veis segundo as circunst\u00e2ncias de cada caso. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":2446,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Inspetor","id":1479},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-inspetor","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":64673,"hashId":"b485b4fa5f9bb06f2fd9680267562b4a","enunciado":"<P>Sobre os princ\u00edpios orientadores do processo administrativo, examine as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P>I - Motiva\u00e7\u00e3o se confunde com fundamenta\u00e7\u00e3o, sendo a simples indica\u00e7\u00e3o da espec\u00edfica norma legal que supedaneou a decis\u00e3o adotada.<\/P>\r\n<P>\u00a0II - O princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o determina que a autoridade administrativa deve apresentar as raz\u00f5es que a levaram a tomar uma decis\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III - O princ\u00edpio da moralidade p\u00fablica \u00e9 um princ\u00edpio jur\u00eddico &#39;em branco&#39;, o que significa que seu conte\u00fado n\u00e3o se exaure em comandos concretos e definidos, expl\u00edcita ou implicitamente previstos no direito legislado, contemplando tamb\u00e9m a determina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da observ\u00e2ncia de preceitos \u00e9ticos produzidos pela sociedade, vari\u00e1veis segundo as circunst\u00e2ncias de cada caso. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>","resposta":305360,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":305357,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II;","id":305358,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III;","id":305359,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tII e III.","id":305360,"corpo":"<p align=justify>\tII e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408444,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408446,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"}],"slug":"direito-administrativo\/64673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Inspetor","id":1479}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de condutas administrativas desarrazoadas, exorbitantes ou disparatadas constitui conte\u00fado do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":2446,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Inspetor","id":1479},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-inspetor","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":64727,"hashId":"b953d17f908cf5d6aface4892e0f9310","enunciado":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de condutas administrativas desarrazoadas, exorbitantes ou disparatadas constitui conte\u00fado do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":305618,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado;","id":305617,"corpo":"<p align=justify>supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionalidade;","id":305618,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lealdade e boa-f\u00e9 administrativa;","id":305619,"corpo":"<p align=justify>lealdade e boa-f\u00e9 administrativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalidade","id":305620,"corpo":"<p align=justify>finalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/64727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de abertura de capital e registro da companhia, na CVM, \u00e9 facultativo a","provas":[{"id":337,"cargo":{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-mercado-de-capitais-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6302,"hashId":"2016d553173460ece5e680443c42b7f5","enunciado":"<p align=justify>No processo de abertura de capital e registro da\r\ncompanhia, na CVM, \u00e9 facultativo a<\/p>","resposta":31152,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o de diretor de rela\u00e7\u00f5es com o mercado.","id":31150,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o de diretor de rela\u00e7\u00f5es com o mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de auditor independente credenciado pela CVM.","id":31151,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de auditor independente credenciado\r\npela CVM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o deliberar sobre futuros aumentos de capital.","id":31152,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o deliberar\r\nsobre futuros aumentos de capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 CVM de c\u00f3pia do novo estatuto social da companhia.","id":31153,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 CVM de c\u00f3pia do novo estatuto\r\nsocial da companhia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio da administra\u00e7\u00e3o do \u00faltimo exerc\u00edcio social.","id":31154,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio da administra\u00e7\u00e3o do \u00faltimo\r\nexerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/6302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo determina a Lei n.o 8.072\/1990, o homic\u00eddio de Paulo \u00e9 considerado crime hediondo","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129045,"hashId":"08d73a2ee35ebe664718c05572210757","enunciado":"<P align=justify>Segundo determina a Lei n.<SUP>o<\/SUP> 8.072\/1990, o homic\u00eddio de Paulo \u00e9 considerado crime hediondo<\/P>","resposta":594756,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":594756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":594757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Armando e S\u00e9rgio deviam a quantia de R$ 500,00 a Paulo, por\u00e9m se recusavam a pagar. No dia marcado para o acerto de contas, Armando e S\u00e9rgio, com o \u00e2nimo de matar, compareceram ao local do encontro com Paulo portando armas de fogo, emprestadas por M\u00e1rio, que sabia para qual finalidade elas seriam usadas. Armando e S\u00e9rgio atiraram contra Paulo, ferindo-o mortalmente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens seguintes.","id":110010,"enunciado":"<P align=justify>Armando e S\u00e9rgio deviam a quantia de R$ 500,00 a Paulo, por\u00e9m se recusavam a pagar. No dia marcado para o acerto de contas, Armando e S\u00e9rgio, com o \u00e2nimo de matar, compareceram ao local do encontro com Paulo portando armas de fogo, emprestadas por M\u00e1rio, que sabia para qual finalidade elas seriam usadas. Armando e S\u00e9rgio atiraram contra Paulo, ferindo-o mortalmente. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406524,"slug":"direito-penal-lei-de-crimes-hediondos-lei-no-8-072-1990"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"}],"slug":"direito-penal\/129045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovens acabam com evas\u00e3o escolar em MG El\u00f3i Marcelo de Oliveira, 18, tinha quase 14 anos quando deu in\u00edcio a uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o de sua cidade, Lagoa Santa (Minas Gerais). Em quatro anos, ele e a turma de amigos criaram uma ONG, a Pacto Lagoa Santa pela Educa\u00e7\u00e3o e acabaram com a evas\u00e3o escolar na regi\u00e3o.Tudo come\u00e7ou quando o pai de El\u00f3i, um economista, chegou em casa com um relat\u00f3rio sobre repet\u00eancia e evas\u00e3o escolar no Brasil. Minas Gerais era o Estado com um dos piores \u00edndices.\u201cEu sempre me preocupei com a situa\u00e7\u00e3o social do pa\u00eds. Chamei um amigo e decidi fazer um estudo para saber a situa\u00e7\u00e3o em Lagoa Santa, que tinha 50 mil habitantes\u201d, diz o estudante.Os garotos reuniram outros amigos e fizeram um mapeamento das crian\u00e7as que estavam fora da escola. \u201cFomos de porta em porta e fizemos o que batizamos de arrast\u00e3o c\u00edvico. Procuramos o promotor de Justi\u00e7a para nos ajudar.\u201d Em 96, a entidade encontrou 120 crian\u00e7as fora da escola. Conseguiram convencer os pais de 103 delas a fazer a matr\u00edcula.Al\u00e9m disso, o grupo criou um programa com aulas de refor\u00e7o escolar dadas pelos pr\u00f3prios estudantes. Aos poucos, a ONG conseguiu o apoio da Unicef (Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia), da prefeitura local e at\u00e9 do governo federal.Hoje, todas as crian\u00e7as de Lagoa Santa est\u00e3o na escola, gra\u00e7as ao trabalho desses estudantes. \u201cPara fazer alguma coisa, basta se sentir revoltado com a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. D\u00e1 trabalho, mas vale cada minuto dedicado\u201d, diz El\u00f3i.(Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, jul. 1999, Caderno Folhateen, p. 1-5)As informa\u00e7\u00f5es e id\u00e9ias trazidas no texto 1 poderiam servir para ilustrar:","provas":[{"id":3341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Agente Administrativo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 16:37:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":107811,"hashId":"1d8572f87d9fd17e4b573e1400a4cf38","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Jovens acabam com evas\u00e3o escolar em MG <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El\u00f3i Marcelo de Oliveira, 18, tinha quase 14 anos quando deu in\u00edcio a uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o de sua cidade, Lagoa Santa (Minas Gerais). Em quatro anos, ele e a turma de amigos criaram uma ONG, a Pacto Lagoa Santa pela Educa\u00e7\u00e3o e acabaram com a evas\u00e3o escolar na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo come\u00e7ou quando o pai de El\u00f3i, um economista, chegou em casa com um relat\u00f3rio sobre repet\u00eancia e evas\u00e3o escolar no Brasil. Minas Gerais era o Estado com um dos piores \u00edndices.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu sempre me preocupei com a situa\u00e7\u00e3o social do pa\u00eds. Chamei um amigo e decidi fazer um estudo para saber a situa\u00e7\u00e3o em Lagoa Santa, que tinha 50 mil habitantes\u201d, diz o estudante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os garotos reuniram outros amigos e fizeram um mapeamento das crian\u00e7as que estavam fora da escola. \u201cFomos de porta em porta e fizemos o que batizamos de arrast\u00e3o c\u00edvico. Procuramos o promotor de Justi\u00e7a para nos ajudar.\u201d Em 96, a entidade encontrou 120 crian\u00e7as fora da escola. Conseguiram convencer os pais de 103 delas a fazer a matr\u00edcula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, o grupo criou um programa com aulas de refor\u00e7o escolar dadas pelos pr\u00f3prios estudantes. Aos poucos, a ONG conseguiu o apoio da Unicef (Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia), da prefeitura local e at\u00e9 do governo federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, todas as crian\u00e7as de Lagoa Santa est\u00e3o na escola, gra\u00e7as ao trabalho desses estudantes. \u201cPara fazer alguma coisa, basta se sentir revoltado com a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. D\u00e1 trabalho, mas vale cada minuto dedicado\u201d, diz El\u00f3i.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, jul. 1999, Caderno Folhateen, p. 1-5)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es e id\u00e9ias trazidas no texto 1 poderiam servir para ilustrar:<\/p>","resposta":509885,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os riscos da repet\u00eancia escolar.","id":509884,"corpo":"<p>os riscos da repet\u00eancia escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor da solidariedade.","id":509885,"corpo":"<p>o valor da solidariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o das aulas de refor\u00e7o.","id":509886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a limita\u00e7\u00e3o das aulas de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a indiferen\u00e7a dos governos.","id":509887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indiferen\u00e7a dos governos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o descomprometimento da juventude.","id":509888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descomprometimento da juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/107811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do nepotismo no servi\u00e7o p\u00fablico tem seu amparo original no princ\u00edpio constitucional da:","provas":[{"id":3189,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-esaf-contador","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Recife - Contador - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":98573,"hashId":"9caa0ccfac1ca40840dfd164a4be11c5","enunciado":"<p align=justify>A rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do nepotismo no servi\u00e7o p\u00fablico\r\ntem seu amparo original no princ\u00edpio constitucional\r\nda:<\/p>","resposta":465641,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moralidade","id":465641,"corpo":"<p align=justify>moralidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade","id":465642,"corpo":"<p align=justify>legalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade","id":465643,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"razoabilidade","id":465644,"corpo":"razoabilidade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia","id":465645,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/98573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira, servidores que possuem um estatuto jur\u00eddico distinto dos demais servidores, caso espec\u00edfico do chamado \"regime especial\". O \"regime especial\" pode ser aplicado, dentre outras situa\u00e7\u00f5es excepcionais,","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7147,"hashId":"68f04d368ab9a872a2ad3684bf355185","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira, servidores que\r\npossuem um estatuto jur\u00eddico distinto dos demais servidores,\r\ncaso espec\u00edfico do chamado \"regime especial\". O\r\n\"regime especial\" pode ser aplicado, dentre outras situa\u00e7\u00f5es\r\nexcepcionais,<\/p>","resposta":35360,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em casos de calamidade, epidemia, vacina\u00e7\u00e3o em massa.","id":35360,"corpo":"<p align=justify>em casos de calamidade, epidemia, vacina\u00e7\u00e3o em\r\nmassa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"em casos de guerra, rebeli\u00e3o e revolu\u00e7\u00e3o.","id":35361,"corpo":"<p align=justify>em casos de guerra, rebeli\u00e3o e revolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"em casos de guerra, rebeli\u00e3o, revolu\u00e7\u00e3o e desobedi\u00eancia civil.","id":35362,"corpo":"<p align=justify>em casos de guerra, rebeli\u00e3o, revolu\u00e7\u00e3o e desobedi\u00eancia\r\ncivil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"em casos de calamidade, epidemia, vacina\u00e7\u00e3o em massa e desobedi\u00eancia civil.","id":35363,"corpo":"<p align=justify>em casos de calamidade, epidemia, vacina\u00e7\u00e3o em\r\nmassa e desobedi\u00eancia civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"em casos de calamidade, vacina\u00e7\u00e3o em massa e dist\u00farbios psicossociais.","id":35364,"corpo":"<p align=justify>em casos de calamidade, vacina\u00e7\u00e3o em massa e\r\ndist\u00farbios psicossociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/7147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o comete crime de responsabilidade o prefeito que autoriza que seja destinada a programas de infra-estrutura parte dos recursos que o munic\u00edpio recebe da Uni\u00e3o, em virtude de determina\u00e7\u00e3o legal, para custear atividades ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1335,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mec-2003-cespe-cebraspe-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Assistente Jur\u00eddico - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":228736,"hashId":"8a33a554486b1cb82624a5800f491877","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o comete crime de responsabilidade o prefeito que\r\nautoriza que seja destinada a programas de infra-estrutura\r\nparte dos recursos que o munic\u00edpio recebe da Uni\u00e3o, em\r\nvirtude de determina\u00e7\u00e3o legal, para custear atividades\r\nligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":904216,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":904215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":904216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a direito penal e a direito administrativo, julgue os itens seguintes.","id":157896,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a direito penal e a direito administrativo, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 145"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/228736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONATEC","descricao":"CONATEC","sigla":"","oab":false,"id":39}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra grafada com erro.","provas":[{"id":686,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONATEC","descricao":"CONATEC","sigla":"","oab":false,"id":39},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2003-conatec-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CONATEC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 17:21:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14321,"hashId":"323fcd23d742998920341a52ba332efd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma palavra grafada com erro.<\/p>","resposta":70609,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"framboesa - obesa - franqueza - Veneza.","id":70608,"corpo":"<p align=justify>framboesa - obesa - franqueza - Veneza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baronesa - beleza - duquesa &#8211; princeza.","id":70609,"corpo":"<p align=justify>baronesa - beleza - duquesa &#8211; princeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cruzeiro - azeite - az\u00e1fama - vizinho.","id":70610,"corpo":"<p align=justify>cruzeiro - azeite - az\u00e1fama - vizinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exce\u00e7\u00e3o - expectativa - faixa - enxergar.","id":70611,"corpo":"<p align=justify>exce\u00e7\u00e3o - expectativa - faixa - enxergar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego de letra S com som de Z","oab":false,"nome":"Emprego de letra S com som de Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409048,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-de-letra-s-com-som-de-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a A\u00e7\u00e3o Popular e a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, podese afirmar, sem destoar da jurisprud\u00eancia dominante no STF, que:","provas":[{"id":3269,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2003-esaf-auditor-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - TCE PR - Auditor - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103282,"hashId":"d530d031298145193501ed896fe70d70","enunciado":"<p align=justify>Sobre a A\u00e7\u00e3o Popular e a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, podese\r\nafirmar, sem destoar da jurisprud\u00eancia dominante\r\nno STF, que:<\/p>","resposta":488143,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel o manejo da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, na primeira inst\u00e2ncia, se, para o julgamento da pretens\u00e3o, for necess\u00e1ria a aprecia\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade de lei, incidenter tantum.","id":488141,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 inadmiss\u00edvel o manejo da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica,\r\nna primeira inst\u00e2ncia, se, para o julgamento\r\nda pretens\u00e3o, for necess\u00e1ria a aprecia\u00e7\u00e3o\r\nda inconstitucionalidade de lei, incidenter\r\ntantum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admite-se o manejo da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, para veicular, sob alega\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da lei respectiva, interesses de contribuintes, desde que atingidos em n\u00famero suficiente para transformar tais interesses individuais em \"interesse social\".","id":488142,"corpo":"<p align=justify>admite-se o manejo da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica,\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, para veicular, sob\r\nalega\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da lei respectiva,\r\ninteresses de contribuintes, desde\r\nque atingidos em n\u00famero suficiente para\r\ntransformar tais interesses individuais em\r\n\"interesse social\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite-se o manejo da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, para veicular interesses difusos de defesa da moralidade administrativa, os mesmos que constituem objeto t\u00edpico da A\u00e7\u00e3o Popular.","id":488143,"corpo":"<p align=justify>admite-se o manejo da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica,\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, para veicular interesses\r\ndifusos de defesa da moralidade administrativa,\r\nos mesmos que constituem objeto\r\nt\u00edpico da A\u00e7\u00e3o Popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a A\u00e7\u00e3o Popular, tendo a \"moralidade administrativa\" como causa de pedir aut\u00f4noma e isolada, exigindo, para tanto, a imputa\u00e7\u00e3o de ilegalidade do ato, ou, alternativamente, a les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":488144,"corpo":"<p align=justify>o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a\r\nA\u00e7\u00e3o Popular, tendo a \"moralidade administrativa\"\r\ncomo causa de pedir aut\u00f4noma e\r\nisolada, exigindo, para tanto, a imputa\u00e7\u00e3o de\r\nilegalidade do ato, ou, alternativamente, a\r\nles\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a multa cominada liminarmente em A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica \u00e9 devida e exig\u00edvel desde a data em que se configurar o descumprimento da decis\u00e3o liminar.","id":488145,"corpo":"<p align=justify>a multa cominada liminarmente em A\u00e7\u00e3o Civil\r\nP\u00fablica \u00e9 devida e exig\u00edvel desde a data em\r\nque se configurar o descumprimento da decis\u00e3o\r\nliminar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"}],"slug":"direito-constitucional\/103282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei municipal mencionada padece de v\u00edcio de inconstitucionalidade, uma vez que invade esfera de compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, a quem compete privativamente legislar sobre qualquer mat\u00e9ria atinente a direito do trabalho, ainda que envolva somente servidores p\u00fablicos municipais.","provas":[{"id":212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":369143,"hashId":"51e6caa0e28743ba57522946c937cd60","enunciado":"<p align=justify>A lei municipal mencionada padece de v\u00edcio de\r\ninconstitucionalidade, uma vez que invade esfera de\r\ncompet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, a quem compete\r\nprivativamente legislar sobre qualquer mat\u00e9ria atinente a\r\ndireito do trabalho, ainda que envolva somente servidores\r\np\u00fablicos municipais.<\/p>","resposta":1316642,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1316641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1316642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No in\u00edcio de 2003, determinado munic\u00edpio editou lei, estabelecendo que, at\u00e9 a edi\u00e7\u00e3o de lei federal regulamentadora da mat\u00e9ria, a remunera\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio prestado pelos servidores p\u00fablicos municipais seria superior em 20% \u00e0 da hora normal. Alguns servidores p\u00fablicos municipais, contratados pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), ingressaram com a\u00e7\u00e3o judicial contra o munic\u00edpio. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":217645,"enunciado":"No in\u00edcio de 2003, determinado munic\u00edpio editou lei,\r\nestabelecendo que, at\u00e9 a edi\u00e7\u00e3o de lei federal regulamentadora\r\nda mat\u00e9ria, a remunera\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio\r\nprestado pelos servidores p\u00fablicos municipais seria superior em\r\n20% \u00e0 da hora normal. Alguns servidores p\u00fablicos municipais,\r\ncontratados pelo regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\r\n(CLT), ingressaram com a\u00e7\u00e3o judicial contra o munic\u00edpio.\r\n\r\n\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/369143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo que estabeleceu a multa impugnada por Cristiano caracteriza exerc\u00edcio de poder de pol\u00edcia.","provas":[{"id":25632,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2003-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-4a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AM - Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871120,"hashId":"5661adf4884f5462a74e7d316dce2ca4","enunciado":"O ato administrativo que estabeleceu a multa impugnada por\r\nCristiano caracteriza exerc\u00edcio de poder de pol\u00edcia.","resposta":3030428,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta do estado do Amazonas multou Cristiano por imputar a ele uma determinada infra\u00e7\u00e3o ambiental. Inconformado, Cristiano realizou pedido administrativo de anula\u00e7\u00e3o da multa, por consider\u00e1-la ilegal, mas sua solicita\u00e7\u00e3o foi indeferida. Irresignado, ele recorreu dessa decis\u00e3o indeferit\u00f3ria, mas ingressou com o recurso fora do prazo. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":346293,"enunciado":"<p>A administra\u00e7\u00e3o direta do estado do Amazonas multou Cristiano\r\npor imputar a ele uma determinada infra\u00e7\u00e3o ambiental. Inconformado,\r\nCristiano realizou pedido administrativo de anula\u00e7\u00e3o da multa, por\r\nconsider\u00e1-la ilegal, mas sua solicita\u00e7\u00e3o foi indeferida. Irresignado, ele\r\nrecorreu dessa decis\u00e3o indeferit\u00f3ria, mas ingressou com o recurso fora do\r\nprazo.\r\n<\/p><p>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":137,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 139"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/871120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido na sala de parto, devemos mant\u00ea-la com equipamentos e materiais essenciais para eventuais intercorr\u00eancias. S\u00e3o exemplos desses equipamentos e materiais, EXCETO: ","provas":[{"id":3578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2003-prhae-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 13:14:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":122853,"hashId":"ea772f31b2fe86a2d5e2973c271360b3","enunciado":"<p align=justify>Na assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido na sala de parto, devemos mant\u00ea-la com equipamentos e materiais essenciais para eventuais intercorr\u00eancias. S\u00e3o exemplos desses equipamentos e materiais, EXCETO: <\/p>","resposta":570787,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laringosc\u00f3pio com l\u00e2minas retas (0 e 1).","id":570785,"corpo":"laringosc\u00f3pio com l\u00e2minas retas (0 e 1).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fonte de oxig\u00eanio umidificado e aquecido com flux\u00f4metro.","id":570786,"corpo":"<p align=justify>fonte de oxig\u00eanio umidificado e aquecido com flux\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonte de \u00f3xido n\u00edtrico.","id":570787,"corpo":"fonte de \u00f3xido n\u00edtrico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"material para cateteriza\u00e7\u00e3o de vasos umbilicais.","id":570788,"corpo":"material para cateteriza\u00e7\u00e3o de vasos umbilicais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambu com m\u00e1scaras faciais.","id":570789,"corpo":"ambu com m\u00e1scaras faciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/122853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo pelo qual, atrav\u00e9s de uma f\u00edstula arteriovenosa, filtra-se o sangue promovendo a elimina\u00e7\u00e3o de toxinas, denomina-se:","provas":[{"id":3578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2003-prhae-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 13:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":122927,"hashId":"2259219b7f7301172a6f74f84c4ee986","enunciado":"<p align=justify>O processo pelo qual, atrav\u00e9s de uma f\u00edstula arteriovenosa, filtra-se o sangue promovendo a elimina\u00e7\u00e3o de toxinas, denomina-se:<\/p>","resposta":571057,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e1lise peritoneal.","id":571056,"corpo":"di\u00e1lise peritoneal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemodi\u00e1lise.","id":571057,"corpo":"hemodi\u00e1lise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toracocentese.","id":571058,"corpo":"toracocentese.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"videolaparoscopia.","id":571059,"corpo":"videolaparoscopia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"drenagem peritoneal.","id":571060,"corpo":"drenagem peritoneal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemodi\u00e1lise","oab":false,"nome":"Hemodi\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428432,"slug":"enfermagem-hemodialise"}],"slug":"enfermagem\/122927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente etiol\u00f3gico da s\u00edfilis \u00e9 o(a):","provas":[{"id":2430,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2003-esag-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 13:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63345,"hashId":"db3e4188cb307fb9161f787ca2250c2f","enunciado":"<p align=justify>O agente etiol\u00f3gico da s\u00edfilis \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":299141,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treponema pallidum","id":299141,"corpo":"<p align=justify><em>Treponema pallidum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chamydia trachomatis","id":299142,"corpo":"<p align=justify><em>Chamydia trachomatis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heamophilus ducreyi","id":299143,"corpo":"<p align=justify><em>Heamophilus ducreyi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Granuloma inguinal","id":299144,"corpo":"<p align=justify><em>Granuloma inguinal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/63345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mosquito vetor mais efetivo na transmiss\u00e3o do dengue \u00e9 o:","provas":[{"id":2430,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2003-esag-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 13:17:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63271,"hashId":"0366674ed6efbe88c572bf2226f41812","enunciado":"<p align=justify>O mosquito vetor mais efetivo na transmiss\u00e3o do dengue \u00e9 o:<\/p>","resposta":298810,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A. scutellaris","id":298808,"corpo":"<p align=justify><em>A. scutellaris<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A. albopictus","id":298809,"corpo":"<p align=justify><em>A. albopictus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A. aegypti","id":298810,"corpo":"<p align=justify><em>A. aegypti<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A. polynesiensis","id":298811,"corpo":"<p align=justify><em>A. polynesiensis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/63271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado conjunto de pessoas da \u00e1rea de sa\u00fade resolve formar uma entidade beneficente. Nesse caso, dever\u00e1 ser observado, entre outros requisitos, o de que","provas":[{"id":444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-ac-2003-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":13492,"hashId":"d2bff00ab8fe8b833715e13a7687f281","enunciado":"<p align=justify>Determinado conjunto de pessoas da \u00e1rea de sa\u00fade\r\nresolve formar uma entidade beneficente. Nesse caso,\r\ndever\u00e1 ser observado, entre outros requisitos, o de que<\/p>","resposta":66556,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de uma associa\u00e7\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estatal competente, que pode interferir em seu funcionamento.","id":66555,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de uma associa\u00e7\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o\r\ndo \u00f3rg\u00e3o estatal competente, que pode interferir\r\nem seu funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma associa\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser compulsoriamente dissolvida por decis\u00e3o judicial, exigindo-se o tr\u00e2nsito em julgado.","id":66556,"corpo":"<p align=justify>uma associa\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser compulsoriamente\r\ndissolvida por decis\u00e3o judicial, exigindo-se o tr\u00e2nsito\r\nem julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a entidade associativa ter\u00e1 legitimidade para representar seus filiados em ju\u00edzo, mas n\u00e3o fora dele.","id":66557,"corpo":"<p align=justify>a entidade associativa ter\u00e1 legitimidade para\r\nrepresentar seus filiados em ju\u00edzo, mas n\u00e3o fora\r\ndele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o s\u00f3cio poder\u00e1 ser compelido a permanecer associado em certas hip\u00f3teses, desde que previstas em regulamento.","id":66558,"corpo":"<p align=justify>o s\u00f3cio poder\u00e1 ser compelido a permanecer\r\nassociado em certas hip\u00f3teses, desde que previstas\r\nem regulamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ter suas atividades suspensas por qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o superior dos Poderes constitu\u00eddos.","id":66559,"corpo":"<p align=justify>a associa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ter suas atividades suspensas\r\npor qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o superior\r\ndos Poderes constitu\u00eddos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/13492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um sargento da PMDF recebeu de seu superior hier\u00e1rquico uma ordem que claramente configurava crime de les\u00f5es corporais. Apesar de ter consci\u00eancia da ilegalidade do ato praticado, o sargento cumpriu a ordem sem question\u00e1-la, por temer repres\u00e1lias da parte do superior Nessa situa\u00e7\u00e3o, o sargento n\u00e3o poderia ser punido pela pr\u00e1tica do referido crime, pois, em respeito ao princ\u00edpio da hierarquia, n\u00e3o comete crime policial-militar que age em estrita obedi\u00eancia a ordem direta de superior hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":3662,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Sargento - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-08 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127615,"hashId":"a5beddcd17bf1d361922adaeec934690","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Um sargento da PMDF recebeu de seu superior hier\u00e1rquico uma ordem que claramente configurava crime de les\u00f5es corporais. Apesar de ter consci\u00eancia da ilegalidade do ato praticado, o sargento cumpriu a ordem sem question\u00e1-la, por temer repres\u00e1lias da parte do superior<\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o sargento n\u00e3o poderia ser punido pela pr\u00e1tica do referido crime, pois, em respeito ao princ\u00edpio da hierarquia, n\u00e3o comete crime policial-militar que age em estrita obedi\u00eancia a ordem direta de superior hier\u00e1rquico.<\/P>","resposta":589417,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":589416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":589417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal militar, julgue seguintes itens.","id":109103,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal militar, julgue seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Do Crime","oab":false,"nome":"Do Crime","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404297,"slug":"direito-penal-militar-do-crime"},{"nome_clean":"Ilicitude e Excludentes","oab":false,"nome":"Ilicitude e Excludentes","pai":404297,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404299,"slug":"direito-penal-militar-ilicitude-e-excludentes"}],"slug":"direito-penal-militar\/127615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 39, \u00a7 3.\u00ba, estendeu aos servidores ocupantes de cargo p\u00fablico, alguns direitos estabelecidos no art. 7.\u00ba, entre eles o direito ao adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei. Em face disso, um servidor p\u00fablico civil pertencente ao quadro de pessoal de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o impetrou mandado de injun\u00e7\u00e3o, sob a alega\u00e7\u00e3o de que a aus\u00eancia de lei regulamentadora estaria inviabilizando o exerc\u00edcio do direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":352533,"hashId":"63c17b677b0d234c86a48f078441b6e4","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 39, \u00a7 3.\u00ba, estendeu aos\r\nservidores ocupantes de cargo p\u00fablico, alguns direitos\r\nestabelecidos no art. 7.\u00ba, entre eles o direito ao adicional de\r\nremunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas,\r\nna forma da lei. Em face disso, um servidor p\u00fablico civil\r\npertencente ao quadro de pessoal de determinado estado da\r\nFedera\u00e7\u00e3o impetrou mandado de injun\u00e7\u00e3o, sob a alega\u00e7\u00e3o de que\r\na aus\u00eancia de lei regulamentadora estaria inviabilizando o\r\nexerc\u00edcio do direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1251219,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito objeto do lit\u00edgio mencionado est\u00e1 inserido no rol dos direitos sociais, denominados pela doutrina como direitos fundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o caracterizados por a\u00e7\u00f5es positivas do Estado, tendo por finalidade a melhoria de condi\u00e7\u00f5es de vida aos hipossuficientes, visando \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da igualdade social.","id":1251219,"corpo":"<p align=justify>O direito objeto do lit\u00edgio mencionado est\u00e1 inserido no rol\r\ndos direitos sociais, denominados pela doutrina como direitos\r\nfundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o caracterizados por\r\na\u00e7\u00f5es positivas do Estado, tendo por finalidade a melhoria de\r\ncondi\u00e7\u00f5es de vida aos hipossuficientes, visando \u00e0\r\nconcretiza\u00e7\u00e3o da igualdade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo se tratando de servidor p\u00fablico estadual, a edi\u00e7\u00e3o da norma infraconstitucional regulamentadora da mat\u00e9ria em quest\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, que tem compet\u00eancia exclusiva para legislar sobre direito do trabalho.","id":1251220,"corpo":"<p align=justify>Mesmo se tratando de servidor p\u00fablico estadual, a edi\u00e7\u00e3o da\r\nnorma infraconstitucional regulamentadora da mat\u00e9ria em\r\nquest\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, que tem compet\u00eancia\r\nexclusiva para legislar sobre direito do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei regulamentadora referente \u00e0 quest\u00e3o em apre\u00e7o deve excluir da sua incid\u00eancia as trabalhadoras e os menores, visto que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal pro\u00edbe qualquer trabalho noturno, penoso, perigoso ou insalubre \u00e0s mulheres e aos menores de dezoito anos de idade.","id":1251221,"corpo":"<p align=justify>A lei regulamentadora referente \u00e0 quest\u00e3o em apre\u00e7o deve\r\nexcluir da sua incid\u00eancia as trabalhadoras e os menores, visto\r\nque a Constitui\u00e7\u00e3o Federal pro\u00edbe qualquer trabalho noturno,\r\npenoso, perigoso ou insalubre \u00e0s mulheres e aos menores de\r\ndezoito anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a da Carta Magna Federal, os direitos sociais estendidos aos servidores p\u00fablicos s\u00e3o exclu\u00eddos do regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico a eles inerentes, e t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata, independentemente da edi\u00e7\u00e3o de norma infraconstitucional regulamentadora.","id":1251222,"corpo":"<p align=justify>Por for\u00e7a da Carta Magna Federal, os direitos sociais\r\nestendidos aos servidores p\u00fablicos s\u00e3o exclu\u00eddos do regime\r\njur\u00eddico de direito p\u00fablico a eles inerentes, e t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o\r\nimediata, independentemente da edi\u00e7\u00e3o de norma\r\ninfraconstitucional regulamentadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente do que ocorre no caso dos direitos e deveres individuais e coletivos, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel mandado de injun\u00e7\u00e3o quando a falta de norma regulamentadora torna invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1251223,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente do que ocorre no caso dos direitos e deveres\r\nindividuais e coletivos, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel mandado de injun\u00e7\u00e3o\r\nquando a falta de norma regulamentadora torna invi\u00e1vel o\r\nexerc\u00edcio de direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/352533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se de poder de pol\u00edcia, sabe-se que podem ocorrer excessos na sua execu\u00e7\u00e3o material, por meio de intensidade da medida maior que a necess\u00e1ria para a compuls\u00e3o do obrigado ou pela extens\u00e3o da medida ser maior que a necess\u00e1ria para a obten\u00e7\u00e3o dos resultados licitamente desejados. Para limitar tais excessos, imp\u00f5e-se observar, especialmente, o seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":3196,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afrf-4","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":357769,"hashId":"cce1b9147446d3672595ba04d4d2709d","enunciado":"<p align=justify>Tratando-se de poder de pol\u00edcia, sabe-se que podem\r\nocorrer excessos na sua execu\u00e7\u00e3o material,\r\npor meio de intensidade da medida maior que a\r\nnecess\u00e1ria para a compuls\u00e3o do obrigado ou pela\r\nextens\u00e3o da medida ser maior que a necess\u00e1ria\r\npara a obten\u00e7\u00e3o dos resultados licitamente desejados.\r\nPara limitar tais excessos, imp\u00f5e-se observar,\r\nespecialmente, o seguinte princ\u00edpio:<\/p>","resposta":1270981,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade","id":1270979,"corpo":"<p align=justify>legalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade","id":1270980,"corpo":"<p align=justify>finalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionalidade","id":1270981,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moralidade","id":1270982,"corpo":"<p align=justify>moralidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio","id":1270983,"corpo":"<p align=justify>contradit\u00f3rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/357769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Ag\u00eancias Reguladoras, surgidas no Brasil ap\u00f3s as privatiza\u00e7\u00f5es, t\u00eam como miss\u00e3o fiscalizar:","provas":[{"id":1657,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2003"},{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"},{"id":1731,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2003"},{"id":1741,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2003"},{"id":1821,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":1843,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":40886,"hashId":"1fe5bfe4859eedbab826e602c533a451","enunciado":"<p align=justify>As <em>Ag\u00eancias Reguladoras<\/em>, surgidas no Brasil ap\u00f3s as privatiza\u00e7\u00f5es, t\u00eam como miss\u00e3o fiscalizar:<\/p>","resposta":194431,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a pol\u00edtica governamental na \u00e1rea da economia","id":194429,"corpo":"<p align=justify> \ta pol\u00edtica governamental na \u00e1rea da economia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as MPs (Medidas Provis\u00f3rias)","id":194430,"corpo":"<p align=justify> \tas MPs (Medidas Provis\u00f3rias)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos","id":194431,"corpo":"<p align=justify> as prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as contas ministeriais","id":194432,"corpo":"<p align=justify> as contas ministeriais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Agentes de Fato ou Funcion\u00e1rio Aparente","oab":true,"nome":"Agentes de Fato ou Funcion\u00e1rio Aparente","pai":404355,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407855,"slug":"direito-administrativo-agentes-de-fato-ou-funcionario-aparente"}],"slug":"direito-administrativo\/40886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intima\u00e7\u00e3o do advogado do querelante deve ser feita por publica\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o incumbido da publicidade dos atos judiciais da comarca.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130287,"hashId":"d1750cd66d7b8a0a883948da29378fa5","enunciado":"<p align=justify>A intima\u00e7\u00e3o do advogado do querelante deve ser feita por\r\npublica\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o incumbido da publicidade dos atos\r\njudiciais da comarca.<\/p>","resposta":598576,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":598576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":598577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es, atos e prazos processuais.","id":110604,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es, atos e\r\nprazos processuais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406670,"slug":"direito-processual-penal-intimacao-e-notificacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/130287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional &#8722; LDB (Lei Federal no 9394\/96), a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 oferecida","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 17:14:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9193,"hashId":"400451717998c69646ef9744fafc0b89","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional &#8722; LDB (Lei Federal no 9394\/96), a educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil ser\u00e1 oferecida<\/p>","resposta":45208,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em creches (0 &#8722; 3 anos) e pr\u00e9-escolas (4 &#8722; 6 anos).","id":45208,"corpo":"<p align=justify>em creches (0 &#8722; 3 anos) e pr\u00e9-escolas (4 &#8722; 6 anos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"em creches ou pr\u00e9-escolas para crian\u00e7as a partir de 02 anos de idade.","id":45209,"corpo":"<p align=justify>em creches ou pr\u00e9-escolas para crian\u00e7as a partir de\r\n02 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"em escolas estatais ou comunit\u00e1rias, em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-econ\u00f4mica.","id":45210,"corpo":"<p align=justify>em escolas estatais ou comunit\u00e1rias, em raz\u00e3o da\r\nsitua\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"para as crian\u00e7as cujas m\u00e3es trabalhem fora de casa.","id":45211,"corpo":"<p align=justify>para as crian\u00e7as cujas m\u00e3es trabalhem fora de\r\ncasa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"para as crian\u00e7as, cujos pais ou respons\u00e1veis estejam no mercado de trabalho.","id":45212,"corpo":"<p align=justify>para as crian\u00e7as, cujos pais ou respons\u00e1veis\r\nestejam no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/9193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal","provas":[{"id":3269,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2003-esaf-auditor-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - TCE PR - Auditor - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103191,"hashId":"b46c204912a1797eff61036bbb379a7f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal<\/p>","resposta":487716,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 impedimento \u00e0 impetra\u00e7\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a para proteger direito amparado por habeas corpus","id":487715,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 impedimento \u00e0 impetra\u00e7\u00e3o do mandado\r\nde seguran\u00e7a para proteger direito\r\namparado por habeas corpus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria n\u00e3o pode legislar, nem mesmo para o caso concreto, no bojo de um mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":487716,"corpo":"<p align=justify>A autoridade judici\u00e1ria n\u00e3o pode legislar,\r\nnem mesmo para o caso concreto, no bojo\r\nde um mandado de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o popular somente ser\u00e1 instrumento id\u00f4neo para anular ato da Administra\u00e7\u00e3o lesivo ao meio ambiente, se provado que o ato tamb\u00e9m provocou preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":487717,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o popular somente ser\u00e1 instrumento\r\nid\u00f4neo para anular ato da Administra\u00e7\u00e3o\r\nlesivo ao meio ambiente, se provado que o\r\nato tamb\u00e9m provocou preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma lei ordin\u00e1ria n\u00e3o pode dispor em sentido contr\u00e1rio ao que estabelece um tratado de direito internacional de que o Brasil faz parte, porque esse tratado, na vis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, goza de hierarquia de norma constitucional entre n\u00f3s.","id":487718,"corpo":"<p align=justify>Uma lei ordin\u00e1ria n\u00e3o pode dispor em sentido\r\ncontr\u00e1rio ao que estabelece um tratado\r\nde direito internacional de que o Brasil faz\r\nparte, porque esse tratado, na vis\u00e3o do Supremo\r\nTribunal Federal, goza de hierarquia\r\nde norma constitucional entre n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o tamb\u00e9m assegurados aos trabalhadores dom\u00e9sticos, mas estes n\u00e3o est\u00e3o assistidos pela Previd\u00eancia Social.","id":487719,"corpo":"<p align=justify>Todos os direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o tamb\u00e9m assegurados aos trabalhadores\r\ndom\u00e9sticos, mas estes n\u00e3o est\u00e3o\r\nassistidos pela Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/103191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Recursos humanos","id":20051}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, ciosa da inviolabilidade das comunica\u00e7\u00f5es, as grava\u00e7\u00f5es obtidas por meio de escuta telef\u00f4nica, utilizadas para desvendar a\u00e7\u00f5es criminosas, ainda que merit\u00f3rias, s\u00e3o ilegais.","provas":[{"id":46932,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"saae-ba-2003-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Contador - 2003"},{"id":46944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"saae-ba-2003-cespe-cebraspe-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Bioqu\u00edmico - 2003"},{"id":46968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"saae-ba-2003-cespe-cebraspe-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Engenheiro - 2003"},{"id":47007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"saae-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - T\u00e9cnico Administrativo - 2003"},{"id":47009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Recursos humanos","id":20051},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"saae-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-em-desenvolvimento-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Recursos humanos - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1427330,"hashId":"f29402271397d198b34a58a64a7b371a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, ciosa da inviolabilidade das comunica\u00e7\u00f5es, as grava\u00e7\u00f5es obtidas por meio de escuta telef\u00f4nica, utilizadas para desvendar a\u00e7\u00f5es criminosas, ainda que merit\u00f3rias, s\u00e3o ilegais.<\/p>","resposta":5268243,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5268242,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5268243,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O advogado Cl\u00f3vis Ramalhete, autor do projeto que garantiu a ampla anistia pol\u00edtica de 1979, costumava dizer que \u201ca democracia s\u00f3 estar\u00e1 realmente consolidada quando ju\u00edzes, banqueiros e funcion\u00e1rios p\u00fablicos corruptos come\u00e7arem a se sentar no banco dos r\u00e9us e ressarcir o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d. Nos \u00faltimos dias, duas importantes condena\u00e7\u00f5es de criminosos de colarinho engomado refor\u00e7aram a ideia de que pode estar pr\u00f3xima a democracia vislumbrada por Ramalhete. Em decis\u00e3o hist\u00f3rica, o juiz Lafredo Lisboa mandou para tr\u00e1s das grades o famoso Rodrigo Silveirinha, ex-subsecret\u00e1rio de administra\u00e7\u00e3o do governo fluminense, junto com 21 ilustres personagens do esc\u00e2ndalo do propinoduto, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Em S\u00e3o Paulo, agentes federais e procuradores da Rep\u00fablica da chamada Opera\u00e7\u00e3o Anaconda arrastaram para a pris\u00e3o o juiz federal Jo\u00e3o Carlos da Rocha Mattos, dois delegados e um agente da pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal, al\u00e9m de tr\u00eas advogados e de uma auditora aposentada. A auditora e o magistrado s\u00e3o acusados de vender senten\u00e7as judiciais a corruptos e contrabandistas. Isto\u00e9, n.\u00ba 1.780, 12\/11\/2003, p. 30-2 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subsequentes.","id":422742,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O advogado Cl\u00f3vis Ramalhete, autor do projeto que garantiu a ampla anistia pol\u00edtica de 1979, costumava dizer que \u201ca democracia s\u00f3 estar\u00e1 realmente consolidada quando ju\u00edzes, banqueiros e funcion\u00e1rios p\u00fablicos corruptos come\u00e7arem a se sentar no banco dos r\u00e9us e ressarcir o patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d. Nos \u00faltimos dias, duas importantes condena\u00e7\u00f5es de criminosos de colarinho engomado refor\u00e7aram a ideia de que pode estar pr\u00f3xima a democracia vislumbrada por Ramalhete. Em decis\u00e3o hist\u00f3rica, o juiz Lafredo Lisboa mandou para tr\u00e1s das grades o famoso Rodrigo Silveirinha, ex-subsecret\u00e1rio de administra\u00e7\u00e3o do governo fluminense, junto com 21 ilustres personagens do esc\u00e2ndalo do<em> propinoduto<\/em>, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Em S\u00e3o Paulo, agentes federais e procuradores da Rep\u00fablica da chamada Opera\u00e7\u00e3o Anaconda arrastaram para a pris\u00e3o o juiz federal Jo\u00e3o Carlos da Rocha Mattos, dois delegados e um agente da pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal, al\u00e9m de tr\u00eas advogados e de uma auditora aposentada. A auditora e o magistrado s\u00e3o acusados de vender senten\u00e7as judiciais a corruptos e contrabandistas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><h6 style=\"text-align: justify;\">Isto\u00e9, n.\u00ba 1.780, 12\/11\/2003, p. 30-2 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/h6><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1427330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos \u00e9 conditio sine qua non para investidura em qualquer","provas":[{"id":617,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-ac-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":12481,"hashId":"d32c051ce42b449875e3fddb0b38884b","enunciado":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de\r\nprovas e t\u00edtulos \u00e9 conditio sine qua non para investidura\r\nem qualquer<\/p>","resposta":61615,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargo p\u00fablico.","id":61613,"corpo":"<p align=justify>cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":61614,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emprego p\u00fablico.","id":61615,"corpo":"<p align=justify>emprego p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emprego p\u00fablico ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":61616,"corpo":"<p align=justify>emprego p\u00fablico ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":61617,"corpo":"<p align=justify>cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/12481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma lei complementar anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 pode ser recepcionada como lei ordin\u00e1ria, se n\u00e3o houver previs\u00e3o constitucional de que a mat\u00e9ria nela versada seja regida por lei complementar e a lei preexistente n\u00e3o contrarie materialmente a nova Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1321,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":229511,"hashId":"2c69c618163c4815a3c35a3e4142ed9f","enunciado":"<p align=justify>Uma lei complementar anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 pode\r\nser recepcionada como lei ordin\u00e1ria, se n\u00e3o houver previs\u00e3o\r\nconstitucional de que a mat\u00e9ria nela versada seja regida por\r\nlei complementar e a lei preexistente n\u00e3o contrarie\r\nmaterialmente a nova Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":906492,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":906493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao processo legislativo e \u00e0 recep\u00e7\u00e3o de leis pr\u00e9-constitucionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158170,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao processo legislativo e \u00e0 recep\u00e7\u00e3o de leis\r\npr\u00e9-constitucionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421765,"slug":"direito-constitucional-recepcao-x-revogacao-de-normas-pre-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/229511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","descricao":"MPE - PB - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPPB","oab":false,"id":681}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carta Testemunh\u00e1vel dever\u00e1 ser requerida:","provas":[{"id":23657,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","descricao":"MPE - PB - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPPB","oab":false,"id":681},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2003-mppb-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPPB - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":801695,"hashId":"f38db86eb5fdd9271a733e07ef2df368","enunciado":"A Carta Testemunh\u00e1vel dever\u00e1 ser requerida:","resposta":2762625,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Escriv\u00e3o;","id":2762625,"corpo":"ao Escriv\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a;","id":2762626,"corpo":"ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Corregedor da Justi\u00e7a;","id":2762627,"corpo":"ao Corregedor da Justi\u00e7a;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Juiz de Direito;","id":2762628,"corpo":"ao Juiz de Direito;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Conselho da Magistratura;","id":2762629,"corpo":"ao Conselho da Magistratura;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333881,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Carta Testemunh\u00e1vel","oab":true,"nome":"Carta Testemunh\u00e1vel","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406704,"slug":"direito-processual-penal-carta-testemunhavel"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/801695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tri\u00e2ngulo ABC, a mediana relativa ao v\u00e9rtice A, (isto \u00e9, reta que une o v\u00e9rtice A com o ponto m\u00e9dio do lado oposto) e a altura, tamb\u00e9m relativa ao v\u00e9rtice A, dividem o \u00e2ngulo B\u00c2C em tr\u00eas \u00e2ngulos de mesma medida. As medidas, em graus, dos \u00e2ngulos do tri\u00e2ngulo ABC s\u00e3o:","provas":[{"id":3037,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2003-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 11:25:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":89989,"hashId":"9a452ab73337bda0263f64d19f6116c5","enunciado":"<p align=justify>No tri\u00e2ngulo ABC, a mediana relativa ao v\u00e9rtice A, (isto\r\n\u00e9, reta que une o v\u00e9rtice A com o ponto m\u00e9dio do lado\r\noposto) e a altura, tamb\u00e9m relativa ao v\u00e9rtice A, dividem\r\no \u00e2ngulo B\u00c2C em tr\u00eas \u00e2ngulos de mesma medida.\r\nAs medidas, em graus, dos \u00e2ngulos do tri\u00e2ngulo ABC\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":424625,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":424621,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3037\/25A.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":424622,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3037\/25B.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":424623,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3037\/25C.JPG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":424624,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3037\/25D.JPG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":424625,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3037\/25E.JPG><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","oab":false,"nome":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408867,"slug":"matematica-angulo-reto-agudo-e-obtuso"},{"nome_clean":"Tangentes a uma circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Tangentes a uma circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408891,"slug":"matematica-tangentes-a-uma-circunferencia"}],"slug":"matematica\/89989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Processual","id":552}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a atos administrativos, licita\u00e7\u00f5es e processos administrativo e disciplinar. I A pens\u00e3o vital\u00edcia concedida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica aos dependentes do servidor falecido \u00e9 exemplo de ato administrativo composto. II Revoga\u00e7\u00e3o \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo ou de seus efeitos por outro ato administrativo, efetuada por motivos de conveni\u00eancia e oportunidade decorrente do princ\u00edpio da autotutela, podendo ocorrer, haja vista o interesse p\u00fablico que se sobrep\u00f5e ao interesse privado, em rela\u00e7\u00e3o a atos discricion\u00e1rios, vinculados e exauridos, conforme o caso. III A venda de bem im\u00f3vel do Instituto Nacional de Seguro Social para \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica distrital \u00e9 exemplo de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o decorrente da aus\u00eancia de necessidade de competi\u00e7\u00e3o, cujo objetivo seria garantir a proposta mais vantajosa para a autarquia federal. IV A imperatividade \u00e9 o atributo do ato administrativo que imp\u00f5e a coercibilidade para seu cumprimento ou execu\u00e7\u00e3o, estando presente, apenas, nos atos que consubstanciam um provimento ou uma ordem administrativa, tais como os regulamentos, as portarias e as interdi\u00e7\u00f5es de atividades. V A apura\u00e7\u00e3o de irregularidades no servi\u00e7o p\u00fablico ter\u00e1 de ser feita, obrigatoriamente, pela autoridade que tomar conhecimento do fato e dever\u00e1 ser realizada imediatamente, por meio de sindic\u00e2ncia, inqu\u00e9rito administrativo ou processo administrativo disciplinar, conforme a gravidade do fato mensurada pela aplica\u00e7\u00e3o, em tese, da penalidade cab\u00edvel. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":1310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Processual","id":552},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Processual - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":232264,"hashId":"2f6f463a52a2ebcab45b49e48ede9dde","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a atos administrativos, licita\u00e7\u00f5es e processos administrativo e disciplinar. <\/P>\r\n<P align=justify>I A pens\u00e3o vital\u00edcia concedida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica aos dependentes do servidor falecido \u00e9 exemplo de ato administrativo composto. <\/P>\r\n<P align=justify>II Revoga\u00e7\u00e3o \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo ou de seus efeitos por outro ato administrativo, efetuada por motivos de conveni\u00eancia e oportunidade decorrente do princ\u00edpio da autotutela, podendo ocorrer, haja vista o interesse p\u00fablico que se sobrep\u00f5e ao interesse privado, em rela\u00e7\u00e3o a atos discricion\u00e1rios, vinculados e exauridos, conforme o caso. <\/P>\r\n<P align=justify>III A venda de bem im\u00f3vel do Instituto Nacional de Seguro Social para \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica distrital \u00e9 exemplo de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o decorrente da aus\u00eancia de necessidade de competi\u00e7\u00e3o, cujo objetivo seria garantir a proposta mais vantajosa para a autarquia federal. <\/P>\r\n<P align=justify>IV A imperatividade \u00e9 o atributo do ato administrativo que imp\u00f5e a coercibilidade para seu cumprimento ou execu\u00e7\u00e3o, estando presente, apenas, nos atos que consubstanciam um provimento ou uma ordem administrativa, tais como os regulamentos, as portarias e as interdi\u00e7\u00f5es de atividades. <\/P>\r\n<P align=justify>V A apura\u00e7\u00e3o de irregularidades no servi\u00e7o p\u00fablico ter\u00e1 de ser feita, obrigatoriamente, pela autoridade que tomar conhecimento do fato e dever\u00e1 ser realizada imediatamente, por meio de sindic\u00e2ncia, inqu\u00e9rito administrativo ou processo administrativo disciplinar, conforme a gravidade do fato mensurada pela aplica\u00e7\u00e3o, em tese, da penalidade cab\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":913267,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":913266,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":913267,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":913268,"corpo":"II e III.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":913269,"corpo":"III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":913270,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/232264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, privativamente, processar e julgar, nos crimes de responsabilidade,","provas":[{"id":3268,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2003-esaf-auditor-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - TCE PR - Auditor - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286987,"hashId":"a895135dcbd294d031c1167b1dc93eed","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do\r\nParan\u00e1, privativamente, processar e julgar, nos\r\ncrimes de responsabilidade,<\/p>","resposta":1071340,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Deputados Estaduais.","id":1071337,"corpo":"<p align=justify>os Deputados Estaduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Ju\u00edzes dos Tribunais de Al\u00e7ada do Estado","id":1071338,"corpo":"<p align=justify>os Ju\u00edzes dos Tribunais de Al\u00e7ada do Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Prefeitos Municipais.","id":1071339,"corpo":"<p align=justify>os Prefeitos Municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Vice-Governador do Estado","id":1071340,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o Vice-Governador do Estado<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.","id":1071341,"corpo":"<p align=justify>os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421840,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-parana"}],"slug":"direito-constitucional\/286987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Inspetor","id":1479}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo, t\u00e3o logo praticado, pode ser imediatamente executado. Tal caracter\u00edstica do ato administrativo \u00e9 a:","provas":[{"id":2446,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Inspetor","id":1479},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-inspetor","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":64644,"hashId":"2bb9de950f731aad5ea049baa9c69b0a","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo, t\u00e3o logo praticado, pode ser imediatamente executado. Tal caracter\u00edstica do ato administrativo \u00e9 a:<\/p>","resposta":305221,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperatividade","id":305220,"corpo":"<p align=justify>imperatividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auto-executoriedade;","id":305221,"corpo":"<p align=justify>auto-executoriedade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade;","id":305222,"corpo":"<p align=justify>presun\u00e7\u00e3o de legitimidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discricionariedade","id":305223,"corpo":"<p align=justify>discricionariedade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/64644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Recep\u00e7\u00e3o","id":784}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plebiscito, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma consulta pr\u00e9via aos brasileiros detentores de capacidade eleitoral ativa sobre determinada mat\u00e9ria, que dever\u00e1 ser, posteriormente, submetida \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","provas":[{"id":3697,"cargo":{"descricao":"Atendente de Recep\u00e7\u00e3o","id":784},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-atendente-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Atendente de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":129720,"hashId":"de76da12bbc4ac0c15e11f6652bddede","enunciado":"<p align=justify>O plebiscito, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma consulta\r\npr\u00e9via aos brasileiros detentores de capacidade eleitoral ativa\r\nsobre determinada mat\u00e9ria, que dever\u00e1 ser, posteriormente,\r\nsubmetida \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p>","resposta":596830,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":596830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":596831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um deputado apresentou projeto de lei federal, cominando as seguintes penalidades para crimes praticados em territ\u00f3rio brasileiro: I - pena de morte, no caso de reincid\u00eancia na pr\u00e1tica de crimes hediondos graves que provoquem clamor popular, devendo a proposi\u00e7\u00e3o ser aprovada em plebiscito; II - pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua, em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de crimes hediondos graves, devendo a proposi\u00e7\u00e3o sujeitar-se a aprova\u00e7\u00e3o em referendo popular. Ante a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens seguintes.","id":110329,"enunciado":"<P align=justify>Um deputado apresentou projeto de lei federal, cominando as seguintes penalidades para crimes praticados em territ\u00f3rio brasileiro:<\/P>\r\n<P align=justify>I - pena de morte, no caso de reincid\u00eancia na pr\u00e1tica de crimes hediondos graves que provoquem clamor popular, devendo a proposi\u00e7\u00e3o ser aprovada em plebiscito; <\/P>\r\n<P align=justify>II - pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua, em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de crimes hediondos graves, devendo a proposi\u00e7\u00e3o sujeitar-se a aprova\u00e7\u00e3o em referendo popular.<\/P>\r\n<P align=justify>Ante a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/129720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se do Cap\u00edtulo dedicado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a afirmativa falsa. ","provas":[{"id":3215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2003"},{"id":3234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-area-geral-ingles-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":366001,"hashId":"f051fcf3ef68ab4e7a518106b83cf04d","enunciado":"<P align=justify>Tratando-se do Cap\u00edtulo dedicado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a afirmativa <U>falsa<\/U>. <\/P>","resposta":1304856,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A publicidade de atos e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos pode ter car\u00e1ter de orienta\u00e7\u00e3o social.","id":1304853,"corpo":"<p align=justify> A publicidade de atos e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos pode ter car\u00e1ter de orienta\u00e7\u00e3o \r\nsocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio participar\u00e1 da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mediante acesso a registros administrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo. ","id":1304854,"corpo":"<p align=justify>O usu\u00e1rio participar\u00e1 da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mediante acesso a registros administrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumular cargos e empregos p\u00fablicos estende-se a entidades controladas direta ou indiretamente pelo Poder P\u00fablico. ","id":1304855,"corpo":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de acumular cargos e empregos \r\np\u00fablicos estende-se a entidades controladas \r\ndireta ou indiretamente pelo Poder P\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teto remunerat\u00f3rio constitucionalmente previsto aplica-se a empresas estatais, ainda que n\u00e3o recebam recursos p\u00fablicos para o seu custeio ou para o pagamento de seu pessoal.","id":1304856,"corpo":"<p align=justify>O teto remunerat\u00f3rio constitucionalmente previsto aplica-se a empresas estatais, ainda que \r\nn\u00e3o recebam recursos p\u00fablicos para o seu \r\ncusteio ou para o pagamento de seu pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei dever\u00e1 dispor sobre requisitos e restri\u00e7\u00f5es ao ocupante de cargo p\u00fablico que possibilite o acesso a informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.","id":1304857,"corpo":"<p align=justify>A lei dever\u00e1 dispor sobre requisitos e restri\u00e7\u00f5es ao ocupante de cargo p\u00fablico que possibilite o acesso a informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/366001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obtenha a taxa efetiva anual correspondente \u00e0 taxa de juros nominal de 36% ao ano com capitaliza\u00e7\u00e3o mensal.","provas":[{"id":3124,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-esaf-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Recife - Analista - \u00c1rea Compras - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-08 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94879,"hashId":"30d7703714ec8555c077b88633525e00","enunciado":"<p align=justify>Obtenha a taxa efetiva anual correspondente \u00e0\r\ntaxa de juros nominal de 36% ao ano com capitaliza\u00e7\u00e3o\r\nmensal.<\/p>","resposta":448285,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34,321%","id":448282,"corpo":"<p align=justify>34,321%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36%","id":448283,"corpo":"<p align=justify>36%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38,423%","id":448284,"corpo":"<p align=justify>38,423%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42,576%","id":448285,"corpo":"<p align=justify>42,576%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"43,58%","id":448286,"corpo":"<p align=justify>43,58%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"}],"slug":"matematica-financeira\/94879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa utiliza o Custeio por Absor\u00e7\u00e3o departamentalizado, onde os custos dos departamentos de servi\u00e7os s\u00e3o alocados aos departamentos produtivos para posterior apropria\u00e7\u00e3o aos produtos produzidos. A empresa necessita, neste exerc\u00edcio, alterar seu crit\u00e9rio de custeio de absor\u00e7\u00e3o para custeio direto. Se restar parte da produ\u00e7\u00e3o em estoque, a altera\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de custeio implicar\u00e1 em apropriar ao custo do produto vendido","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-07 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6934,"hashId":"cc729844e50e1436c16181af482bc9ea","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa utiliza o Custeio por Absor\u00e7\u00e3o departamentalizado,\r\nonde os custos dos departamentos de servi\u00e7os\r\ns\u00e3o alocados aos departamentos produtivos para posterior\r\napropria\u00e7\u00e3o aos produtos produzidos. A empresa\r\nnecessita, neste exerc\u00edcio, alterar seu crit\u00e9rio de custeio\r\nde absor\u00e7\u00e3o para custeio direto. Se restar parte da\r\nprodu\u00e7\u00e3o em estoque, a altera\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de custeio\r\nimplicar\u00e1 em apropriar ao custo do produto vendido<\/p>","resposta":34286,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os custos diretos vari\u00e1veis de fabrica\u00e7\u00e3o, bem como os custos indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o fixos e vari\u00e1veis.","id":34285,"corpo":"<p align=justify>os custos diretos vari\u00e1veis de fabrica\u00e7\u00e3o, bem como\r\nos custos indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o fixos e vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"os custos diretos vari\u00e1veis, bem como os custos indiretos vari\u00e1veis.","id":34286,"corpo":"<p align=justify>os custos diretos vari\u00e1veis, bem como os custos\r\nindiretos vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"somente os custos diretos vari\u00e1veis.","id":34287,"corpo":"<p align=justify>somente os custos diretos vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"todos os custos diretos e indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":34288,"corpo":"<p align=justify>todos os custos diretos e indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"somente os custos indiretos vari\u00e1veis.","id":34289,"corpo":"<p align=justify>somente os custos indiretos vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/6934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza apenas custos vari\u00e1veis em uma empresa de transporte coletivo urbano:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55806,"hashId":"de2777a6d9c6ab3df9b3192019db7960","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza apenas custos vari\u00e1veis em uma empresa de transporte coletivo urbano:<\/p>","resposta":264567,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneus, lubrificantes e sal\u00e1rios de motoristas.","id":264566,"corpo":"<p align=justify>pneus, lubrificantes e sal\u00e1rios de motoristas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combust\u00edvel, pneus e lubrificantes.","id":264567,"corpo":"<p align=justify>combust\u00edvel, pneus e lubrificantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pe\u00e7as de manuten\u00e7\u00e3o, deprecia\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pneus.","id":264568,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7as de manuten\u00e7\u00e3o, deprecia\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pneus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rios de motoristas, deprecia\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pneus.","id":264569,"corpo":"<p align=justify>sal\u00e1rios de motoristas, deprecia\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pneus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/55806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Mark up&quot; \u00e9:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55818,"hashId":"db86f676ad8606cb8161d24750675060","enunciado":"<p align=justify>&quot;Mark up&quot; \u00e9:<\/p>","resposta":264610,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"margem de lucro bruto de produtos ou servi\u00e7os.","id":264607,"corpo":"<p align=justify>margem de lucro bruto de produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"margem de lucro l\u00edquido de produtos ou servi\u00e7os.","id":264608,"corpo":"<p align=justify>margem de lucro l\u00edquido de produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"margem de contribui\u00e7\u00e3o obtida com produtos ou servi\u00e7os.","id":264609,"corpo":"<p align=justify>margem de contribui\u00e7\u00e3o obtida com produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice aplicado sobre o custo de produtos ou servi\u00e7os para obter seu pre\u00e7o de venda.","id":264610,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice aplicado sobre o custo de produtos ou servi\u00e7os para obter seu pre\u00e7o de venda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndice de Mark up","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Mark up","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416754,"slug":"contabilidade-de-custos-indice-de-mark-up"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/55818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os delitos descritos nas situa\u00e7\u00f5es a seguir. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dessas situa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":133935,"hashId":"42b31faa0f5431e1e1207d65b78aadba","enunciado":"<P align=justify>Julgue os delitos descritos nas situa\u00e7\u00f5es a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3740\/20.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dessas situa\u00e7\u00f5es.<\/P>","resposta":610968,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos tr\u00eas delitos ser\u00e1 julgado perante os juizados especiais criminais.","id":610967,"corpo":"<p align=justify>Nenhum dos tr\u00eas delitos ser\u00e1 julgado perante os juizados especiais criminais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o delito II ser\u00e1 julgado perante os juizados especiais criminais.","id":610968,"corpo":"<p align=justify>Apenas o delito II ser\u00e1 julgado perante os juizados especiais criminais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o delito III ser\u00e1 julgado perante os juizados especiais criminais.","id":610969,"corpo":"<p align=justify>Apenas o delito III ser\u00e1 julgado perante os juizados especiais criminais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os delitos I e II ser\u00e3o julgados perante os juizados especiais criminais.","id":610970,"corpo":"<p align=justify>Apenas os delitos I e II ser\u00e3o julgados perante os juizados especiais criminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os delitos I e III ser\u00e3o julgados perante os juizados especiais criminais.","id":610971,"corpo":"<p align=justify>Apenas os delitos I e III ser\u00e3o julgados perante os juizados especiais criminais.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/133935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":991,"slug":"auxiliar-judiciario-area-mecanica"},{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":980,"slug":"auxiliar-judiciario-area-artes-graficas"},{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981,"slug":"auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria","id":986,"slug":"auxiliar-judiciario-area-carpintaria-e-marcenaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada frase abaixo, retirada do texto, encontra-se um termo grifado. Esse termo N\u00c3O est\u00e1 corretamente substitu\u00eddo pelo pronome correspondente na alternativa:","provas":[{"id":335,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":991,"slug":"auxiliar-judiciario-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-24-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2003"},{"id":315,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":980,"slug":"auxiliar-judiciario-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-24-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":427,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981,"slug":"auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-24-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"},{"id":333,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria","id":986,"slug":"auxiliar-judiciario-area-carpintaria-e-marcenaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-24-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-carpintaria-e-marcenaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":182929,"hashId":"e087a9486dca6b8e52d65da2a63ef518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada frase abaixo, retirada do texto, encontra-se um termo grifado. Esse termo N\u00c3O est\u00e1 corretamente substitu\u00eddo pelo pronome correspondente na alternativa:<\/p>","resposta":781846,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer essa conta = faz\u00ea-la.","id":781844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>fazer <u>essa conta<\/u><\/em> = faz\u00ea-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comporta diferentes padr\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o = comporta- os.","id":781845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>comporta <u>diferentes padr\u00f5es<\/u> de ocupa\u00e7\u00e3o<\/em> = comporta- os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capazes de estancar o aumento da popula\u00e7\u00e3o = estancar- lhe.","id":781846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>capazes de estancar <u>o aumento da popula\u00e7\u00e3o<\/u><\/em> = estancar- lhe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levando em conta as grandes epidemias = levando-as.","id":781847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>levando em conta <u>as grandes epidemias<\/u><\/em> = levando-as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fizeram a popula\u00e7\u00e3o saltar = fizeram-na.","id":781848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>fizeram <u>a popula\u00e7\u00e3o<\/u> saltar<\/em> = fizeram-na.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":140317,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/335\/149.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/182929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 an\u00e1lise horizontal, \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":2267,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - Contador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59029,"hashId":"b846bbea9127d2a56e4952192c614523","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 an\u00e1lise horizontal, \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:<\/p>","resposta":279033,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostra a evolu\u00e7\u00e3o de cada conta das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":279030,"corpo":"<p align=justify>Mostra a evolu\u00e7\u00e3o de cada conta das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite tirar conclus\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o da empresa.","id":279031,"corpo":"<p align=justify>Permite tirar conclus\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode mostrar que a empresa investe, prioritariamente, em bens do ativo permanente.","id":279032,"corpo":"<p align=justify>Pode mostrar que a empresa investe, prioritariamente, em bens do ativo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mostra o percentual da cada conta e sua real import\u00e2ncia no conjunto.","id":279033,"corpo":"<p align=justify>Mostra o percentual da cada conta e sua real import\u00e2ncia no conjunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/59029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"HC UFPR","id":398,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"hc-ufpr-pr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre a nutri\u00e7\u00e3o parenteral total, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1470,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"HC UFPR","id":398,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"hc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufpr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - HC UFPR - Enfermeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":35577,"hashId":"bda8d0e6d5a57d9263005f2305074e4e","enunciado":"<p align=justify> Sobre a nutri\u00e7\u00e3o parenteral total, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":169234,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" por exigir um ambiente livre de germes \u00e0 sua prepara\u00e7\u00e3o, o enfermeiro realiza o procedimento no Centro Cir\u00fargico.","id":169230,"corpo":"<p align=justify> \tpor exigir um ambiente livre de germes \u00e0 sua prepara\u00e7\u00e3o, o enfermeiro realiza o procedimento no Centro Cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as solu\u00e7\u00f5es preparadas ficam sob refrigera\u00e7\u00e3o e depois s\u00e3o imediatamente usadas.","id":169231,"corpo":"<p align=justify> \tas solu\u00e7\u00f5es preparadas ficam sob refrigera\u00e7\u00e3o e depois s\u00e3o imediatamente usadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral total, \u00e9 infundido, por 12 horas, soro fisiol\u00f3gico a 0,9%.","id":169232,"corpo":"<p align=justify> \tap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral total, \u00e9 infundido, por 12 horas, soro fisiol\u00f3gico a 0,9%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o administradas concomitante-mente a carboidratos orais","id":169233,"corpo":"<p align=justify> \tas solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o administradas concomitante-mente a carboidratos orais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" seu preparo \u00e9 da compet\u00eancia do farmac\u00eautico, e sua interrup\u00e7\u00e3o \u00e9 gradativa","id":169234,"corpo":"<p align=justify> \tseu preparo \u00e9 da compet\u00eancia do farmac\u00eautico, e sua interrup\u00e7\u00e3o \u00e9 gradativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma tor\u00e1cico","oab":false,"nome":"Trauma tor\u00e1cico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413356,"slug":"enfermagem-trauma-toracico"}],"slug":"enfermagem\/35577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seed-se-se"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Respondendo algumas perguntas, Charles Hadji nas suas conclus\u00f5es provis\u00f3rias, destaca que avalia\u00e7\u00e3o I. \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de leitura orientada da realidade, \u00e9 tomar partido. II. \u00e9 pronunciar, incisivamente, julgamentos de valor sobre uma situa\u00e7\u00e3o observada. III. \u00e9 elemento chave da negocia\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e momento forte em um processo de regula\u00e7\u00e3o. IV. formativa \u00e9 um combate di\u00e1rio, exige coragem para ousar falar e \"julgar\". V. busca a objetividade, mais do que a pertin\u00eancia, dos julgamentos sobre aprendizagem. S\u00e3o id\u00e9ias do autor APENAS as afirmativas","provas":[{"id":160,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seed-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Supervisor de Ensino - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":356761,"hashId":"e78a756c6b285c1e51621afe333bfe60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Respondendo algumas perguntas, Charles Hadji nas suas conclus\u00f5es provis\u00f3rias, destaca que avalia\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de leitura orientada da realidade, \u00e9 tomar partido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00e9 pronunciar, incisivamente, julgamentos de valor sobre uma situa\u00e7\u00e3o observada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e9 elemento chave da negocia\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e momento forte em um processo de regula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. formativa \u00e9 um combate di\u00e1rio, exige coragem para ousar falar e \"julgar\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. busca a objetividade, mais do que a pertin\u00eancia, dos julgamentos sobre aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o id\u00e9ias do autor APENAS as afirmativas<\/p>","resposta":1266625,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":1266624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":1266625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":1266626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":1266627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":1266628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/356761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"28)\tUm baralho consiste em 100 cart\u00f5es numerados de 1 a 100. Retiram-se 2 cart\u00f5es ao acaso (sem reposi\u00e7\u00e3o). A probabilidade de que a soma dos dois n\u00fameros dos cart\u00f5es retirados seja igual a 100 \u00e9: ","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 09:07:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60003,"hashId":"b627d6eeca77e4d5e6be8bd48de3cfb5","enunciado":"<p align=justify>28)\tUm baralho consiste em 100 cart\u00f5es numerados de 1 a 100. Retiram-se 2 cart\u00f5es ao acaso (sem reposi\u00e7\u00e3o). A probabilidade de que a soma dos dois n\u00fameros dos cart\u00f5es retirados seja igual a 100 \u00e9:\r\n\r\n<\/p>","resposta":283629,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,98989898...%","id":283629,"corpo":"0,98989898...%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,01010101...%","id":283630,"corpo":"1,01010101...%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1%","id":283631,"corpo":"1%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,98%","id":283632,"corpo":"0,98%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,010513296...%","id":283633,"corpo":"0,010513296...%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/60003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"35)\tAs autoridades de tr\u00e2nsito e as autoridades policiais ter\u00e3o acesso \u00e0s ordens de servi\u00e7os, ao controle informatizado e \u00e0s listagens , sempre que:","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:07:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60093,"hashId":"eed70bcad01a82c705c48dc1adb7a3db","enunciado":"<p align=justify>35)\tAs autoridades de tr\u00e2nsito  e as autoridades policiais  ter\u00e3o acesso \u00e0s ordens de servi\u00e7os, ao controle informatizado e \u00e0s listagens , sempre que:<\/p>","resposta":284060,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a)\tas solicitarem, n\u00e3o podendo, entretanto retir\u00e1-los do estabelecimento.","id":284057,"corpo":"<p align=justify>a)\tas solicitarem, n\u00e3o podendo, entretanto retir\u00e1-los do estabelecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b)\tas solicitarem, podendo retir\u00e1-las do estabelecimento com autoriza\u00e7\u00e3o da reparti\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":284058,"corpo":"<p align=justify>b)\tas solicitarem, podendo retir\u00e1-las do estabelecimento com autoriza\u00e7\u00e3o da reparti\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c)\tas solicitarem, podendo retir\u00e1-las do estabelecimento com autoriza\u00e7\u00e3o do CONTRAN","id":284059,"corpo":"<p align=justify>c)\tas solicitarem, podendo retir\u00e1-las do estabelecimento com autoriza\u00e7\u00e3o do CONTRAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d)\tas solicitarem, podendo retir\u00e1-las do estabelecimento independente de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":284060,"corpo":"<p align=justify>d)\tas solicitarem, podendo retir\u00e1-las do estabelecimento independente de autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e)\tas solicitarem, podendo, entretanto retir\u00e1-los do estabelecimento se o \u00f3rg\u00e3o for municipal. ","id":284061,"corpo":"<p align=justify>e)\tas solicitarem, podendo, entretanto retir\u00e1-los do estabelecimento se o \u00f3rg\u00e3o for municipal.\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/60093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor dever\u00e1 acionar de imediato as luzes de advert\u00eancia (pisca-alerta), providenciando a coloca\u00e7\u00e3o do tri\u00e2ngulo de sinaliza\u00e7\u00e3o ou equipamento similar \u00e0 dist\u00e2ncia m\u00ednima de","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:07:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60150,"hashId":"66433ce4735699813f6afc966fe39b51","enunciado":"O condutor dever\u00e1 acionar de imediato as luzes de advert\u00eancia (pisca-alerta), providenciando a coloca\u00e7\u00e3o do tri\u00e2ngulo de sinaliza\u00e7\u00e3o ou equipamento similar \u00e0 dist\u00e2ncia m\u00ednima de<\/p>","resposta":284336,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 metros da parte traseira do ve\u00edculo.","id":284336,"corpo":"10 metros da parte traseira do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 metros da parte traseira do ve\u00edculo","id":284337,"corpo":"40 metros da parte traseira do ve\u00edculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 metros da parte traseira do ve\u00edculo.","id":284338,"corpo":"20 metros da parte traseira do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 metros da parte traseira do ve\u00edculo.","id":284339,"corpo":"15 metros da parte traseira do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 metros da parte traseira do ve\u00edculo","id":284340,"corpo":"30 metros da parte traseira do ve\u00edculo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/60150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os ve\u00edculos automotores, nacionais ou importados, produzidos a partir de 1\u00ba de janeiro 2002, dever\u00e3o","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60130,"hashId":"e2154caca4c2e0f8f423c72460070a07","enunciado":"<p align=justify>Todos os ve\u00edculos automotores, nacionais ou importados, produzidos a partir de 1\u00ba de janeiro 2002, dever\u00e3o<\/p>","resposta":284240,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obedecer ao n\u00edvel m\u00ednimo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 104 decib\u00e9is &#8211; dB (A).","id":284238,"corpo":"<p align=justify>obedecer ao n\u00edvel m\u00ednimo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 104 decib\u00e9is &#8211; dB (A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obedecer ao n\u00edvel m\u00ednimo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar, de 93 decib\u00e9is &#8211; dB (A).","id":284239,"corpo":"<p align=justify>obedecer ao n\u00edvel m\u00ednimo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar, de 93 decib\u00e9is &#8211; dB (A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obedecer ao n\u00edvel m\u00e1ximo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 93 decib\u00e9is &#8211; dB (A).","id":284240,"corpo":"<p align=justify>obedecer ao n\u00edvel m\u00e1ximo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 93 decib\u00e9is &#8211; dB (A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obedecer ao n\u00edvel m\u00e1ximo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 104 decib\u00e9is &#8211; dB (A)","id":284241,"corpo":"<p align=justify>obedecer ao n\u00edvel m\u00e1ximo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 104 decib\u00e9is &#8211; dB (A)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obedecer ao n\u00edvel m\u00e1ximo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 106 decib\u00e9is&#8211;dB (A)","id":284242,"corpo":"<p align=justify>obedecer ao n\u00edvel m\u00e1ximo permiss\u00edvel de press\u00e3o sonora emitida por buzina ou equipamento similar de 106 decib\u00e9is&#8211;dB (A)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/60130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"43)\tOs cintos de seguran\u00e7a afixados nos ve\u00edculos dever\u00e3o observar o seguinte objetivo","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60167,"hashId":"9f0f7c97d2f3639d4ad8eb6f7632a0cc","enunciado":"<p align=justify>43)\tOs cintos de seguran\u00e7a afixados nos ve\u00edculos dever\u00e3o observar o seguinte objetivo<\/p>","resposta":284415,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a)\tFixar os requisitos m\u00ednimos para instala\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o e procedimentos de ensaios de cintos de seguran\u00e7as","id":284414,"corpo":"<p align=justify>a)\tFixar os requisitos m\u00ednimos para instala\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o e procedimentos de ensaios de cintos de seguran\u00e7as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b)\tInstala\u00e7\u00e3o nos assentos voltados para frente.","id":284415,"corpo":"<p align=justify>b)\tInstala\u00e7\u00e3o nos assentos voltados para frente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c)\tObservar nos assentos dianteiros pr\u00f3ximos \u00e0s portas, o tipo tr\u00eas pontos, com retrator.","id":284416,"corpo":"<p align=justify>c)\tObservar nos assentos dianteiros pr\u00f3ximos \u00e0s portas, o tipo tr\u00eas pontos, com retrator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d)\tAfixar nos assentos dianteiros intermedi\u00e1rios, o do tipo tr\u00eas pontos , com ou sem retrator, ou do tipo subabdominal.","id":284417,"corpo":"<p align=justify>d)\tAfixar nos assentos dianteiros intermedi\u00e1rios, o do tipo tr\u00eas pontos , com ou sem retrator, ou do tipo subabdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e)\tNDA.","id":284418,"corpo":"<p align=justify>e)\tNDA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/60167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os catetos de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo medem 8cm e 6cm. A altura relativa \u00e0 hipotenusa mede:","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59859,"hashId":"52d4cbc04c2309f0378f126d401bd7d6","enunciado":"<p align=justify>Os catetos de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo medem 8cm e 6cm. A altura relativa \u00e0 hipotenusa mede:<\/p>","resposta":282942,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,2cm","id":282941,"corpo":"<p align=justify>3,2cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,5cm","id":282942,"corpo":"<p align=justify>3,5cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,2cm","id":282943,"corpo":"<p align=justify>4,2cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,8cm","id":282944,"corpo":"<p align=justify>4,8cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,2cm","id":282945,"corpo":"<p align=justify>5,2cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403877,"slug":"matematica-triangulos-retangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":"matematica\/59859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel com velocidade de 91km\/h deve fazer certa dist\u00e2ncia em 5 horas. Depois de duas horas de viagem teve que parar por 40 minutos. A velocidade que o motorista deve acrescentar ao ve\u00edculo para chegar ao final da viagem no tempo previsto dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":2297,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":72,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-agente-de-fiscalizacao-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:07:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59847,"hashId":"edb185c702862128393d322280e3e0b2","enunciado":"<p align=justify>Um autom\u00f3vel com velocidade de 91km\/h deve fazer certa dist\u00e2ncia em 5 horas. Depois de duas horas de viagem teve que parar  por 40 minutos. A velocidade que o motorista deve acrescentar ao ve\u00edculo para chegar ao final da viagem no tempo previsto dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":282874,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20km\/h","id":282873,"corpo":"<p align=justify>20km\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23km\/h","id":282874,"corpo":"<p align=justify>23km\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26km\/h","id":282875,"corpo":"<p align=justify>26km\/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27km\/h","id":282876,"corpo":"<p align=justify>27km\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29km\/h","id":282877,"corpo":"<p align=justify>29km\/h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/59847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do intestino curto consiste em um conjunto de sinais e sintomas usados para descrever as conseq\u00fc\u00eancias nutricionais e metab\u00f3licas de grandes ressec\u00e7\u00f5es do intestino delgado. As causas mais comuns da s\u00edndrome do intestino curto s\u00e3o:","provas":[{"id":1185,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 15:45:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":26919,"hashId":"48548d6a1276d4d543f7bdd842d9f08e","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome do intestino curto consiste em um\r\nconjunto de sinais e sintomas usados para descrever\r\nas conseq\u00fc\u00eancias nutricionais e metab\u00f3licas de\r\ngrandes ressec\u00e7\u00f5es do intestino delgado. As causas\r\nmais comuns da s\u00edndrome do intestino curto s\u00e3o:<\/p>","resposta":129121,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn, doen\u00e7a vascular mesent\u00e9rica e malignidade;","id":129121,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Crohn, doen\u00e7a vascular mesent\u00e9rica e\r\nmalignidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retocolite ulcerativa, esofagite e malignidade;","id":129122,"corpo":"<p align=justify>retocolite ulcerativa, esofagite e malignidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00falcera p\u00e9ptica, doen\u00e7a vascular mesent\u00e9rica e esofagite;","id":129123,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera p\u00e9ptica, doen\u00e7a vascular mesent\u00e9rica e\r\nesofagite;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn, insufici\u00eancia hep\u00e1tica e retocolite ulcerativa;","id":129124,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Crohn, insufici\u00eancia hep\u00e1tica e retocolite\r\nulcerativa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia hep\u00e1tica, esofagite e malignidade.","id":129125,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia hep\u00e1tica, esofagite e malignidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/26919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os programas aplicativos de finalidades gerais desenvolvidos pela Microsoft para o ambiente operacional MS-Windows, tipo Microsoft Word, Microsoft Excel, Microsoft Access e Microsoft PowerPoint, apresentam muitos elementos em comum. Dentre os elementos comuns presentes na janela principal destes programas, podemos destacar a(o) ________________________, que cont\u00e9m as op\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o, redimensionamento e fechamento da janela do programa, a(o) ____________________________, que \u00e9 a \u00e1rea reservada para a identifica\u00e7\u00e3o do programa em quest\u00e3o, a(o) _____________________, que cont\u00e9m as op\u00e7\u00f5es do programa para manipula\u00e7\u00e3o de documentos e demais recursos e a(o) ________________________, \u00e1rea que cont\u00e9m, na forma de bot\u00f5es, atalhos para algumas das principais op\u00e7\u00f5es da Barra de Menus do programa. As lacunas s\u00e3o preenchidas corretamente pela seq\u00fc\u00eancia:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:26:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120561,"hashId":"94fd128645ac0d065bde5858c7e3d24c","enunciado":"<P align=justify>Os programas aplicativos de finalidades gerais desenvolvidos pela Microsoft para o ambiente operacional MS-Windows, tipo Microsoft Word, Microsoft Excel, Microsoft Access e Microsoft PowerPoint, apresentam muitos elementos em comum. Dentre os elementos comuns presentes na janela principal destes programas, podemos destacar a(o) ________________________, que cont\u00e9m as op\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o, redimensionamento e fechamento da janela do programa, a(o) ____________________________, que \u00e9 a \u00e1rea reservada para a identifica\u00e7\u00e3o do programa em quest\u00e3o, a(o) _____________________, que cont\u00e9m as op\u00e7\u00f5es do programa para manipula\u00e7\u00e3o de documentos e demais recursos e a(o) ________________________, \u00e1rea que cont\u00e9m, na forma de bot\u00f5es, atalhos para algumas das principais op\u00e7\u00f5es da Barra de Menus do programa. <\/P>\r\n<P align=justify>As lacunas s\u00e3o preenchidas corretamente pela seq\u00fc\u00eancia:<\/P>","resposta":562225,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de T\u00edtulo \/ \u00c1rea de Trabalho \/ Barra de Ferramentas Padr\u00e3o \/ Barra de Menus","id":562224,"corpo":"<p align=justify>Barra de T\u00edtulo \/ \u00c1rea de Trabalho \/ Barra de Ferramentas\r\nPadr\u00e3o \/ Barra de Menus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menu de Controle \/Barra de T\u00edtulo \/ Barra de Menus \/ Barra de Ferramentas Padr\u00e3o","id":562225,"corpo":"<p align=justify>Menu de Controle \/Barra de T\u00edtulo \/ Barra de Menus \/ Barra\r\nde Ferramentas Padr\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barra de T\u00edtulo \/ Menu de Controle \/ \u00c1rea de Trabalho \/ Barra de Ferramentas de Formata\u00e7\u00e3o","id":562226,"corpo":"<p align=justify>Barra de T\u00edtulo \/ Menu de Controle \/ \u00c1rea de Trabalho \/ Barra\r\nde Ferramentas de Formata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barra de Ferramentas Padr\u00e3o \/ Menu de Controle \/ Barra de Menus \/ Barra de T\u00edtulo","id":562227,"corpo":"<p align=justify>Barra de Ferramentas Padr\u00e3o \/ Menu de Controle \/ Barra de\r\nMenus \/ Barra de T\u00edtulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menu de Controle \/ Barra de Menus \/ Barra de Ferramentas Padr\u00e3o \/ Barra de Ferramentas de Formata\u00e7\u00e3o","id":562228,"corpo":"<p align=justify>Menu de Controle \/ Barra de Menus \/ Barra de Ferramentas\r\nPadr\u00e3o \/ Barra de Ferramentas de Formata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/120561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O correio eletr\u00f4nico ou e-mail tem sido usado internamente em redes corporativas h\u00e1 anos, mas, com a difus\u00e3o do uso da Internet, hoje \u00e9 comumente usado em comunica\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais. Com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o estabelecido para endere\u00e7o ou caixa postal de e-mail, cada elemento do endere\u00e7o de e-mail fict\u00edcio fic\u00e7\u00e3o@portal.com.br representa: I. fic\u00e7\u00e3o: corresponde ao nome de acesso do remetente ou destinat\u00e1rio das mensagens de correio eletr\u00f4nico. II. @: corresponde \u00e0 contra\u00e7\u00e3o, em ingl\u00eas, do termo \"at\" (localizado em ...). III. portal: corresponde \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do provedor de acesso \u00e0 Internet do remetente ou destinat\u00e1rio. IV. .com: corresponde \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do tipo de empresa do remetente ou destinat\u00e1rio, no caso do endere\u00e7o fict\u00edcio, uma empresa de COMputa\u00e7\u00e3o. V. .br: corresponde \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do provedor de acesso \u00e0 Internet do remetente ou destinat\u00e1rio, no caso do endere\u00e7o fict\u00edcio, a localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 Brasil. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:26:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120570,"hashId":"aef87c3776d8562423c85467b13d2eac","enunciado":"<P align=justify>O correio eletr\u00f4nico ou e-mail tem sido usado internamente em redes corporativas h\u00e1 anos, mas, com a difus\u00e3o do uso da Internet, hoje \u00e9 comumente usado em comunica\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais. Com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o estabelecido para endere\u00e7o ou caixa postal de e-mail, cada elemento do endere\u00e7o de e-mail fict\u00edcio fic\u00e7\u00e3o@portal.com.br representa: <\/P>\r\n<P align=justify>I. fic\u00e7\u00e3o: corresponde ao nome de acesso do remetente ou destinat\u00e1rio das mensagens de correio eletr\u00f4nico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. @: corresponde \u00e0 contra\u00e7\u00e3o, em ingl\u00eas, do termo \"at\" (localizado em ...). <\/P>\r\n<P align=justify>III. portal: corresponde \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do provedor de acesso \u00e0 Internet do remetente ou destinat\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. .com: corresponde \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do tipo de empresa do remetente ou destinat\u00e1rio, no caso do endere\u00e7o fict\u00edcio, uma empresa de COMputa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V. .br: corresponde \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do provedor de acesso \u00e0 Internet do remetente ou destinat\u00e1rio, no caso do endere\u00e7o fict\u00edcio, a localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 Brasil. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":562251,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":562248,"corpo":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV e V est\u00e3o corretas.","id":562249,"corpo":"Apenas IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":562250,"corpo":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III eV est\u00e3o corretas.","id":562251,"corpo":"Apenas I, II, III eV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":562252,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/120570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Internet constitui a maior rede de computadores do mundo, sendo composta por um conjunto de redes interconectadas, que trocam informa\u00e7\u00f5es de forma gratuita. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de funcionamento da Internet e aos servi\u00e7os associados a ela, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda: A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:27:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120550,"hashId":"3de98e47475f07265c23c61f7cf4d807","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A Internet constitui a maior rede de computadores do mundo, sendo composta por um conjunto de redes interconectadas, que trocam informa\u00e7\u00f5es de forma gratuita. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de funcionamento da Internet e aos servi\u00e7os associados a ela, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3542\/137.JPG><\/P>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:\r\n<P><\/P>","resposta":562180,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 5, 1, 2, 3","id":562180,"corpo":"4, 5, 1, 2, 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 5, 4, 2, 3","id":562181,"corpo":"1, 5, 4, 2, 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 5, 4","id":562182,"corpo":"2, 3, 1, 5, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 5, 2, 3","id":562183,"corpo":"4, 1, 5, 2, 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 5, 3","id":562184,"corpo":"2, 4, 1, 5, 3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":"informatica\/120550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao editar um texto utilizando o Microsoft Word 2000, um usu\u00e1rio necessita SUBSTITUIR todas as ocorr\u00eancias da palavra \"esquema\" pela palavra \"modelo\". Fazendo uso do mouse, o usu\u00e1rio dever\u00e1 executar as seguintes opera\u00e7\u00f5es: 1) Preencher o campo Localizar na guia Substituir com a palavra esquema 2) Ativar a op\u00e7\u00e3o Substituir no menu Editar 3) Preencher o campo Substituir por na guia Substituir com a palavra modelo 4) Clicar no bot\u00e3o Substituir Tudo na guia Substituir 5) Posicionar o cursor no in\u00edcio do texto A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120592,"hashId":"ed0031d72734eba07c4298249e90c3f3","enunciado":"<P align=justify>Ao editar um texto utilizando o Microsoft Word 2000, um usu\u00e1rio necessita SUBSTITUIR todas as ocorr\u00eancias da palavra \"<STRONG>esquema<\/STRONG>\" pela palavra \"<STRONG>modelo<\/STRONG>\". Fazendo uso do mouse, o usu\u00e1rio dever\u00e1 executar as seguintes opera\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>1) Preencher o campo <STRONG>Localizar<\/STRONG> na guia <STRONG>Substituir<\/STRONG> com a palavra <STRONG>esquema<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>2) Ativar a op\u00e7\u00e3o <STRONG>Substituir<\/STRONG> no menu <STRONG>Editar <\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>3) Preencher o campo <STRONG>Substituir<\/STRONG> por na guia <STRONG>Substituir <\/STRONG>com a palavra <STRONG>modelo<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>4) Clicar no bot\u00e3o <STRONG>Substituir Tudo<\/STRONG> na guia <STRONG>Substituir<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>5) Posicionar o cursor no in\u00edcio do texto <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":562317,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 2, 1, 3, 4","id":562317,"corpo":"5, 2, 1, 3, 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 2, 4, 1, 3","id":562318,"corpo":"5, 2, 4, 1, 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 5, 4","id":562319,"corpo":"2, 3, 1, 5, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 1, 3, 4, 2","id":562320,"corpo":"5, 1, 3, 4, 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 5, 3","id":562321,"corpo":"2, 4, 1, 5, 3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/120592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem os perif\u00e9ricos, um computador \u00e9 apenas uma \"caixa de processamento\" de alta pot\u00eancia. Os perif\u00e9ricos de um sistema de computador s\u00e3o constitu\u00eddos pelos dispositivos de Entrada, Sa\u00edda e Armazenamento Secund\u00e1rio.No texto acima, as palavras em it\u00e1lico s\u00e3o representadas, respectivamente, pelos seguintes dispositivos:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 09:11:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120529,"hashId":"fd67d12479e071512acdd89633674ecf","enunciado":"<P align=justify>Sem os perif\u00e9ricos, um computador \u00e9 apenas uma \"caixa de processamento\" de alta pot\u00eancia. Os perif\u00e9ricos de um sistema de computador s\u00e3o constitu\u00eddos pelos dispositivos de <EM>Entrada, Sa\u00edda e Armazenamento Secund\u00e1rio.<\/EM><\/P>No texto acima, as palavras em <EM>it\u00e1lico<\/EM> s\u00e3o representadas, respectivamente, pelos seguintes dispositivos:","resposta":562108,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impressora, mouse, disquete","id":562104,"corpo":"Impressora, mouse, disquete","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leitor de c\u00f3digo de barras, dispositivo de reconhecimento de voz, CD-ROM","id":562105,"corpo":"<p align=justify>Leitor de c\u00f3digo de barras, dispositivo de reconhecimento\r\nde voz, CD-ROM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plotter, impressora, fita magn\u00e9tica","id":562106,"corpo":"Plotter, impressora, fita magn\u00e9tica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teclado, scanner, impressora","id":562107,"corpo":"Teclado, scanner, impressora","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tela sens\u00edvel ao toque, plotter, disco r\u00edgido","id":562108,"corpo":"Tela sens\u00edvel ao toque, plotter, disco r\u00edgido","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/120529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico poder\u00e1 acontecer","provas":[{"id":330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:35:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":309332,"hashId":"16b3ac18878feea9da9d488825316330","enunciado":"<p align=justify>A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico poder\u00e1 acontecer<\/p>","resposta":1126347,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sob a forma de exonera\u00e7\u00e3o, a exemplo do desligamento do servidor da Administra\u00e7\u00e3o com car\u00e1ter punitivo.","id":1126346,"corpo":"<p align=justify>sob a forma de exonera\u00e7\u00e3o, a exemplo do desligamento\r\ndo servidor da Administra\u00e7\u00e3o com car\u00e1ter\r\npunitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com ou sem extin\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo, a exemplo da aposentadoria e da readapta\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":1126347,"corpo":"<p align=justify>com ou sem extin\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo, a exemplo da\r\naposentadoria e da readapta\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como esp\u00e9cie de demiss\u00e3o, que consiste no desligamento do servidor da Administra\u00e7\u00e3o, sem car\u00e1ter punitivo.","id":1126348,"corpo":"<p align=justify>como esp\u00e9cie de demiss\u00e3o, que consiste no\r\ndesligamento do servidor da Administra\u00e7\u00e3o, sem\r\ncar\u00e1ter punitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com a posse em outro cargo, n\u00e3o acumul\u00e1vel, caracterizando a transfer\u00eancia como forma de provimento.","id":1126349,"corpo":"<p align=justify>com a posse em outro cargo, n\u00e3o acumul\u00e1vel,\r\ncaracterizando a transfer\u00eancia como forma de\r\nprovimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m na qualidade de revers\u00e3o, reintregra\u00e7\u00e3o ou recondu\u00e7\u00e3o do servidor em outro cargo.","id":1126350,"corpo":"<p align=justify>tamb\u00e9m na qualidade de revers\u00e3o, reintregra\u00e7\u00e3o ou\r\nrecondu\u00e7\u00e3o do servidor em outro cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/309332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com menos de quatro meses no poder, o governo Lula:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120524,"hashId":"8db08e17bfb09a71fcef9ac0ffb1b5f8","enunciado":"<p align=justify>Com menos de quatro meses no poder, o governo Lula:<\/p>","resposta":562080,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m a economia no rumo e o pa\u00eds respeitado e at\u00e9 elogiado pelo diretor gerente do FMI.","id":562080,"corpo":"<p align=justify>Mant\u00e9m a economia no rumo e o pa\u00eds respeitado e at\u00e9 elogiado\r\npelo diretor gerente do FMI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduz, significativamente, a taxa de desemprego no pa\u00eds.","id":562081,"corpo":"<p align=justify>Reduz, significativamente, a taxa de desemprego no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implanta, com sucesso em todo o pa\u00eds, o Programa Fome Zero.","id":562082,"corpo":"<p align=justify>Implanta, com sucesso em todo o pa\u00eds, o Programa Fome\r\nZero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consegue a aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso, das reformas Tribut\u00e1ria e da Previd\u00eancia.","id":562083,"corpo":"<p align=justify>Consegue a aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso, das reformas Tribut\u00e1ria\r\ne da Previd\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concretiza, atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais eficientes, a erradica\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o social no Brasil.","id":562084,"corpo":"<p align=justify>Concretiza, atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais eficientes, a\r\nerradica\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o social no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/120524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757,"slug":"auditor-fiscal-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 compreendida:","provas":[{"id":3090,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757,"slug":"auditor-fiscal-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mte-2003-esaf-auditor-fiscal-do-trabalho-prova-3-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 05:00:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":92938,"hashId":"007d5d73b7646014e7a6e535acb56f68","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 compreendida:<\/p>","resposta":438835,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, firmado entre determinada empresa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados e os respectivos tomadores de servi\u00e7os.","id":438834,"corpo":"<p align=justify>como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, firmado\r\nentre determinada empresa de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os terceirizados e os respectivos tomadores\r\nde servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, celebrado entre duas pessoas naturais ou jur\u00eddicas, pelo qual um deles se obriga a prestar servi\u00e7os habituais em favor do outro, de acordo com as ordens que lhe forem dirigidas, mediante pagamentos peri\u00f3dicos.","id":438835,"corpo":"<p align=justify>como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, celebrado\r\nentre duas pessoas naturais ou jur\u00eddicas, pelo\r\nqual um deles se obriga a prestar servi\u00e7os\r\nhabituais em favor do outro, de acordo com\r\nas ordens que lhe forem dirigidas, mediante\r\npagamentos peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, celebrado entre uma pessoa f\u00edsica e uma pessoa natural ou jur\u00eddica, pelo qual obriga-se o primeiro a prestar servi\u00e7os habituais em favor do segundo, segundo as ordens que lhe forem repassadas, mediante pagamentos peri\u00f3dicos.","id":438836,"corpo":"<p align=justify>como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, celebrado\r\nentre uma pessoa f\u00edsica e uma pessoa natural\r\nou jur\u00eddica, pelo qual obriga-se o primeiro a\r\nprestar servi\u00e7os habituais em favor do segundo,\r\nsegundo as ordens que lhe forem repassadas,\r\nmediante pagamentos peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, firmado para a execu\u00e7\u00e3o de obra certa, por pessoa f\u00edsica, mediante o pagamento de quantia fixa previamente ajustada.","id":438837,"corpo":"<p align=justify>como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, firmado para\r\na execu\u00e7\u00e3o de obra certa, por pessoa f\u00edsica,\r\nmediante o pagamento de quantia fixa previamente\r\najustada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, destinado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o &#8211; por pessoa natural ou jur\u00eddica, de forma habitual e onerosa &#8211; de atividades inerentes aos fins normais do neg\u00f3cio explorado pelo contratante.","id":438838,"corpo":"<p align=justify>como o neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, destinado \u00e0\r\nexecu\u00e7\u00e3o &#8211; por pessoa natural ou jur\u00eddica, de\r\nforma habitual e onerosa &#8211; de atividades\r\ninerentes aos fins normais do neg\u00f3cio explorado\r\npelo contratante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/92938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. \u00a0Um policial-militar, durante o servi\u00e7o, deixou cair acidentalmente a sua arma no ch\u00e3o, o que gerou um disparo que terminou causando a morte de um civil. Nessa situa\u00e7\u00e3o, descrita, o policial praticou crime militar.","provas":[{"id":3662,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Sargento - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 05:00:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127625,"hashId":"2575e28dbb7c8e7bac0f1386909482a6","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Um policial-militar, durante o servi\u00e7o, deixou cair acidentalmente a sua arma no ch\u00e3o, o que gerou um disparo que terminou causando a morte de um civil. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, descrita, o policial praticou crime militar.<\/P>","resposta":589450,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":589450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":589451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, considerando que tanto o direito penal militar quanto o direito penal comum consideram crime o homic\u00eddio culposo.","id":109112,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item abaixo, considerando que tanto o direito penal\r\nmilitar quanto o direito penal comum consideram crime o\r\nhomic\u00eddio culposo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Pessoa","oab":false,"nome":"Crimes Contra a Pessoa","pai":404316,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404320,"slug":"direito-penal-militar-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal-militar\/127625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00daNICA alternativa que N\u00c3O corresponde a uma das atitudes do presidente da Venezuela, logo ap\u00f3s dois meses de greve geral no pa\u00eds.","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:13:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120456,"hashId":"900873e2b7b2d8cd8ab6424ab70219fb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00daNICA alternativa que N\u00c3O corresponde a uma das\r\natitudes do presidente da Venezuela, logo ap\u00f3s dois meses de\r\ngreve geral no pa\u00eds.<\/p>","resposta":561806,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persegui\u00e7\u00e3o aos opositores do seu governo.","id":561805,"corpo":"Persegui\u00e7\u00e3o aos opositores do seu governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aceita\u00e7\u00e3o de Hugo Chav\u00e9z \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, que exigiam a redu\u00e7\u00e3o do seu mandato presidencial de seis para quatro anos.","id":561806,"corpo":"<p align=justify>Aceita\u00e7\u00e3o de Hugo Chav\u00e9z \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o,\r\nque exigiam a redu\u00e7\u00e3o do seu mandato presidencial de seis\r\npara quatro anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descumprimento por parte de Hugo Chav\u00e9z ao acordo feito com a oposi\u00e7\u00e3o para que ambas as partes abandonassem a viol\u00eancia e retornassem as negocia\u00e7\u00f5es.","id":561807,"corpo":"<p align=justify>Descumprimento por parte de Hugo Chav\u00e9z ao acordo feito\r\ncom a oposi\u00e7\u00e3o para que ambas as partes abandonassem a\r\nviol\u00eancia e retornassem as negocia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o punitiva aos funcion\u00e1rios da empresa estatal do petr\u00f3leo PDVSA.","id":561808,"corpo":"<p align=justify>Demiss\u00e3o punitiva aos funcion\u00e1rios da empresa estatal do\r\npetr\u00f3leo PDVSA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abandono de Hugo Chav\u00e9z ao di\u00e1logo pol\u00edtico, criando embara\u00e7o a diplomacia brasileira, empenhada na media\u00e7\u00e3o do impasse.","id":561809,"corpo":"<p align=justify>Abandono de Hugo Chav\u00e9z ao di\u00e1logo pol\u00edtico, criando embara\u00e7o\r\na diplomacia brasileira, empenhada na media\u00e7\u00e3o do\r\nimpasse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/120456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto apresenta duas condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que os esfor\u00e7os para \"viabilizar a defesa dos direitos humanos\" (l.20-21) surtam efeito. Essas condi\u00e7\u00f5es se apresentam em forma de ora\u00e7\u00f5es reduzidas.","provas":[{"id":3662,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Sargento - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 10:18:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127446,"hashId":"4285dc4f66b82a9f8e3ce0b9b5ba1700","enunciado":"<P align=justify>O texto apresenta duas condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que os esfor\u00e7os para \"viabilizar a defesa dos direitos humanos\" (<EM>l<\/EM>.20-21) surtam efeito. Essas condi\u00e7\u00f5es se apresentam em forma de ora\u00e7\u00f5es reduzidas.<\/P>","resposta":588849,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":588848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":588849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 fidelidade \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado \u2014 \"Pol\u00edticas de direitos humanos (...)\" \u2014 e quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":109012,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3662\/28288282828.gif\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Julgue os itens a seguir \r\nquanto \u00e0 fidelidade \u00e0s id\u00e9ias do texto ao\r\nlado \u2014 \"Pol\u00edticas de direitos humanos \r\n(...)\" \u2014 e quanto \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403665,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-reduzidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Recep\u00e7\u00e3o","id":784,"slug":"atendente-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os meios de apura\u00e7\u00e3o de il\u00edcitos administrativos s\u00e3o o processo disciplinar, a sindic\u00e2ncia e o inqu\u00e9rito policial.","provas":[{"id":3697,"cargo":{"descricao":"Atendente de Recep\u00e7\u00e3o","id":784,"slug":"atendente-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-atendente-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Atendente de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 20:27:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":129762,"hashId":"cd2f5c9b6e7899d0a96bd38be875270f","enunciado":"<p align=justify>Os meios de apura\u00e7\u00e3o de il\u00edcitos administrativos s\u00e3o o\r\nprocesso disciplinar, a sindic\u00e2ncia e o inqu\u00e9rito policial.<\/p>","resposta":596952,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":596951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":596952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia, julgue os itens seguintes.","id":110342,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o\r\nEstatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/129762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2003 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) e a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (FUNASA) alertavam para o surto das respectivas doen\u00e7as:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 06:50:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120429,"hashId":"03f9d9f3f5875ec03761042d4416afeb","enunciado":"<p align=justify>Em mar\u00e7o de 2003 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) e a\r\nFunda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (FUNASA) alertavam para o surto\r\ndas respectivas doen\u00e7as:<\/p>","resposta":561732,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A AIDS nos pa\u00edses africanos e a dengue no Rio de Janeiro.","id":561731,"corpo":"<p align=justify>A AIDS nos pa\u00edses africanos e a dengue no Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pneumonia, causada por agente at\u00e9 aquele momento desconhecido, em pa\u00edses asi\u00e1ticos e no Canad\u00e1 e a conjuntivite em estados ao sul do Brasil.","id":561732,"corpo":"<p align=justify>A pneumonia, causada por agente at\u00e9 aquele momento desconhecido,\r\nem pa\u00edses asi\u00e1ticos e no Canad\u00e1 e a conjuntivite\r\nem estados ao sul do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A var\u00edola que poderia se espalhar por todo o mundo em fun\u00e7\u00e3o da guerra bacteriol\u00f3gica e dengue nos estados do Nordeste.","id":561733,"corpo":"<p align=justify>A var\u00edola que poderia se espalhar por todo o mundo em fun\u00e7\u00e3o\r\nda guerra bacteriol\u00f3gica e dengue nos estados do Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Antraz espalhado pelo territ\u00f3rio americano em cartas terroristas e a meningite em S\u00e3o Paulo.","id":561734,"corpo":"<p align=justify>O Antraz espalhado pelo territ\u00f3rio americano em cartas terroristas\r\ne a meningite em S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tuberculose nos pa\u00edses do terceiro mundo e o c\u00f3lera na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.","id":561735,"corpo":"<p align=justify>A tuberculose nos pa\u00edses do terceiro mundo e o c\u00f3lera na\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/120429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sebasti\u00e3o morreu por asfixia do tipo esganadura, enquanto Joaquim morreu por estrangulamento.","provas":[{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 10:44:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":229116,"hashId":"634b104c6aac5862bdaa8069d4aa95b4","enunciado":"<p align=justify>Sebasti\u00e3o morreu por asfixia do tipo esganadura, enquanto\r\nJoaquim morreu por estrangulamento.<\/p>","resposta":905309,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":905310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao invadir uma f\u00e1brica, um assaltante utilizou seus b\u00edceps para aplicar uma gravata fatal no pesco\u00e7o do vigia Sebasti\u00e3o. Aplicou tamb\u00e9m um golpe com o cabo de uma faca na testa de Manoel, que desmaiou em decorr\u00eancia do golpe. A seguir, atirou em Joaquim, errando o alvo e acertando um tonel de combust\u00edvel que explodiu, impelindo Joaquim contra uma esteira em movimento que o prendeu pelo avental, comprimindo seu pesco\u00e7o pela al\u00e7a, matando-o. Em decorr\u00eancia da explos\u00e3o, um pesado equipamento caiu sobre Pedro, impedindo seus movimentos respirat\u00f3rios, matando-o igualmente. Um inc\u00eandio se seguiu, matando Ant\u00f4nio por mon\u00f3xido de carbono, um g\u00e1s inodoro e incolor. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens seguintes.","id":158022,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ao invadir uma f\u00e1brica, um assaltante utilizou seus\r\nb\u00edceps para aplicar uma gravata fatal no pesco\u00e7o do vigia\r\nSebasti\u00e3o. Aplicou tamb\u00e9m um golpe com o cabo de uma faca na\r\ntesta de Manoel, que desmaiou em decorr\u00eancia do golpe. A seguir,\r\natirou em Joaquim, errando o alvo e acertando um tonel de\r\ncombust\u00edvel que explodiu, impelindo Joaquim contra uma esteira\r\nem movimento que o prendeu pelo avental, comprimindo seu\r\npesco\u00e7o pela al\u00e7a, matando-o. Em decorr\u00eancia da explos\u00e3o, um\r\npesado equipamento caiu sobre Pedro, impedindo seus movimentos\r\nrespirat\u00f3rios, matando-o igualmente. Um inc\u00eandio se seguiu,\r\nmatando Ant\u00f4nio por mon\u00f3xido de carbono, um g\u00e1s inodoro e\r\nincolor.<\/p>\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 124","ordem":120},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","oab":false,"nome":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","pai":429674,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429675,"slug":"medicina-legal-enforcamento-estrangulamento-e-esganadura"}],"slug":"medicina-legal\/229116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei que regula a progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena, ainda que mais gravosa, aplica-se retroativamente aos fatos praticados antes de sua vig\u00eancia, uma vez que n\u00e3o tem conte\u00fado material.","provas":[{"id":28424,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Substituto - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932238,"hashId":"a8d3383ffe929157a08580c3f61c0b4e","enunciado":"A lei que regula a progress\u00e3o de regime de cumprimento de\r\npena, ainda que mais gravosa, aplica-se retroativamente aos\r\nfatos praticados antes de sua vig\u00eancia, uma vez que n\u00e3o tem\r\nconte\u00fado material.","resposta":3269787,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3269786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3269787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e ao cumprimento da pena.","id":356614,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e ao\r\ncumprimento da pena.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novatio Legis In Pejus (prejudicial)","oab":false,"nome":"Novatio Legis In Pejus (prejudicial)","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413541,"slug":"direito-penal-novatio-legis-in-pejus-prejudicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/932238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que haja advogado na comarca, poder\u00e1 o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico promover a a\u00e7\u00e3o, no ju\u00edzo c\u00edvel, de repara\u00e7\u00e3o de dano em favor de v\u00edtima pobre, contra o autor do crime.","provas":[{"id":28424,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Substituto - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932277,"hashId":"584c1cf856f90e9e87caf53259bd3885","enunciado":"Ainda que haja advogado na comarca, poder\u00e1 o membro do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico promover a a\u00e7\u00e3o, no ju\u00edzo c\u00edvel, de\r\nrepara\u00e7\u00e3o de dano em favor de v\u00edtima pobre, contra o autor\r\ndo crime.","resposta":3269864,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3269864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3269865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de a\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens seguintes.","id":356623,"enunciado":"A respeito de a\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens seguintes.","rotulo":156,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156 a 157","ordem":156},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/932277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1999, uma Universidade pagou a cada um de seus instrutores um sal\u00e1rio mensal de R$1500,00; a cada um de seus 67 assistentes R$2000,00; a cada um dos 58 adjuntos R$2600,00 e a cada um de seus 32 titulares R$3100,00. O sal\u00e1rio mediano dos 202 docentes dessa universidade \u00e9:","provas":[{"id":2285,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-estatistica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - Estat\u00edstica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":61681,"hashId":"df09bf5f76929c2df0c97595109ac3ce","enunciado":"<p align=justify>Em 1999, uma Universidade pagou a cada um de seus instrutores um sal\u00e1rio mensal de R$1500,00; a cada um de seus 67 assistentes R$2000,00; a cada um dos 58 adjuntos R$2600,00 e a cada um de seus 32 titulares R$3100,00. O sal\u00e1rio mediano dos 202 docentes dessa universidade \u00e9:<\/p>","resposta":291558,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$2300,00","id":291556,"corpo":"<p align=justify>R$2300,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$2600,00","id":291557,"corpo":"<p align=justify>R$2600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$2000,00","id":291558,"corpo":"<p align=justify>R$2000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$2400,00","id":291559,"corpo":"<p align=justify>R$2400,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados Agrupados sem Intervalos de Classe","oab":false,"nome":"Mediana para Dados Agrupados sem Intervalos de Classe","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7204,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-agrupados-sem-intervalos-de-classe"}],"slug":"estatistica\/61681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha a varia\u00e7\u00e3o do Dispon\u00edvel da Cia. Rigel no exerc\u00edcio de 20X1, em R$, com base nos dados a seguir, extra\u00eddos de sua escritura\u00e7\u00e3o: Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio 520.000,00 Despesas de deprecia\u00e7\u00e3o 90.000,00 Resultado positivo da equival\u00eancia patrimonial 50.000,00 Aumento do saldo da conta Clientes 130.000,00 Redu\u00e7\u00e3o do saldo da conta Fornecedores 20.000,00 Pagamento de dividendos n\u00e3o provisionados 180.000,00 Venda de imobilizado sem lucro 60.000,00","provas":[{"id":338,"cargo":{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-mercado-de-capitais-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:29:39","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6367,"hashId":"83c3dd332f51cd2bffac3e05f71a08af","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha a varia\u00e7\u00e3o do Dispon\u00edvel da Cia. Rigel no exerc\u00edcio de 20X1, em R$, com base nos dados a seguir, extra\u00eddos de sua escritura\u00e7\u00e3o:<\/p>\r\n<p align=justify>Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio 520.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Despesas de deprecia\u00e7\u00e3o 90.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Resultado positivo da equival\u00eancia patrimonial 50.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Aumento do saldo da conta Clientes 130.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o do saldo da conta Fornecedores 20.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Pagamento de dividendos n\u00e3o provisionados 180.000,00<\/p>\r\n<p align=justify>Venda de imobilizado sem lucro 60.000,00<\/p>","resposta":31476,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"230.000,00","id":31475,"corpo":"<p align=justify>230.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"290.000,00","id":31476,"corpo":"<p align=justify>290.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"310.000,00","id":31477,"corpo":"<p align=justify>310.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"440.000,00","id":31478,"corpo":"<p align=justify>440.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"520.000,00","id":31479,"corpo":"<p align=justify>520.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/6367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), o qual exerce a fun\u00e7\u00e3o de presidente desse conselho.","provas":[{"id":3621,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2003-cespe-cebraspe-escriturario-prova-2-de-2003","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":125437,"hashId":"70561e13dc783cb1ee96857f83d9bfb7","enunciado":"<p align=justify>Superintend\u00eancia de Seguros Privados\r\n(SUSEP), o qual exerce a fun\u00e7\u00e3o de presidente\r\ndesse conselho.<\/p>","resposta":581023,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":581022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":581023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP) inclui um representante do(a)","id":107684,"enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP)\r\ninclui um representante do(a)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Seguros Privados - CNSP","oab":false,"nome":"Conselho Nacional de Seguros Privados - CNSP","pai":429942,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397739,"slug":"conhecimentos-bancarios-conselho-nacional-de-seguros-privados-cnsp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP","oab":false,"nome":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados - SUSEP","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404923,"slug":"conhecimentos-bancarios-superintendencia-de-seguros-privados-susep"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/125437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tal como na palavra &#39;indispens\u00e1vel&#39;, t\u00eam sentido negativo os prefixos que aparecem nas palavras:","provas":[{"id":3389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2003"},{"id":3400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110863,"hashId":"eec2006250e68eb68b1671a7114e3e19","enunciado":"<p align=justify>Tal como na palavra &#39;indispens\u00e1vel&#39;, t\u00eam sentido\r\nnegativo os prefixos que aparecem nas palavras:<\/p>","resposta":524869,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irreverente, irrestrito, irromper","id":524867,"corpo":"<p align=justify>irreverente, irrestrito, irromper<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inuma\u00e7\u00e3o, invalidade, intraduz\u00edvel","id":524868,"corpo":"<p align=justify>inuma\u00e7\u00e3o, invalidade, intraduz\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in\u00e1bil, \u00edmprobo, improducente","id":524869,"corpo":"<p align=justify>in\u00e1bil, \u00edmprobo, improducente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inalar, injetar, inarm\u00f4nico","id":524870,"corpo":"<p align=justify>inalar, injetar, inarm\u00f4nico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imola\u00e7\u00e3o, imperec\u00edvel, impermut\u00e1vel","id":524871,"corpo":"<p align=justify>imola\u00e7\u00e3o, imperec\u00edvel, impermut\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1O melhor caminhoPalavras como shopping, marketing e algumas j\u00e1 perfeitamente assimiladas pela popula\u00e7\u00e3o brasileira podem ficar. Mas outras, que ningu\u00e9m entende, ser\u00e3o obrigadas a ter o correspondente em portugu\u00eas. Essa \u00e9 uma das propostas de um projeto de lei que tramita no Congresso Nacional.O projeto prop\u00f5e que essas mudan\u00e7as ocorram \u201cem qualquer placa sinalizadora, letreiro, painel, cartaz, tabuleta, card\u00e1pio e assemelhados e outros escritos em l\u00edngua estrangeira, desde que destinados ao p\u00fablico\u201d. A proposta ser\u00e1 examinada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e, se aprovada, seguir\u00e1 para o Senado Federal, pois tramita em car\u00e1ter conclusivo pelas comiss\u00f5es.O autor do projeto considera absurdo o fato de um brasileiro chegar a um restaurante e encontrar, no card\u00e1pio, o nome de um peixe escrito em franc\u00eas, sem a tradu\u00e7\u00e3o. Ele reclama ainda da profus\u00e3o de nomes estrangeiros para marcas de produtos nacionais. \u201cTemos uma l\u00edngua muito rica, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de recorrer a outras\u201d, resume. Na sua opini\u00e3o, \u201cToda essa invas\u00e3o cultural decorre de nosso esp\u00edrito colonizado, como se toda mercadoria estrangeira fosse melhor e mais bonita do que as nacionais\u201d.N\u00e3o \u00e9 com leis que a situa\u00e7\u00e3o vai mudar, diz Marisa Ribeiro, professora de Portugu\u00eas. Para ela, muita gente se vale de \u201cempr\u00e9stimos\u201d a l\u00ednguas estrangeiras, na expectativa de obter \u201celeg\u00e2ncia e charme\u201d. O uso da Internet aumentou o problema. Um exemplo est\u00e1 no verbo \u201cdeletar\u201d, importado do ingl\u00eas. Hoje em dia, ningu\u00e9m mais fala \u2018apagar\u2019. E o que dizer de personal trainer\u201d?\u201cMedidas de cima para baixo cheiram a autoritarismo\u201d, considera a professora, indicando outras sa\u00eddas, para valorizar a l\u00edngua nacional. \u201c\u00c9 preciso fazer com que as pessoas se expressem da melhor forma. E desenvolvam o h\u00e1bito de pensar. Essa conquista, no entanto, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o\u201d.(Gustavo Werneck, Estado de Minas, 7 jan. 2001. Fragmento adaptado).Texto 2Os arroubos nacionalistas contra o excesso de estrangeirismos s\u00e3o t\u00e3o antigos quanto a gram\u00e1tica e contribuem, quando nada, para levantar a quest\u00e3o e lembrar ao brasileiro a import\u00e2ncia de preservar a integridade do idioma oficial, que \u00e9 afinal um dos s\u00edmbolos da Na\u00e7\u00e3o, junto com a bandeira e a moeda.Realmente d\u00e1 arrepios ver o Banco do Brasil anunciar o seu personal banking, servi\u00e7o que pode ter tudo a ver com banco, mas nada com Brasil (conforme reportagem do Estado de Minas no \u00faltimo domingo).O que n\u00e3o se deve \u00e9 transformar esse bom combate em exerc\u00edcio de xenofobia exacerbada. \u00c9 for\u00e7oso reconhecer que certas palavrinhas buscadas em outros idiomas podem at\u00e9 parecer antip\u00e1ticas a olhos acentuadamente verdeamarelos, mas s\u00e3o indispens\u00e1veis ao fluxo normal da comunica\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias atividades.Seria um castigo para os publicit\u00e1rios, por exemplo, n\u00e3o poder usar alguns termos e express\u00f5es dos quais a propaganda n\u00e3o tem como abrir m\u00e3o. Nenhuma lei, decreto, medida provis\u00f3ria ou emenda constitucional ser\u00e1 capaz de sugerir, de descobrir ou inventar palavras para substituir outdoor, layout, fade-out, fade-in, entre outras.(Estado de Minas, Belo Horizonte, 12 jan. 2001. Fragmento).","id":98002,"enunciado":"<p>TEXTO 1<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O melhor caminho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palavras como <em>shopping<\/em>, <em>marketing <\/em>e algumas j\u00e1 perfeitamente assimiladas pela popula\u00e7\u00e3o brasileira podem ficar. Mas outras, que ningu\u00e9m entende, ser\u00e3o obrigadas a ter o correspondente em portugu\u00eas. Essa \u00e9 uma das propostas de um projeto de lei que tramita no Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto prop\u00f5e que essas mudan\u00e7as ocorram \u201cem qualquer placa sinalizadora, letreiro, painel, cartaz, tabuleta, card\u00e1pio e assemelhados e outros escritos em l\u00edngua estrangeira, desde que destinados ao p\u00fablico\u201d. A proposta ser\u00e1 examinada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e, se aprovada, seguir\u00e1 para o Senado Federal, pois tramita em car\u00e1ter conclusivo pelas comiss\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor do projeto considera absurdo o fato de um brasileiro chegar a um restaurante e encontrar, no card\u00e1pio, o nome de um peixe escrito em franc\u00eas, sem a tradu\u00e7\u00e3o. Ele reclama ainda da profus\u00e3o de nomes estrangeiros para marcas de produtos nacionais. \u201cTemos uma l\u00edngua muito rica, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de recorrer a outras\u201d, resume. Na sua opini\u00e3o, \u201cToda essa invas\u00e3o cultural decorre de nosso esp\u00edrito colonizado, como se toda mercadoria estrangeira fosse melhor e mais bonita do que as nacionais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 com leis que a situa\u00e7\u00e3o vai mudar, diz Marisa Ribeiro, professora de Portugu\u00eas. Para ela, muita gente se vale de \u201cempr\u00e9stimos\u201d a l\u00ednguas estrangeiras, na expectativa de obter \u201celeg\u00e2ncia e charme\u201d. O uso da Internet aumentou o problema. Um exemplo est\u00e1 no verbo \u201cdeletar\u201d, importado do ingl\u00eas. Hoje em dia, ningu\u00e9m mais fala \u2018apagar\u2019. E o que dizer de <em>personal trainer<\/em>\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMedidas de cima para baixo cheiram a autoritarismo\u201d, considera a professora, indicando outras sa\u00eddas, para valorizar a l\u00edngua nacional. \u201c\u00c9 preciso fazer com que as pessoas se expressem da melhor forma. E desenvolvam o h\u00e1bito de pensar. Essa conquista, no entanto, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Gustavo Werneck, <em>Estado de Minas<\/em>, 7 jan. 2001. Fragmento adaptado).<\/sub><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Texto 2<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os arroubos nacionalistas contra o excesso de estrangeirismos s\u00e3o t\u00e3o antigos quanto a gram\u00e1tica e contribuem, quando nada, para levantar a quest\u00e3o e lembrar ao brasileiro a import\u00e2ncia de preservar a integridade do idioma oficial, que \u00e9 afinal um dos s\u00edmbolos da Na\u00e7\u00e3o, junto com a bandeira e a moeda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Realmente d\u00e1 arrepios ver o Banco do Brasil anunciar o seu <em>personal banking<\/em>, servi\u00e7o que pode ter tudo a ver com banco, mas nada com Brasil (conforme reportagem do <em>Estado de Minas<\/em> no \u00faltimo domingo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que n\u00e3o se deve \u00e9 transformar esse bom combate em exerc\u00edcio de xenofobia exacerbada. \u00c9 for\u00e7oso reconhecer que certas palavrinhas buscadas em outros idiomas podem at\u00e9 parecer antip\u00e1ticas a olhos acentuadamente verdeamarelos, mas s\u00e3o indispens\u00e1veis ao fluxo normal da comunica\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seria um castigo para os publicit\u00e1rios, por exemplo, n\u00e3o poder usar alguns termos e express\u00f5es dos quais a propaganda n\u00e3o tem como abrir m\u00e3o. Nenhuma lei, decreto, medida provis\u00f3ria ou emenda constitucional ser\u00e1 capaz de sugerir, de descobrir ou inventar palavras para substituir <em>outdoor, layout, fade-out, fade-in<\/em>, entre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Estado de Minas, <\/em>Belo Horizonte, 12 jan. 2001. Fragmento<em>).<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","oab":false,"nome":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409316,"slug":"lingua-portuguesa-significado-dos-morfemas-radicais-afixos-prefixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos dos prefixos","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos dos prefixos","pai":409107,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419333,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-dos-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/110863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078,"slug":"policial-militar-pm-cabo"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" No trecho \"produzia para consumo dos colonizadores mat\u00e9ria-prima para refrigerantes que n\u00e3o eram encontrados em nosso pa\u00eds\" (l.11-13), os termos sublinhados s\u00e3o todos substantivos; um deles \u00e9 composto e o \u00faltimo \u00e9 pr\u00f3prio. ","provas":[{"id":3655,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Cabo","id":1078,"slug":"policial-militar-pm-cabo"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Cabo - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127098,"hashId":"f466c79b2ba2882e0c88d3c0aaf1dc12","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>No trecho \"produzia para <U>consumo <\/U>dos colonizadores <U>mat\u00e9ria-prima<\/U> para <U>refrigerantes <\/U>que n\u00e3o eram encontrados em nosso <U>pa\u00eds<\/U>\" (<EM>l<\/EM>.11-13), os termos sublinhados s\u00e3o todos substantivos; um deles \u00e9 composto e o \u00faltimo \u00e9 pr\u00f3prio.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":587562,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":587561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":587562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das id\u00e9ias e express\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":108722,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3655\/imagem_319.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das id\u00e9ias e express\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo pr\u00f3prio e comum","oab":false,"nome":"Substantivo pr\u00f3prio e comum","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409109,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-proprio-e-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo simples e composto","oab":false,"nome":"Substantivo simples e composto","pai":419345,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409111,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-simples-e-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e9poca das chuvas, o motorista deve calibrar os pneus de seu carro com mais press\u00e3o que o normal, para diminuir a possibilidade de derrapagens em pistas molhadas.","provas":[{"id":46999,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-alagoinhas-ba-2003-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Motorista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429661,"hashId":"35bd3510a516053b6e4bc66e16f9cb0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e9poca das chuvas, o motorista deve calibrar os pneus de seu carro com mais press\u00e3o que o normal, para diminuir a possibilidade de derrapagens em pistas molhadas.<\/p>","resposta":5277095,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5277094,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5277095,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Faz parte das recomenda\u00e7\u00f5es para quem dirige defensivamente o conhecimento do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), principalmente quanto \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem.","id":422994,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte das recomenda\u00e7\u00f5es para quem dirige defensivamente o conhecimento do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), principalmente quanto \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1429661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":45,"slug":"agente-da-administracao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de material, evitar imobiliza\u00e7\u00f5es financeiras excessivas que influam negativamente no grau de comprometimento do capital e n\u00e3o contribuam para a eleva\u00e7\u00e3o dos estoques \u00e9 fundamental no dimensionamento do:","provas":[{"id":2052,"cargo":{"descricao":"Agente da Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":45,"slug":"agente-da-administracao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-agente-da-administracao-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Agente da Administra\u00e7\u00e3o Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 15:27:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":52198,"hashId":"95385df8203b938e1fb4cf12378c8797","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o de material, evitar imobiliza\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras excessivas que influam negativamente no\r\ngrau de comprometimento do capital e n\u00e3o contribuam\r\npara a eleva\u00e7\u00e3o dos estoques \u00e9 fundamental no\r\ndimensionamento do:<\/p>","resposta":247631,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grau de incid\u00eancia do estoque no Ativo Permanente;","id":247627,"corpo":"<p align=justify>grau de incid\u00eancia do estoque no Ativo Permanente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano de contas;","id":247628,"corpo":"<p align=justify>plano de contas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de admiss\u00e3o de pessoal;","id":247629,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de admiss\u00e3o de pessoal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de rotatividade da produ\u00e7\u00e3o;","id":247630,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de rotatividade da produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estoque de seguran\u00e7a.","id":247631,"corpo":"<p align=justify>estoque de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/52198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":45,"slug":"agente-da-administracao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo das partidas dobradas utilizado na contabilidade prev\u00ea que:","provas":[{"id":2052,"cargo":{"descricao":"Agente da Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":45,"slug":"agente-da-administracao-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-agente-da-administracao-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Agente da Administra\u00e7\u00e3o Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 15:27:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":52118,"hashId":"3898d5834fe07d8b4162f1d55f64de3d","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo das partidas dobradas utilizado na\r\ncontabilidade prev\u00ea que:<\/p>","resposta":247268,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9bito sem cr\u00e9dito correspondente;","id":247268,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9bito sem cr\u00e9dito correspondente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito significa algo desfavor\u00e1vel;","id":247269,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito significa algo desfavor\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as partidas devem ser realizadas em dobro para diminuir os erros;","id":247270,"corpo":"<p align=justify>as partidas devem ser realizadas em dobro para\r\ndiminuir os erros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos s\u00e3o lan\u00e7amentos desfavor\u00e1veis para a entidade;","id":247271,"corpo":"<p align=justify>cr\u00e9ditos s\u00e3o lan\u00e7amentos desfavor\u00e1veis para a\r\nentidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a entre os d\u00e9bitos e os cr\u00e9ditos \u00e9 o saldo da conta.","id":247272,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a entre os d\u00e9bitos e os cr\u00e9ditos \u00e9 o saldo da\r\nconta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/52118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a Lei das S\/A, pode-se utilizar para o resgate o lucro do exerc\u00edcio anterior, mas n\u00e3o as reservas de lucros j\u00e1 constitu\u00eddas.","provas":[{"id":1321,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 21:20:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":229623,"hashId":"a0e8c064922a87c53e058e5bc10db4b5","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei das S\/A, pode-se utilizar para o resgate o lucro\r\ndo exerc\u00edcio anterior, mas n\u00e3o as reservas de lucros j\u00e1\r\nconstitu\u00eddas.<\/p>","resposta":906717,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":906717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada assembl\u00e9ia-geral extraordin\u00e1ria de uma S\/A autorizou a efetiva\u00e7\u00e3o de resgate de a\u00e7\u00f5es. Considerando esse fato e o instituto do resgate, julgue os itens que se seguem.","id":158194,"enunciado":"<p align=justify>Determinada assembl\u00e9ia-geral extraordin\u00e1ria de uma S\/A autorizou\r\na efetiva\u00e7\u00e3o de resgate de a\u00e7\u00f5es. Considerando esse fato e o instituto\r\ndo resgate, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156 a 160","ordem":156},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros aspectos te\u00f3ricos sobre Direito de Propriedade","oab":false,"nome":"Outros aspectos te\u00f3ricos sobre Direito de Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416027,"slug":"direito-civil-outros-aspectos-teoricos-sobre-direito-de-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autolimita\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":false,"nome":"Autolimita\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":416027,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416028,"slug":"direito-civil-autolimitacao-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encampamento\/Resgate","oab":false,"nome":"Encampamento\/Resgate","pai":416028,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416033,"slug":"direito-civil-encampamento-resgate"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/229623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se verifica sucess\u00e3o de empresas em caso de","provas":[{"id":347,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 21:21:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306353,"hashId":"ffebf9029f7775f45508aa6d27c24a19","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O se verifica sucess\u00e3o de empresas em caso de<\/p>","resposta":1117911,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o de estabelecimento industrial por outro.","id":1117909,"corpo":"<p align=justify>encampa\u00e7\u00e3o de estabelecimento industrial por outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de arrendat\u00e1rio na explora\u00e7\u00e3o do mesmo servi\u00e7o.","id":1117910,"corpo":"<p align=justify>substitui\u00e7\u00e3o de arrendat\u00e1rio na explora\u00e7\u00e3o do\r\nmesmo servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o parcial do acervo da massa falida.","id":1117911,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o parcial do acervo da massa falida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o de dois estabelecimentos comerciais, dando origem a um terceiro.","id":1117912,"corpo":"<p align=justify>fus\u00e3o de dois estabelecimentos comerciais, dando\r\norigem a um terceiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de concession\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":1117913,"corpo":"<p align=justify>substitui\u00e7\u00e3o de concession\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":true,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406953,"slug":"direito-empresarial-comercial-operacoes-societarias"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/306353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","descricao":"MPE - PB - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPPB","oab":false,"id":681,"slug":"mppb"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por disposi\u00e7\u00e3o legal, \u00e9 vedado ter nome empresarial a sociedade:","provas":[{"id":23657,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","descricao":"MPE - PB - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPPB","oab":false,"id":681,"slug":"mppb"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2003-mppb-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPPB - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 21:17:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":801704,"hashId":"f8fbd8502e55ec33c79482df52da5eab","enunciado":"Por disposi\u00e7\u00e3o legal, \u00e9 vedado ter nome empresarial a sociedade:","resposta":2762671,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em nome coletivo;","id":2762670,"corpo":"em nome coletivo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em conta de participa\u00e7\u00e3o;","id":2762671,"corpo":"em conta de participa\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em comandita simples;","id":2762672,"corpo":"em comandita simples;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cooperativa;","id":2762673,"corpo":"cooperativa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limitada.","id":2762674,"corpo":"limitada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333882,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/801704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955,"slug":"defensor-publico-de-4a-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto III, o emprego do adjetivo \u201cconflitivos\u201d (l.7) e a pergunta ret\u00f3rica \u201cSeriam ainda humanas e benfazejas \u00e0 vida?\u201d (l.8), que enseja a resposta N\u00e3o, evidenciam a postura anti\u00e9tica e amoral que perpassa o texto.","provas":[{"id":25632,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955,"slug":"defensor-publico-de-4a-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2003-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-4a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AM - Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871156,"hashId":"30be731e59f14d75807da699445dce0f","enunciado":"No texto III, o emprego do adjetivo \u201cconflitivos\u201d (l.7) e a\r\npergunta ret\u00f3rica \u201cSeriam ainda humanas e benfazejas \u00e0\r\nvida?\u201d (l.8), que enseja a resposta N\u00e3o, evidenciam a postura\r\nanti\u00e9tica e amoral que perpassa o texto.","resposta":3030501,"anulada":false,"rotulo":175,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os textos I, II e III, julgue as id\u00e9ias e a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos itens que se seguem.","id":346299,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25632\/23.gif\"><\/p><p>Considerando os textos I, II e III, julgue as id\u00e9ias e a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical dos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":171,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 176","ordem":171},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/871156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o art. 129 do CP, no caso apresentado, n\u00e3o ocorreu deformidade permanente.","provas":[{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":229085,"hashId":"05232eaeb262d77af54e99b66485a16e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o art. 129 do CP, no caso apresentado, n\u00e3o ocorreu\r\ndeformidade permanente.<\/p>","resposta":905226,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":905227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a extra\u00e7\u00e3o de um terceiro molar inferior, por imprud\u00eancia do cirurgi\u00e3o dentista na utiliza\u00e7\u00e3o de uma alavanca reta, Carlos sofreu fratura mandibular com afastamento m\u00ednimo dos fragmentos. O dente foi extra\u00eddo e o profissional procedeu \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o intermaxilar com barras de Erick. Carlos recuperou-se totalmente; entretanto, dois meses ap\u00f3s o fato, registrou ocorr\u00eancia policial. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158010,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Durante a extra\u00e7\u00e3o de um terceiro molar inferior, por\r\nimprud\u00eancia do cirurgi\u00e3o dentista na utiliza\u00e7\u00e3o de uma alavanca\r\nreta, Carlos sofreu fratura mandibular com afastamento m\u00ednimo\r\ndos fragmentos. O dente foi extra\u00eddo e o profissional procedeu \u00e0\r\nfixa\u00e7\u00e3o intermaxilar com barras de Erick. Carlos recuperou-se\r\ntotalmente; entretanto, dois meses ap\u00f3s o fato, registrou\r\nocorr\u00eancia policial.<\/p>\r\nEm face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia e peritos","oab":false,"nome":"Per\u00edcia e peritos","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429612,"slug":"medicina-legal-pericia-e-peritos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/229085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora com alguns impactos negativos, a economia baseada na exporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios livrou a Am\u00e9rica Latina, ao longo do s\u00e9culo passado, dos efeitos das recess\u00f5es mundiais e da conseq\u00fcente flutuabilidade dos pre\u00e7os, visto que tais produtos possu\u00edam mercado assegurado.","provas":[{"id":4835,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2003-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-03 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":368346,"hashId":"8d2dd0c6a7c31e70530a419844aeb6a2","enunciado":"<p align=justify>Embora com alguns impactos negativos, a economia baseada\r\nna exporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios livrou a Am\u00e9rica Latina,\r\nao longo do s\u00e9culo passado, dos efeitos das recess\u00f5es\r\nmundiais e da conseq\u00fcente flutuabilidade dos pre\u00e7os, visto\r\nque tais produtos possu\u00edam mercado assegurado.<\/p>","resposta":1313653,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1313652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1313653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o assunto abordado no texto acima e as quest\u00f5es a ele relacionadas, julgue os itens seguintes.","id":217213,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4835\/Imagem19.jpg><\/P>\r\n<P>Considerando o assunto abordado no texto acima e as quest\u00f5es a ele relacionadas, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/368346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955,"slug":"defensor-publico-de-4a-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo o patrim\u00f4nio do casal constitu\u00eddo t\u00e3o-somente por um im\u00f3vel residencial, os c\u00f4njuges poder\u00e3o institu\u00ed-lo por escritura p\u00fablica como bem de fam\u00edlia, sem quaisquer outros requisitos a n\u00e3o ser a concord\u00e2ncia de ambos.","provas":[{"id":25632,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955,"slug":"defensor-publico-de-4a-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2003-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-4a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AM - Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871000,"hashId":"8a9f8ae84f5b769b362c6b1a971308b1","enunciado":"Sendo o patrim\u00f4nio do casal constitu\u00eddo t\u00e3o-somente por um\r\nim\u00f3vel residencial, os c\u00f4njuges poder\u00e3o institu\u00ed-lo por\r\nescritura p\u00fablica como bem de fam\u00edlia, sem quaisquer outros\r\nrequisitos a n\u00e3o ser a concord\u00e2ncia de ambos.","resposta":3030189,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao bem de fam\u00edlia.","id":346262,"enunciado":"\u00c0 luz do C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nbem de fam\u00edlia.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424901,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-voluntario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem de Fam\u00edlia Legal","oab":false,"nome":"Bem de Fam\u00edlia Legal","pai":424901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424902,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-legal"}],"slug":"direito-civil\/871000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2,"slug":"acadepol-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os presidentes de S\u00e3o Paulo, Jorge Tibiri\u00e7\u00e1, Rio de Janeiro, Nilo Pe\u00e7anha e Minas Gerais, Francisco Sales, se reuniram ontem (25\/02\/1906) em Taubat\u00e9 para tentar uma solu\u00e7\u00e3o para a crise que amea\u00e7a o setor cafeicultor brasileiro. Como a previs\u00e3o para este ano \u00e9 de uma safra de 12 milh\u00f5es de sacas e, da colheita do ano passado, ainda est\u00e3o estocadas 4 milh\u00f5es, o Brasil, sozinho, ter\u00e1 mais caf\u00e9 para vender do que o mundo inteiro \u00e9 capaz de beber. Tudo isso leva a crer que o pre\u00e7o do caf\u00e9, que corresponde a 56,9% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, ter\u00e1 este ano a maior queda de sua hist\u00f3ria.\" (Jornal do S\u00e9culo. Jornal do Brasil, 2001). O fato descrito na reportagem teve ampla repercuss\u00e3o e afetou os rumos de nosso pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o do desfecho desse fato:","provas":[{"id":3296,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2,"slug":"acadepol-mg"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2003-acadepol-mg-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"ACADEPOL - MG - PC MG - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":105289,"hashId":"4acb975eba70ca2471fc31aa39f0e9e3","enunciado":"<p align=justify>\"Os presidentes de S\u00e3o Paulo, Jorge Tibiri\u00e7\u00e1, Rio de Janeiro, Nilo Pe\u00e7anha e Minas Gerais, Francisco Sales, se reuniram ontem (25\/02\/1906) em Taubat\u00e9 para tentar uma solu\u00e7\u00e3o para a crise que amea\u00e7a o setor cafeicultor brasileiro. Como a previs\u00e3o para este ano \u00e9 de uma safra de 12 milh\u00f5es de sacas e, da colheita do ano passado, ainda est\u00e3o estocadas 4 milh\u00f5es, o Brasil, sozinho, ter\u00e1 mais caf\u00e9 para vender do que o mundo inteiro \u00e9 capaz de beber. Tudo isso leva a crer que o pre\u00e7o do caf\u00e9, que corresponde a 56,9% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, ter\u00e1 este ano a maior queda de sua hist\u00f3ria.\" (Jornal do S\u00e9culo. Jornal do Brasil, 2001). O fato descrito na reportagem teve ampla repercuss\u00e3o e afetou os rumos de nosso pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o do desfecho desse fato:<\/p>","resposta":497686,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi feito um acordo entre o governo e a Liga das Na\u00e7\u00f5es para que se recebesse verba do Banco Mundial para contornar a crise no setor agr\u00edcola, iniciando-se uma escalada de endividamento externo brasileiro e a depend\u00eancia ao FMI.","id":497684,"corpo":"<p align=justify>foi feito um acordo entre o governo e a Liga das Na\u00e7\u00f5es para que se recebesse verba do Banco Mundial para contornar a crise no setor agr\u00edcola, iniciando-se uma escalada de endividamento externo brasileiro e a depend\u00eancia ao FMI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cafeicultores revoltados com a burocracia e lentid\u00e3o do governo provocam uma revolu\u00e7\u00e3o, derrubam o governo eleito e o substituem por Get\u00falio Vargas que debanda a crise.","id":497685,"corpo":"<p align=justify>os cafeicultores revoltados com a burocracia e lentid\u00e3o do governo provocam uma revolu\u00e7\u00e3o, derrubam o governo eleito e o substituem por Get\u00falio Vargas que debanda a crise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conv\u00eanio de Taubat\u00e9, acordo firmado pelos tr\u00eas governadores, definiu que o governo brasileiro compraria o excesso de caf\u00e9 para evitar a queda do pre\u00e7o.","id":497686,"corpo":"<p align=justify>o conv\u00eanio de Taubat\u00e9, acordo firmado pelos tr\u00eas governadores, definiu que o governo brasileiro compraria o excesso de caf\u00e9 para evitar a queda do pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de solu\u00e7\u00e3o e a conseq\u00fcente burocracia do governo republicano leva os produtores de caf\u00e9 \u00e0 fal\u00eancia, provocando a maior onda de protestos do per\u00edodo denominado \"Rep\u00fablica Velha\".","id":497687,"corpo":"<p align=justify>a falta de solu\u00e7\u00e3o e a conseq\u00fcente burocracia do governo republicano leva os produtores de caf\u00e9 \u00e0 fal\u00eancia, provocando a maior onda de protestos do per\u00edodo denominado \"Rep\u00fablica Velha\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se consegue chegar a nenhum acordo entre os tr\u00eas estados e por isso quem assume a lideran\u00e7a do processo \u00e9 o presidente da Rep\u00fablica Rodrigues Alves que cria o Instituto Nacional do Caf\u00e9.","id":497688,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se consegue chegar a nenhum acordo entre os tr\u00eas estados e por isso quem assume a lideran\u00e7a do processo \u00e9 o presidente da Rep\u00fablica Rodrigues Alves que cria o Instituto Nacional do Caf\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/105289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iml"},{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nem todas as mol\u00e9culas dos compostos qu\u00edmicos seguem a regra do octeto. Aponte aquela que \u00e9 exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra","provas":[{"id":2389,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iml"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iml-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - IML - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"},{"id":2412,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 09:47:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62532,"hashId":"69ed01c011bec1dee6689b8df10e1a08","enunciado":"<p align=justify>Nem todas as mol\u00e9culas dos compostos qu\u00edmicos seguem a regra do octeto. Aponte aquela que \u00e9 exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra<\/p>","resposta":295437,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" OF2","id":295436,"corpo":"<p align=justify> OF<sub>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" C O2","id":295437,"corpo":"<p align=justify> \tC O<ub>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" FCN","id":295438,"corpo":"<p align=justify> \tFCN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" OCS","id":295439,"corpo":"<p align=justify> \tOCS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/62532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o externa da auditoria pelos pares, segundo as Normas Brasileiras de Contabilidade.","provas":[{"id":338,"cargo":{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-mercado-de-capitais-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6378,"hashId":"c53e2531c782e0816e755eff9b51ceba","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o\r\nexterna da auditoria pelos pares, segundo as Normas\r\nBrasileiras de Contabilidade.<\/p>","resposta":31533,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A revis\u00e3o externa de qualidade deve ser efetuada a cada 2 (dois) anos.","id":31530,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o externa de qualidade deve ser efetuada a\r\ncada 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o externa \u00e9 feita pelo Comit\u00ea Administrador do Programa.","id":31531,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o externa \u00e9 feita pelo Comit\u00ea Administrador\r\ndo Programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O objetivo da revis\u00e3o pelos pares \u00e9 o de possibilitar \u00e0 entidade auditada uma nova avalia\u00e7\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira.","id":31532,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da revis\u00e3o pelos pares \u00e9 o de possibilitar\r\n\u00e0 entidade auditada uma nova avalia\u00e7\u00e3o de sua\r\nsitua\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o dos auditores-revisores cabe aos auditores a serem revisados.","id":31533,"corpo":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o dos auditores-revisores cabe aos auditores\r\na serem revisados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o deve abranger, tamb\u00e9m, as quest\u00f5es relativas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios por parte da entidade auditada.","id":31534,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o deve abranger, tamb\u00e9m, as quest\u00f5es\r\nrelativas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios por parte da entidade\r\nauditada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade da Auditoria","oab":false,"nome":"Finalidade da Auditoria","pai":416997,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417003,"slug":"auditoria-finalidade-da-auditoria"}],"slug":"auditoria\/6378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subtenentes e sargentos n\u00e3o podem ficar presos na mesma depend\u00eancia.","provas":[{"id":3662,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2003-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Sargento - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127555,"hashId":"79d834e23fb586ff1277cd7f8b35ae9a","enunciado":"<p align=justify>Subtenentes e sargentos n\u00e3o podem ficar presos na mesma\r\ndepend\u00eancia.<\/p>","resposta":589218,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":589217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":589218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Estatuto dos Policiais-Militares da PMDF (EPM) e do Regulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito (RDE), julgue os itens a seguir.","id":109066,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Estatuto dos Policiais-Militares da PMDF (EPM) e do\r\nRegulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito (RDE), julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.086\/2009 - Disp\u00f5e sobre os militares da Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal e do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.086\/2009 - Disp\u00f5e sobre os militares da Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal e do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398585,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-086-2009-dispoe-sobre-os-militares-da-policia-militar-do-distrito-federal-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/127555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se manter competitiva no mercado, a empresa deve minimizar custos e gerar lucros satisfat\u00f3rios. Assim, a fun\u00e7\u00e3o de compras consiste em um elemento essencial da administra\u00e7\u00e3o de materiais. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o constitui objetivo da \u00e1rea de compras.","provas":[{"id":3740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":133704,"hashId":"bcc0235f9da86b3b601a6889c7ecf09c","enunciado":"<P align=justify>Para se manter competitiva no mercado, a empresa deve minimizar custos e gerar lucros satisfat\u00f3rios. Assim, a fun\u00e7\u00e3o de compras consiste em um elemento essencial da administra\u00e7\u00e3o de materiais. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o que <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> constitui objetivo da \u00e1rea de compras.<\/P>","resposta":610070,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obter um fluxo cont\u00ednuo de suprimentos a fim de atender aos programas de produ\u00e7\u00e3o da empresa.","id":610067,"corpo":"<p align=justify>Obter um fluxo cont\u00ednuo de suprimentos a fim de atender aos\r\nprogramas de produ\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenar um fluxo de suplementa\u00e7\u00e3o de maneira que seja aplicado um m\u00ednimo poss\u00edvel de investimento.","id":610068,"corpo":"<p align=justify>Coordenar um fluxo de suplementa\u00e7\u00e3o de maneira que seja\r\naplicado um m\u00ednimo poss\u00edvel de investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprar materiais e insumos aos menores pre\u00e7os, mantendo a qualidade do produto em n\u00edveis desejados.","id":610069,"corpo":"<p align=justify>Comprar materiais e insumos aos menores pre\u00e7os, mantendo\r\na qualidade do produto em n\u00edveis desejados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envolver um grande contingente de pessoal no processo de compra.","id":610070,"corpo":"<p align=justify>Envolver um grande contingente de pessoal no processo de\r\ncompra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procurar, por meio de uma negocia\u00e7\u00e3o honesta, as melhores condi\u00e7\u00f5es para a empresa.","id":610071,"corpo":"<p align=justify>Procurar, por meio de uma negocia\u00e7\u00e3o honesta, as melhores\r\ncondi\u00e7\u00f5es para a empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o de Compras","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427701,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-da-gestao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/133704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":4560,"slug":"regulador-area-recursos-hidricos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Gerenciamento dos Recursos H\u00eddricos no Brasil deve ser conduzido pelo Poder P\u00fablico, de forma participativa, com os v\u00e1rios segmentos da sociedade civil organizada e engloba a\/s seguinte\/s atividade\/s principal\/is:","provas":[{"id":3548,"cargo":{"descricao":"Regulador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":4560,"slug":"regulador-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ana-2003-nce-regulador-area-recursos-hidricos-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"NCE - ANA - Regulador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":121112,"hashId":"8a310f33b707756794a2429a055ddd7f","enunciado":"O Gerenciamento dos Recursos H\u00eddricos no Brasil deve ser conduzido pelo Poder P\u00fablico, de forma participativa, com os v\u00e1rios segmentos da sociedade civil organizada e engloba a\/s seguinte\/s atividade\/s principal\/is:","resposta":564248,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\to conhecimento do meio f\u00edsico, atrav\u00e9s de levantamentos da superf\u00edcie, do sub-solo e da coleta de dados hidrometeorol\u00f3gicos. A otimiza\u00e7\u00e3o da disponibilidade da \u00e1gua e a preserva\u00e7\u00e3o de sua qualidade. A ordena\u00e7\u00e3o e controle dos usos m\u00faltiplos da \u00e1gua, seja na autoriza\u00e7\u00e3o do uso ou na cobran\u00e7a pelo manuseio. A interven\u00e7\u00e3o direta nos meios de produ\u00e7\u00e3o do setor industrial para obrigar a diminui\u00e7\u00e3o da carga poluidora jogada nos cursos d&#39;\u00e1gua;","id":564247,"corpo":"(A)\to conhecimento do meio f\u00edsico, atrav\u00e9s de levantamentos da superf\u00edcie, do sub-solo e da coleta de dados hidrometeorol\u00f3gicos. A otimiza\u00e7\u00e3o da disponibilidade da \u00e1gua e a preserva\u00e7\u00e3o de sua qualidade. A ordena\u00e7\u00e3o e controle dos usos m\u00faltiplos da \u00e1gua, seja na autoriza\u00e7\u00e3o do uso ou na cobran\u00e7a pelo manuseio. A interven\u00e7\u00e3o direta nos meios de produ\u00e7\u00e3o do setor industrial para obrigar a diminui\u00e7\u00e3o da carga poluidora jogada nos cursos d&#39;\u00e1gua;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\to conhecimento do meio f\u00edsico, atrav\u00e9s de levantamentos da superf\u00edcie, do sub-solo e da coleta de dados hidrometeorol\u00f3gicos. A otimiza\u00e7\u00e3o da disponibilidade da \u00e1gua e a preserva\u00e7\u00e3o de sua qualidade. A ordena\u00e7\u00e3o e controle dos usos m\u00faltiplos da \u00e1gua, seja na autoriza\u00e7\u00e3o do uso ou na cobran\u00e7a pelo manuseio;","id":564248,"corpo":"(B)\to conhecimento do meio f\u00edsico, atrav\u00e9s de levantamentos da superf\u00edcie, do sub-solo e da coleta de dados hidrometeorol\u00f3gicos. A otimiza\u00e7\u00e3o da disponibilidade da \u00e1gua e a preserva\u00e7\u00e3o de sua qualidade. A ordena\u00e7\u00e3o e controle dos usos m\u00faltiplos da \u00e1gua, seja na autoriza\u00e7\u00e3o do uso ou na cobran\u00e7a pelo manuseio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tsomente o conhecimento do meio f\u00edsico, atrav\u00e9s de levantamentos da superf\u00edcie, do sub-solo e da coleta de dados hidrometeorol\u00f3gicos. Todas as demais atividades s\u00e3o secund\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o a essa;","id":564249,"corpo":"(C)\tsomente o conhecimento do meio f\u00edsico, atrav\u00e9s de levantamentos da superf\u00edcie, do sub-solo e da coleta de dados hidrometeorol\u00f3gicos. Todas as demais atividades s\u00e3o secund\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o a essa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tsomente a otimiza\u00e7\u00e3o da disponibilidade da \u00e1gua e a preserva\u00e7\u00e3o de sua qualidade. Todas as demais atividades s\u00e3o secund\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o a essa;","id":564250,"corpo":"(D)\tsomente a otimiza\u00e7\u00e3o da disponibilidade da \u00e1gua e a preserva\u00e7\u00e3o de sua qualidade.  Todas as demais atividades s\u00e3o secund\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o a essa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tsomente a ordena\u00e7\u00e3o e controle dos usos m\u00faltiplos da \u00e1gua, seja na autoriza\u00e7\u00e3o do uso ou na cobran\u00e7a pelo manuseio. Todas as demais atividades s\u00e3o secund\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o a essa.","id":564251,"corpo":"(E)\tsomente a ordena\u00e7\u00e3o e controle dos usos m\u00faltiplos da \u00e1gua, seja na autoriza\u00e7\u00e3o do uso ou na cobran\u00e7a pelo manuseio.  Todas as demais atividades s\u00e3o secund\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o a essa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 052","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394717,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-regulacao-regulador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/121112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}