{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21245,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que continua de forma coerente e gramaticalmente correta o texto abaixo. ","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94062,"hashId":"eb26a2ee6e44972e3ed91bc851512091","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que continua de forma coerente e gramaticalmente correta o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3111\/00012.JPG><\/P>","resposta":444335,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim, diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, de servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es de produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o, bancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no campo e na cidade, que conformando em seu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria.","id":444334,"corpo":"<p align=justify>Assim, diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o,\r\nde servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es\r\nde produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o,\r\nbancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares,\r\nno campo e na cidade, que conformando em\r\nseu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, de servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es de produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o, bancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no campo e na cidade, que conformam em seu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria.","id":444335,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o,\r\nde servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es\r\nde produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o,\r\nbancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no\r\ncampo e na cidade, que conformam em seu conjunto\r\na chamada economia solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, de servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es de produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o, bancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no campo e na cidade, embora conformassem em seu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria","id":444336,"corpo":"<p align=justify>Diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, de\r\nservi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es de\r\nprodutores, empresas em regime de autogest\u00e3o,\r\nbancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no\r\ncampo e na cidade, embora conformassem em seu\r\nconjunto a chamada economia solid\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conseq\u00fcentemente, diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, de servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es de produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o, bancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no campo e na cidade, apesar de conformarem em seu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria.","id":444337,"corpo":"<p align=justify>Conseq\u00fcentemente, diversas formas de cooperativas\r\nde produ\u00e7\u00e3o, de servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de\r\nconsumo, associa\u00e7\u00f5es de produtores, empresas em\r\nregime de autogest\u00e3o, bancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es\r\npopulares, no campo e na cidade, apesar\r\nde conformarem em seu conjunto a chamada\r\neconomia solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, de servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es de produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o, bancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares, no campo e na cidade, conformassem em seu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria.","id":444338,"corpo":"<p align=justify>Como diversas formas de cooperativas de produ\u00e7\u00e3o,\r\nde servi\u00e7os, de cr\u00e9dito e de consumo, associa\u00e7\u00f5es\r\nde produtores, empresas em regime de autogest\u00e3o,\r\nbancos comunit\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es populares,\r\nno campo e na cidade, conformassem em\r\nseu conjunto a chamada economia solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/94062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o texto foi transcrito de forma gramaticalmente incorreta.","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94072,"hashId":"9b46d281f20cb60eefe000b4983ed876","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o texto foi transcrito de forma gramaticalmente <U>incorreta.<\/U><\/P>","resposta":444363,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que as cooperativas de cr\u00e9dito se diferenciem dos bancos convencionais e cumpram a fun\u00e7\u00e3o e os objetivos para os quais foram criadas, elas devem atuar como agentes do desenvolvimento local.","id":444359,"corpo":"<p align=justify>Para que as cooperativas de cr\u00e9dito se diferenciem\r\ndos bancos convencionais e cumpram a fun\u00e7\u00e3o e\r\nos objetivos para os quais foram criadas, elas\r\ndevem atuar como agentes do desenvolvimento\r\nlocal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que a fun\u00e7\u00e3o das cooperativas de cr\u00e9dito se concretize, cada associado deve ser respeitado como tal, independentemente de sua situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica","id":444360,"corpo":"<p align=justify>Para que a fun\u00e7\u00e3o das cooperativas de cr\u00e9dito se\r\nconcretize, cada associado deve ser respeitado\r\ncomo tal, independentemente de sua situa\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empr\u00e9stimo ao associado deve ser feito com base na an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es do cr\u00e9dito, do projeto t\u00e9cnico apresentado e das reais condi\u00e7\u00f5es de pagamento do agricultor.","id":444361,"corpo":"<p align=justify>O empr\u00e9stimo ao associado deve ser feito com\r\nbase na an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es do cr\u00e9dito, do projeto\r\nt\u00e9cnico apresentado e das reais condi\u00e7\u00f5es de\r\npagamento do agricultor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perspectiva da libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para um associado n\u00e3o deve definir a a\u00e7\u00e3o da cooperativa em rela\u00e7\u00e3o a ele.","id":444362,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva da libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para um\r\nassociado n\u00e3o deve definir a a\u00e7\u00e3o da cooperativa\r\nem rela\u00e7\u00e3o a ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 cooperativa o atendimento aos agricultores, sejam por meio da libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, do debate de id\u00e9ias sobre o seu projeto t\u00e9cnico, ou de informa\u00e7\u00f5es sobre as linhas de cr\u00e9dito dispon\u00edveis e sobre sua real condi\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":444363,"corpo":"<p align=justify>Cabe \u00e0 cooperativa o atendimento aos agricultores,\r\nsejam por meio da libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, do\r\ndebate de id\u00e9ias sobre o seu projeto t\u00e9cnico, ou de\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre as linhas de cr\u00e9dito dispon\u00edveis\r\ne sobre sua real condi\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/94072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es relativas ao processo administrativo tribut\u00e1rio, assinale as proposi\u00e7\u00f5es abaixo com F para falsa e V para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a seq\u00fc\u00eancia correta: ","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94824,"hashId":"b103122a97db757a72a18c052bc56bea","enunciado":"<P align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es relativas ao processo administrativo tribut\u00e1rio, assinale as proposi\u00e7\u00f5es abaixo com <STRONG>F<\/STRONG> para falsa e <STRONG>V<\/STRONG> para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a seq\u00fc\u00eancia correta:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/00035.JPG><\/P>","resposta":448004,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":448002,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":448003,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":448004,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":448005,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":448006,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":"direito-tributario\/94824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a lan\u00e7amentos cont\u00e1beis apresentamos quatro afirmativas incorretas. Indique a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94841,"hashId":"c5a69b0971e387bd1ae937bba9abc2f7","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a lan\u00e7amentos cont\u00e1beis apresentamos\r\nquatro afirmativas incorretas. Indique a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":448093,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00fanica forma de retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento cont\u00e1bil, que \u00e9 o estorno, o hist\u00f3rico do lan\u00e7amento dever\u00e1 precisar o motivo da retifica\u00e7\u00e3o, a data e a localiza\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento de origem.","id":448092,"corpo":"<p align=justify>Na \u00fanica forma de retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento cont\u00e1bil,\r\nque \u00e9 o estorno, o hist\u00f3rico do lan\u00e7amento\r\ndever\u00e1 precisar o motivo da retifica\u00e7\u00e3o, a data e a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento de origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estorno consiste em lan\u00e7amento inverso \u00e0quele feito erroneamente, anulando-o totalmente.","id":448093,"corpo":"<p align=justify>O estorno consiste em lan\u00e7amento inverso \u00e0quele\r\nfeito erroneamente, anulando-o totalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento de estorno promove a regulariza\u00e7\u00e3o de conta indevidamente debitada ou creditada, atrav\u00e9s da transposi\u00e7\u00e3o do valor para a conta mais adequada.","id":448094,"corpo":"<p align=justify>O lan\u00e7amento de estorno promove a regulariza\u00e7\u00e3o\r\nde conta indevidamente debitada ou creditada,\r\natrav\u00e9s da transposi\u00e7\u00e3o do valor para a conta mais\r\nadequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento de estorno \u00e9 aquele que vem, posteriormente, complementando o hist\u00f3rico original, sem, contudo, aumentar ou reduzir o valor anteriormente registrado.","id":448095,"corpo":"<p align=justify>O lan\u00e7amento de estorno \u00e9 aquele que vem, posteriormente,\r\ncomplementando o hist\u00f3rico original,\r\nsem, contudo, aumentar ou reduzir o valor anteriormente\r\nregistrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento de estorno tem o objetivo de ratificar o lan\u00e7amento original.","id":448096,"corpo":"<p align=justify>O lan\u00e7amento de estorno tem o objetivo de ratificar\r\no lan\u00e7amento original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/94841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Barbearia do Bol\u00e3o Ltda. possui os seguintes dados dispon\u00edveis: ","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94844,"hashId":"17b388e288a4075552584cba493c2240","enunciado":"<P align=justify>A Barbearia do Bol\u00e3o Ltda. possui os seguintes dados dispon\u00edveis:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/00046.JPG><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":448109,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":448107,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":448108,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":448109,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":448110,"corpo":"<p align=justify>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":448111,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Custos para Controle e Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Custos para Controle e Decis\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416739,"slug":"contabilidade-de-custos-gerenciamento-de-custos-para-controle-e-decisao"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do Ponto de M\u00e1ximo e de M\u00ednimo (high-low method)","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Ponto de M\u00e1ximo e de M\u00ednimo (high-low method)","pai":416739,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416758,"slug":"contabilidade-de-custos-metodo-do-ponto-de-maximo-e-de-minimo-high-low-method"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/94844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Computador \u00c1gil Ltda. \u00e9 prestadora de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de computadores e identificou os seguintes dados no m\u00eas: ","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94847,"hashId":"a49bec166c666a3cdb3a54770a1e83b2","enunciado":"<P align=justify>A empresa Computador \u00c1gil Ltda. \u00e9 prestadora de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de computadores e identificou os seguintes dados no m\u00eas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/00048.JPG><\/P>","resposta":448125,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":448122,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/48a.JPG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":448123,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/48b.JPG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":448124,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/48c.JPG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":448125,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/48d.JPG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ","id":448126,"corpo":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/48e.JPG><\/P>\r\n<P><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/94847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa El\u00e9trica de Autom\u00f3veis Ltda. apurou os seguintes dados no m\u00eas: Indique a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o valor do custo dos servi\u00e7os prestados.","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94849,"hashId":"0fc76d4d2a1052a5e9a664838c92c8aa","enunciado":"<P align=justify>A empresa El\u00e9trica de Autom\u00f3veis Ltda. apurou os seguintes dados no m\u00eas: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o valor do custo dos servi\u00e7os prestados.<\/P>","resposta":448138,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.000,00","id":448137,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.200,00","id":448138,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.600,00","id":448139,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.600,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6.200,00","id":448140,"corpo":"<p align=justify>R$ 6.200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 6.600,00","id":448141,"corpo":"<p align=justify>R$ 6.600,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Custo das Mercadorias - Produtos Vendidos - Custo dos Servi\u00e7os Prestados","oab":false,"nome":"Custo das Mercadorias - Produtos Vendidos - Custo dos Servi\u00e7os Prestados","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416780,"slug":"contabilidade-geral-custo-das-mercadorias-produtos-vendidos-custo-dos-servicos-prestados"}],"slug":"contabilidade-geral\/94849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de auditoria tem sido muito questionado mundialmente, levando os auditores e as empresas de auditoria a avaliarem com maior rigor os riscos, antes de aceitarem os trabalhos. Assim, os principais riscos avaliados pela auditoria s\u00e3o:","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94857,"hashId":"ef59bc7ed46fd46fb4e8fad3856372bb","enunciado":"<p align=justify>O processo de auditoria tem sido muito questionado\r\nmundialmente, levando os auditores e as empresas de\r\nauditoria a avaliarem com maior rigor os riscos, antes\r\nde aceitarem os trabalhos. Assim, os principais riscos\r\navaliados pela auditoria s\u00e3o:<\/p>","resposta":448169,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco Inerente, Risco de Controle e Risco de Atualiza\u00e7\u00e3o.","id":448167,"corpo":"<p align=justify>Risco Inerente, Risco de Controle e Risco de Atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco de Controle, Risco Inerente e Risco de Processo.","id":448168,"corpo":"<p align=justify>Risco de Controle, Risco Inerente e Risco de Processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco de Detec\u00e7\u00e3o, Risco de Controle e Risco Inerente.","id":448169,"corpo":"<p align=justify>Risco de Detec\u00e7\u00e3o, Risco de Controle e Risco Inerente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risco de Processo, Risco de Detec\u00e7\u00e3o e Risco de Controle","id":448170,"corpo":"<p align=justify>Risco de Processo, Risco de Detec\u00e7\u00e3o e Risco de\r\nControle<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risco de Detec\u00e7\u00e3o, Risco de Controle e Risco de Atualiza\u00e7\u00e3o.","id":448171,"corpo":"<p align=justify>Risco de Detec\u00e7\u00e3o, Risco de Controle e Risco de\r\nAtualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/94857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta quest\u00e3o voc\u00ea encontrar\u00e1 cinco blocos de planejamento de texto que se comp\u00f5em de um t\u00edtulo e t\u00f3picos. Marque o item em que um ou mais t\u00f3pico(s) n\u00e3o \u00e9\/s\u00e3o coerente(s) com o t\u00edtulo.","provas":[{"id":3124,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-esaf-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Recife - Analista - \u00c1rea Compras - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94865,"hashId":"e964418ce9679c1ae8a8b38d9345f2cd","enunciado":"<p align=justify>Nesta quest\u00e3o voc\u00ea encontrar\u00e1 cinco blocos de\r\nplanejamento de texto que se comp\u00f5em de um t\u00edtulo\r\ne t\u00f3picos. Marque o item em que um ou mais\r\nt\u00f3pico(s) n\u00e3o \u00e9\/s\u00e3o coerente(s) com o t\u00edtulo.<\/p>","resposta":448216,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Gest\u00e3o do combate \u00e0 viol\u00eancia Seguir o modelo da C\u00e2mara criada na crise da energia; juntar esfor\u00e7os do governo federal e governos estaduais.","id":448212,"corpo":"<P align=justify><STRONG>Cria\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Gest\u00e3o do combate \u00e0 viol\u00eancia<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Seguir o modelo da C\u00e2mara criada na crise da energia; juntar esfor\u00e7os do governo federal e governos estaduais.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7as-tarefa Combate \u00e0 viol\u00eancia n\u00e3o pode esperar pela reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica; as for\u00e7as-tarefa atuar\u00e3o nas regi\u00f5es metropolitanas; atua\u00e7\u00e3o nos focos de aus\u00eancia do Estado e de controle pelo crime organizado.","id":448213,"corpo":"<P align=justify><STRONG>For\u00e7as-tarefa<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Combate \u00e0 viol\u00eancia n\u00e3o pode esperar pela reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica; as for\u00e7as-tarefa atuar\u00e3o nas regi\u00f5es metropolitanas; atua\u00e7\u00e3o nos focos de aus\u00eancia do Estado e de controle pelo crime organizado.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reaparelhamento e sal\u00e1rios O reaparelhamento das pol\u00edcias deve caber \u00e0 Uni\u00e3o; os Estados devem adotar pol\u00edtica salarial consent\u00e2nea com carreira de estado.","id":448214,"corpo":"<P align=justify><STRONG>Reaparelhamento e sal\u00e1rios<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>O reaparelhamento das pol\u00edcias deve caber \u00e0 Uni\u00e3o; os Estados devem adotar pol\u00edtica salarial consent\u00e2nea com carreira de estado.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saneamento das pol\u00edcias Focos de corrup\u00e7\u00e3o: desperd\u00edcios; investiga\u00e7\u00e3o independente das corpora\u00e7\u00f5es para fazer frente ao corporativismo.","id":448215,"corpo":"<P align=justify><STRONG>Saneamento das pol\u00edcias<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Focos de corrup\u00e7\u00e3o: desperd\u00edcios; investiga\u00e7\u00e3o independente das corpora\u00e7\u00f5es para fazer frente ao corporativismo.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias Pol\u00edcias trabalham como se buscassem fins diferentes. As pol\u00edcias n\u00e3o se comportam como instrumentos pol\u00edticos complementares; objetivo a perseguir: manuten\u00e7\u00e3o do status quo.","id":448216,"corpo":"<P align=justify><STRONG>Unifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Pol\u00edcias trabalham como se buscassem fins diferentes. As pol\u00edcias n\u00e3o se comportam como instrumentos pol\u00edticos complementares; objetivo a perseguir: manuten\u00e7\u00e3o do <EM>status quo.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 04 foram baseadas no artigo \"C\u00e2mara de gest\u00e3o contra a viol\u00eancia. E j\u00e1.\", de Rui Nogueira.","id":84131,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 04 foram baseadas no artigo\r\n\"C\u00e2mara de gest\u00e3o contra a viol\u00eancia. E j\u00e1.\", de\r\nRui Nogueira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia argumentativa","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia argumentativa","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409558,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-argumentativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/94865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3124,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-esaf-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Recife - Analista - \u00c1rea Compras - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94870,"hashId":"862b9dcd35c7eedfa434f9c4e63e4c4b","enunciado":"","resposta":448240,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fil\u00f3sofo Walter Benjamim celebrizou a met\u00e1fora da hist\u00f3ria como um anjo que avan\u00e7a com o rosto virado para tr\u00e1s, ou seja, o futuro ser\u00e1 sempre condicionado pelo passado.","id":448237,"corpo":"<p align=justify>O fil\u00f3sofo Walter Benjamim celebrizou a\r\nmet\u00e1fora da hist\u00f3ria como um anjo que\r\navan\u00e7a com o rosto virado para tr\u00e1s, ou\r\nseja, o futuro ser\u00e1 sempre condicionado\r\npelo passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crise Argentina, no entanto, sugere uma imagem ainda mais c\u00e9tica, pois parece que o anjo da hist\u00f3ria nem sequer consegue avan\u00e7ar.","id":448238,"corpo":"<p align=justify>A crise Argentina, no entanto, sugere uma\r\nimagem ainda mais c\u00e9tica, pois parece que o\r\nanjo da hist\u00f3ria nem sequer consegue avan\u00e7ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os argentinos enfrentam no domingo o primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es presidenciais.","id":448239,"corpo":"<p align=justify>Os argentinos enfrentam no domingo o primeiro\r\nturno das elei\u00e7\u00f5es presidenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \"enfrentar\" ganha especial relev\u00e2ncia no atual contexto pol\u00edtico do pa\u00eds, tamanho a fragilidade institucional do pleito.","id":448240,"corpo":"<p align=justify>A palavra \"enfrentar\" ganha especial relev\u00e2ncia\r\nno atual contexto pol\u00edtico do pa\u00eds,\r\ntamanho a fragilidade institucional do pleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depois de anos nutrindo a ilus\u00e3o de uma estabilidade de pre\u00e7os insustent\u00e1vel, os argentinos praticam agora uma democracia de fachada, cujo resultado \u00e9 uma hist\u00f3ria cega.","id":448241,"corpo":"<p align=justify>Depois de anos nutrindo a ilus\u00e3o de uma\r\nestabilidade de pre\u00e7os insustent\u00e1vel, os\r\nargentinos praticam agora uma democracia\r\nde fachada, cujo resultado \u00e9 uma hist\u00f3ria\r\ncega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 06 e 07, adaptadas de editorial da Folha de S. Paulo, de 30\/04\/2003, marque o texto mal formado sintaticamente ou que contenha erro ortogr\u00e1fico.","id":84133,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es 06 e 07, adaptadas de editorial da\r\nFolha de S. Paulo, de 30\/04\/2003, marque o texto\r\nmal formado sintaticamente ou que contenha\r\nerro ortogr\u00e1fico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 e 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/94870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas provis\u00f3rias executadas dentro de um canteiro de obras, para fins de preven\u00e7\u00e3o de acidentes, devem conter obrigatoriamente","provas":[{"id":2280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59372,"hashId":"97eb8e372856f47661a8396646d8b41a","enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas provis\u00f3rias executadas dentro de um canteiro de obras, para fins de preven\u00e7\u00e3o de acidentes, devem conter obrigatoriamente<\/p>","resposta":280584,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave geral do tipo blindada, localizada no quadro principal de distribui\u00e7\u00e3o","id":280584,"corpo":"Chave geral do tipo blindada, localizada no quadro principal de distribui\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave coletiva para conjuntos de circuitos de deriva\u00e7\u00e3o","id":280585,"corpo":"Chave coletiva para conjuntos de circuitos de deriva\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chave magn\u00e9tica e disjuntor em quadro de tomadas","id":280586,"corpo":"Chave magn\u00e9tica e disjuntor em quadro de tomadas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chave faca blindada para equipamentos","id":280587,"corpo":"Chave faca blindada para equipamentos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399518,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-de-area-e-instalacoes-patrimonial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/59372","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agrot\u00f3xicos podem entrar no organismo de quem manuseia ou aplica o produto, provocando sintomas decorrentes dessas intoxica\u00e7\u00f5es. Nesses casos, os agrot\u00f3xicos podem entrar no organismo de quem manuseia ou aplica o produto atrav\u00e9s:","provas":[{"id":2280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59401,"hashId":"c06ae3f2a0adf1bd52a07b440d375083","enunciado":"<p align=justify>Os agrot\u00f3xicos podem entrar no organismo de quem manuseia ou aplica o produto, provocando sintomas decorrentes dessas intoxica\u00e7\u00f5es. Nesses casos, os agrot\u00f3xicos podem entrar no organismo de quem manuseia ou aplica o produto atrav\u00e9s:<\/p>","resposta":280725,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da pele e dor de cabe\u00e7a pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","id":280725,"corpo":"da pele e dor de cabe\u00e7a pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do suor e dor de cabe\u00e7a pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","id":280726,"corpo":"do suor e dor de cabe\u00e7a pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da pele e a via digestiva pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","id":280727,"corpo":"da pele e a via digestiva pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de n\u00e1usea e v\u00f4mitos e dor de cabe\u00e7a pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","id":280728,"corpo":"de n\u00e1usea e v\u00f4mitos e dor de cabe\u00e7a pode ser um sintoma da intoxica\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/59401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do efeito pelicular ou efeito skin em um conutor, qual das alternativas abaixo \u00e9 verdadeira?","provas":[{"id":1943,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":48695,"hashId":"3511199b371cbf5e02ff753faf30b55c","enunciado":"<p align=justify>A respeito do efeito pelicular ou efeito skin em um\r\nconutor, qual das alternativas abaixo \u00e9 verdadeira?<\/p>","resposta":231235,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o efeito que se caracteriza pela diminui\u00e7\u00e3o da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 menor quan alimenta\u00e7\u00e3o","id":231233,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o efeito que se caracteriza pela diminui\u00e7\u00e3o da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 menor quan\r\nalimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o efeito que se caracteriza pelo aumento da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 maior quanto maioralimenta\u00e7\u00e3o.","id":231234,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o efeito que se caracteriza pelo aumento da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 maior quanto\r\nmaioralimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o efeito que se caracteriza pela diminui\u00e7\u00e3o da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 maior quanto maioralimenta\u00e7\u00e3o","id":231235,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o efeito que se caracteriza pela diminui\u00e7\u00e3o da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 maior quanto\r\nmaioralimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o efeito que se caracteriza pela aumento da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 menor quant o maior for a freq\u00fc\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":231236,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o efeito que se caracteriza pela aumento da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo. Esse efeito ser\u00e1 menor quant\r\no maior for a freq\u00fc\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o efeito que se caracteriza pelo aumento da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo.Esse efeito n\u00e3o depende do valor da freq\u00fc\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":231237,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o efeito que se caracteriza pelo aumento da densidade de corrente no interior do condutor, produzido pela a\u00e7\u00e3o do campo eletromagn\u00e9tico alternado aplicado ao mesmo.Esse efeito n\u00e3o depende do valor da freq\u00fc\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados: L (m) &#8211; comprimento do condutor d (m) &#8211; di\u00e2metro do condutor (mA 2) &#8211; \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o do condutor &#963;(siemens\/m) &#8211; condutividade el\u00e9trica do material do condutor","id":42413,"enunciado":"<p align=justify>Dados: L (m) &#8211; comprimento do condutor\r\nd (m) &#8211; di\u00e2metro do condutor\r\n(mA 2) &#8211; \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o do condutor &#963;(siemens\/m) &#8211; condutividade el\u00e9trica do material\r\ndo condutor<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Linhas de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Linhas de Transmiss\u00e3o","pai":399057,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399059,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-linhas-de-transmissao"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/48695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 tens\u00e3o residual de um p\u00e1ra-raios?","provas":[{"id":1943,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":48708,"hashId":"51a523362d8264b65e52e85d0fa4abb9","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 tens\u00e3o residual de um p\u00e1ra-raios?<\/p>","resposta":231299,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a tens\u00e3o que permanentemente est\u00e1 presente entre os terminais dos p\u00e1ra-raios devida \u00e0 corrente de fuga.","id":231298,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a tens\u00e3o que permanentemente est\u00e1 presente\r\nentre os terminais dos p\u00e1ra-raios devida \u00e0 corrente de fuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a tens\u00e3o que aparece entre os terminais de um p\u00e1ra-raios durante a passagem da corrente de descarga.","id":231299,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a tens\u00e3o que aparece entre os terminais de um\r\np\u00e1ra-raios durante a passagem da corrente de descarga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a parcela da tens\u00e3o que aparece entre os terminais de um p\u00e1ra-raios devida \u00e0 m\u00ednima tens\u00e3o disruptiva e \u00e0 freq\u00fc\u00eancia industrial.","id":231300,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a parcela da tens\u00e3o que aparece entre os\r\nterminais de um p\u00e1ra-raios devida \u00e0 m\u00ednima tens\u00e3o disruptiva e \u00e0 freq\u00fc\u00eancia industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a parcela da tens\u00e3o que aparece entre os terminais de um p\u00e1ra-raios devida \u00e0 m\u00ednima tens\u00e3o disruptiva e \u00e0 freq\u00fc\u00eancia de manobra.","id":231301,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a parcela da tens\u00e3o que aparece entre os\r\nterminais de um p\u00e1ra-raios devida \u00e0 m\u00ednima tens\u00e3o disruptiva e \u00e0 freq\u00fc\u00eancia de manobra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a parcela da tens\u00e3o que aparece entre os terminais de um p\u00e1ra-raios devida \u00e0 m\u00e1xima tens\u00e3o disruptiva e \u00e0 freq\u00fc\u00eancia industrial.","id":231302,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a parcela da tens\u00e3o que aparece entre os terminais de um p\u00e1ra-raios devida \u00e0 m\u00e1xima tens\u00e3o disruptiva e \u00e0 freq\u00fc\u00eancia industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/48708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A malha de terra pode causar:","provas":[{"id":1943,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":48796,"hashId":"e3207ae8c02a31f7e686713db5c603bf","enunciado":"<p align=justify>A malha de terra pode causar:<\/p>","resposta":231699,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acoplamento eletrost\u00e1tico.","id":231697,"corpo":"<p align=justify>acoplamento eletrost\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interfer\u00eancia capacitiva.","id":231698,"corpo":"<p align=justify>interfer\u00eancia capacitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acoplamento magn\u00e9tico.","id":231699,"corpo":"<p align=justify>acoplamento magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o.","id":231700,"corpo":"<p align=justify>atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ru\u00eddo.","id":231701,"corpo":"<p align=justify>ru\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/48796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do condutor de descida de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1943,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":48858,"hashId":"26780154da16e24454cdc58fe1d4bbd8","enunciado":"<p align=justify>A respeito do condutor de descida de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":231998,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os condutores de descida n\u00e3o naturais podem sempre ser instalados na superf\u00edcie ou embutidos na parede da edifica\u00e7\u00e3o, independentemente do material do qual tal parede \u00e9 constitu\u00edda.","id":231997,"corpo":"<p align=justify>Os condutores de descida n\u00e3o naturais podem sempre ser instalados na superf\u00edcie ou embutidos na parede da edifica\u00e7\u00e3o, independentemente do material do qual tal parede \u00e9 constitu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os condutores de descida podem ser constitu\u00eddos pela arma\u00e7\u00e3o de a\u00e7o da estrutura do pr\u00e9dio, embutida em concreto armado pr\u00e9-fabricado, desde que se assegure a continuidade da conex\u00e3o.","id":231998,"corpo":"<p align=justify>Os condutores de descida podem ser constitu\u00eddos pela arma\u00e7\u00e3o de a\u00e7o da estrutura do pr\u00e9dio, embutida em concreto armado pr\u00e9-fabricado, desde que se assegure a continuidade da conex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os condutores de descida podem ser instalados no interior de calhas ou tubos de \u00e1guas pluviais.","id":231999,"corpo":"<p align=justify>Os condutores de descida podem ser instalados no interior de calhas ou tubos de \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 dist\u00e2ncia entre os condutores de descida e as portas, janelas ou outras aberturas da estrutura.","id":232000,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 dist\u00e2ncia entre os condutores de descida e as portas, janelas ou outras aberturas da estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que equipamentos eletr\u00f4nicos sens\u00edveis sejam instalados pr\u00f3ximos aos condutores de descida.","id":232001,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se que equipamentos eletr\u00f4nicos sens\u00edveis sejam instalados pr\u00f3ximos aos condutores de descida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/48858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o item sublinhado que corresponda a erro gramatical, de grafia ou configure uma impropriedade vocabular. ","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94717,"hashId":"5c8cce2f89cbfcf49e719a4a2058a7de","enunciado":"<P align=justify>Marque o item sublinhado que corresponda a erro gramatical, de grafia ou configure uma impropriedade vocabular.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3111\/00019.JPG><\/P>","resposta":447476,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":447472,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":447473,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":447474,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":447475,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":447476,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/94717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o trecho do texto que foi transcrito com problema de sintaxe.","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94718,"hashId":"cb65d6984890c7d915d7975da1556f16","enunciado":"<p align=justify>Assinale o trecho do texto que foi transcrito com problema\r\nde sintaxe.<\/p>","resposta":447480,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil conheceu uma intensa transforma\u00e7\u00e3o em suas estruturas fundi\u00e1rias e em sua agricultura no per\u00edodo de 1965 a 1985.","id":447477,"corpo":"<p align=justify>O Brasil conheceu uma intensa transforma\u00e7\u00e3o em\r\nsuas estruturas fundi\u00e1rias e em sua agricultura no\r\nper\u00edodo de 1965 a 1985.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas d\u00e9cadas de ditadura, os governos militares implantaram uma pol\u00edtica de desenvolvimento agropecu\u00e1rio para a moderniza\u00e7\u00e3o do campo que causou transforma\u00e7\u00f5es profundas ao privilegiar a agricultura capitalista em detrimento da agricultura camponesa.","id":447478,"corpo":"<p align=justify>Nas d\u00e9cadas de ditadura, os governos militares\r\nimplantaram uma pol\u00edtica de desenvolvimento\r\nagropecu\u00e1rio para a moderniza\u00e7\u00e3o do campo que\r\ncausou transforma\u00e7\u00f5es profundas ao privilegiar a\r\nagricultura capitalista em detrimento da agricultura\r\ncamponesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O campo brasileiro foi transformado em espa\u00e7o de conflitos freq\u00fcentes, pelo crescimento das desigualdades socioecon\u00f4micas.","id":447479,"corpo":"<p align=justify>O campo brasileiro foi transformado em espa\u00e7o de\r\nconflitos freq\u00fcentes, pelo crescimento das desigualdades\r\nsocioecon\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo modernizante adotado conservou a secular concentra\u00e7\u00e3o da estrutura fundi\u00e1ria, intensificando a hist\u00f3rica luta pela terra, e criou uma crise pol\u00edtica que persistindo at\u00e9 os dias de hoje.","id":447480,"corpo":"<p align=justify>O modelo modernizante adotado conservou a\r\nsecular concentra\u00e7\u00e3o da estrutura fundi\u00e1ria, intensificando\r\na hist\u00f3rica luta pela terra, e criou uma\r\ncrise pol\u00edtica que persistindo at\u00e9 os dias de hoje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a expans\u00e3o do capitalismo no campo e, conseq\u00fcentemente, com a sujei\u00e7\u00e3o da renda da terra ao capital, a luta pela terra \u00e9, antes de tudo, uma luta contra a ess\u00eancia do capital: a expropria\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o.","id":447481,"corpo":"<p align=justify>Com a expans\u00e3o do capitalismo no campo e, conseq\u00fcentemente,\r\ncom a sujei\u00e7\u00e3o da renda da terra\r\nao capital, a luta pela terra \u00e9, antes de tudo, uma\r\nluta contra a ess\u00eancia do capital: a expropria\u00e7\u00e3o e\r\na explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Possibilidades de paralelismo","oab":false,"nome":"Possibilidades de paralelismo","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409574,"slug":"lingua-portuguesa-possibilidades-de-paralelismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/94718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leasing \u00e9 contrato mediante o qual:","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94728,"hashId":"48d5eb01788a335b7ddcd5434bb6e633","enunciado":"<P align=justify>O <EM>leasing <\/EM>\u00e9 contrato mediante o qual:<\/P>","resposta":447527,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o consumidor obt\u00e9m cr\u00e9dito para a compra de bens de consumo.","id":447527,"corpo":"<p align=justify>o consumidor obt\u00e9m cr\u00e9dito para a compra de\r\nbens de consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a institui\u00e7\u00e3o financeira loca bens para uso do consumidor.","id":447528,"corpo":"<p align=justify>a institui\u00e7\u00e3o financeira loca bens para uso do consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel financiar opera\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias externas.","id":447529,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel financiar opera\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias externas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no termo do prazo contratual o valor residual do bem deve ser zero.","id":447530,"corpo":"<p align=justify>no termo do prazo contratual o valor residual do\r\nbem deve ser zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cliente obt\u00e9m benef\u00edcio fiscal mediante o parcelamento do valor do bem.","id":447531,"corpo":"<p align=justify>o cliente obt\u00e9m benef\u00edcio fiscal mediante o parcelamento\r\ndo valor do bem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","oab":true,"nome":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406971,"slug":"direito-empresarial-comercial-leasing-ou-arrendamento-mercantil"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/94728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se algu\u00e9m vier a vender um im\u00f3vel fora do valor mercadol\u00f3gico, para poder pagar uma cirurgia urgente, tal venda poder\u00e1 ser anulada por apresentar o v\u00edcio de consentimento chamado:","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94734,"hashId":"5bbb4c9847d2f9b6ce5197283d72f633","enunciado":"<p align=justify>Se algu\u00e9m vier a vender um im\u00f3vel fora do valor mercadol\u00f3gico,\r\npara poder pagar uma cirurgia urgente, tal\r\nvenda poder\u00e1 ser anulada por apresentar o v\u00edcio de consentimento\r\nchamado:<\/p>","resposta":447560,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o","id":447557,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dolo principal","id":447558,"corpo":"<p align=justify>dolo principal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro","id":447559,"corpo":"<p align=justify>erro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estado de perigo","id":447560,"corpo":"<p align=justify>estado de perigo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o","id":447561,"corpo":"<p align=justify>coa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/94734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor cometeu crime de peculato e foi por isso condenado por decis\u00e3o judicial transitada em julgado. Em raz\u00e3o desse mesmo fato","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94742,"hashId":"91f3fc6137f12835d595b831cffaa25f","enunciado":"<p align=justify>Um servidor cometeu crime de peculato e foi por isso\r\ncondenado por decis\u00e3o judicial transitada em julgado. Em\r\nraz\u00e3o desse mesmo fato<\/p>","resposta":447599,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 sofrer san\u00e7\u00e3o na esfera administrativa, sob pena de configurar um bis in idem.","id":447597,"corpo":"<P align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 sofrer san\u00e7\u00e3o na esfera administrativa, sob pena de configurar um <EM>bis in idem.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00e3o criminal exclui a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano causado ao er\u00e1rio","id":447598,"corpo":"<p align=justify>a condena\u00e7\u00e3o criminal exclui a obriga\u00e7\u00e3o de reparar\r\no dano causado ao er\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser apenado na esfera administrativa e, tamb\u00e9m, ser acionado civilmente para reparar o dano.","id":447599,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser apenado na esfera administrativa e,\r\ntamb\u00e9m, ser acionado civilmente para reparar o\r\ndano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 isento de qualquer conseq\u00fc\u00eancia nas esferas c\u00edvel e administrativa.","id":447600,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 isento de qualquer conseq\u00fc\u00eancia nas esferas\r\nc\u00edvel e administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente estar\u00e1 isento de conseq\u00fc\u00eancia na esfera c\u00edvel se a pena criminal aplicada for restritiva de direitos.","id":447601,"corpo":"<p align=justify>somente estar\u00e1 isento de conseq\u00fc\u00eancia na esfera\r\nc\u00edvel se a pena criminal aplicada for restritiva de\r\ndireitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/94742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo disciplinar:","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94747,"hashId":"7c47b43676183274268713e6c726555d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo disciplinar:<\/p>","resposta":447622,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o indiciado tem o direito de ser intimado para o depoimento das testemunhas, podendo reinquirilas.","id":447622,"corpo":"<p align=justify>o indiciado tem o direito de ser intimado para o\r\ndepoimento das testemunhas, podendo reinquirilas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o presidente da comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo n\u00e3o pode denegar pedido de prova pericial, sob pena de violar o amplo direito de defesa.","id":447623,"corpo":"<p align=justify>o presidente da comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo\r\nn\u00e3o pode denegar pedido de prova pericial,\r\nsob pena de violar o amplo direito de defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as testemunhas, se preferirem, podem apresentar seus depoimentos por escrito.","id":447624,"corpo":"<p align=justify>as testemunhas, se preferirem, podem apresentar\r\nseus depoimentos por escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo para conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito administrativo \u00e9 de sessenta (60) dias, n\u00e3o podendo haver prorroga\u00e7\u00e3o.","id":447625,"corpo":"<p align=justify>o prazo para conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito administrativo\r\n\u00e9 de sessenta (60) dias, n\u00e3o podendo haver prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o indiciado que n\u00e3o apresentar defesa ser\u00e1 considerado culpado","id":447626,"corpo":"<p align=justify>o indiciado que n\u00e3o apresentar defesa ser\u00e1 considerado\r\nculpado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/94747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os capitais de 200, 300 e 100 unidades monet\u00e1rias s\u00e3o aplicados a juros simples durante o mesmo prazo \u00e0s taxas mensais de 4%, 2,5% e 5,5%, respectivamente. Calcule a taxa mensal m\u00e9dia de aplica\u00e7\u00e3o destes capitais.","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94748,"hashId":"8f8815f2287e62247d4a679ce21e4e4d","enunciado":"<p align=justify>Os capitais de 200, 300 e 100 unidades monet\u00e1rias s\u00e3o\r\naplicados a juros simples durante o mesmo prazo \u00e0s taxas\r\nmensais de 4%, 2,5% e 5,5%, respectivamente.\r\nCalcule a taxa mensal m\u00e9dia de aplica\u00e7\u00e3o destes capitais.<\/p>","resposta":447629,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5%","id":447627,"corpo":"<p align=justify>2,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3%","id":447628,"corpo":"<p align=justify>3%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5%","id":447629,"corpo":"<p align=justify>3,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4%","id":447630,"corpo":"<p align=justify>4%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,5%","id":447631,"corpo":"<p align=justify>4,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/94748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O capital de R$ 20.000,00 \u00e9 aplicado \u00e0 taxa nominal de 24% ao ano com capitaliza\u00e7\u00e3o trimestral. Obtenha o montante ao fim de dezoito meses de aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94751,"hashId":"06548f371f39f6dda055330fc928ad7c","enunciado":"<p align=justify>O capital de R$ 20.000,00 \u00e9 aplicado \u00e0 taxa nominal de\r\n24% ao ano com capitaliza\u00e7\u00e3o trimestral. Obtenha o\r\nmontante ao fim de dezoito meses de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":447645,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 27.200,00","id":447642,"corpo":"<p align=justify>R$ 27.200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 27.616,11","id":447643,"corpo":"<p align=justify>R$ 27.616,11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 28.098,56","id":447644,"corpo":"<p align=justify>R$ 28.098,56<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 28.370,38","id":447645,"corpo":"<p align=justify>R$ 28.370,38<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 28.564,92","id":447646,"corpo":"<p align=justify>R$ 28.564,92<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/94751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o capital hoje que \u00e9 equivalente, a uma taxa de juros compostos de 10% ao semestre, a um capital de R$ 100.000,00 que venceu h\u00e1 um ano mais um capital de R$ 110.000,00 que vai vencer daqui a seis meses?","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94752,"hashId":"eeba611a0bb44811e0ca1ba90462b28d","enunciado":"<p align=justify>Qual o capital hoje que \u00e9 equivalente, a uma taxa de\r\njuros compostos de 10% ao semestre, a um capital de\r\nR$ 100.000,00 que venceu h\u00e1 um ano mais um capital\r\nde R$ 110.000,00 que vai vencer daqui a seis meses?<\/p>","resposta":447649,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 210.000,00","id":447647,"corpo":"<p align=justify>R$ 210.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 220.000,00","id":447648,"corpo":"<p align=justify>R$ 220.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 221.000,00","id":447649,"corpo":"<p align=justify>R$ 221.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 230.000,00","id":447650,"corpo":"<p align=justify>R$ 230.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 231.000,00","id":447651,"corpo":"<p align=justify>R$ 231.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/94752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um financiamento no valor de R$ 10.000,00 \u00e9 obtido a uma taxa nominal de 24% ao ano para ser amortizado em doze presta\u00e7\u00f5es semestrais iguais vencendo a primeira presta\u00e7\u00e3o seis meses ap\u00f3s o fim de um per\u00edodo de car\u00eancia de dois anos de dura\u00e7\u00e3o, no qual os juros semestrais devidos n\u00e3o s\u00e3o pagos, mas se acumulam ao saldo devedor. Desprezando os centavos, calcule a presta\u00e7\u00e3o semestral do financiamento","provas":[{"id":3111,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":94754,"hashId":"efe481585001abf04e2f90e371bc3cae","enunciado":"<p align=justify>Um financiamento no valor de R$ 10.000,00 \u00e9 obtido a\r\numa taxa nominal de 24% ao ano para ser amortizado\r\nem doze presta\u00e7\u00f5es semestrais iguais vencendo a primeira\r\npresta\u00e7\u00e3o seis meses ap\u00f3s o fim de um per\u00edodo\r\nde car\u00eancia de dois anos de dura\u00e7\u00e3o, no qual os juros\r\nsemestrais devidos n\u00e3o s\u00e3o pagos, mas se acumulam ao\r\nsaldo devedor. Desprezando os centavos, calcule a\r\npresta\u00e7\u00e3o semestral do financiamento<\/p>","resposta":447653,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.614,00","id":447652,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.614,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.540,00","id":447653,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.540,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.210,00","id":447654,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.210,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.176,00","id":447655,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.176,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.827,00","id":447656,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.827,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"}],"slug":"matematica-financeira\/94754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em disposi\u00e7\u00f5es expressas do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, avalie as formula\u00e7\u00f5es seguintes, relativas aos temas obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e fato gerador, e, ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 resposta correta: ","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94778,"hashId":"bf08babab951180dba96b14c06870e2e","enunciado":"<P align=justify>Com base em disposi\u00e7\u00f5es expressas do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, avalie as formula\u00e7\u00f5es seguintes, relativas aos temas obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e fato gerador, e, ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 resposta correta:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3122\/0005.JPG><\/P>","resposta":447777,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a formula\u00e7\u00e3o IV \u00e9 correta.","id":447777,"corpo":"<p align=justify>Apenas a formula\u00e7\u00e3o IV \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as formula\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o corretas.","id":447778,"corpo":"<p align=justify>Apenas as formula\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as formula\u00e7\u00f5es III e IV s\u00e3o corretas.","id":447779,"corpo":"<p align=justify>Apenas as formula\u00e7\u00f5es III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as formula\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o corretas","id":447780,"corpo":"<p align=justify>Apenas as formula\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as formula\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o corretas.","id":447781,"corpo":"<p align=justify>Apenas as formula\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/94778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a resposta correta.","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94783,"hashId":"960e79d5ef6de6a06f616c832add5831","enunciado":"<p align=justify>Assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":447804,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extingue o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a da\u00e7\u00e3o em pagamento em bens de qualquer natureza, na forma e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei.","id":447802,"corpo":"<p align=justify>Extingue o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a da\u00e7\u00e3o em pagamento\r\nem bens de qualquer natureza, na forma e\r\nnas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda, a remiss\u00e3o e a anistia extinguem o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":447803,"corpo":"<p align=justify>A convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda, a remiss\u00e3o e a\r\nanistia extinguem o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido que a lei concessiva de morat\u00f3ria circunscreva expressamente a sua aplicabilidade a determinada classe ou categoria de sujeitos passivos.","id":447804,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido que a lei concessiva de morat\u00f3ria\r\ncircunscreva expressamente a sua aplicabilidade a\r\ndeterminada classe ou categoria de sujeitos passivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o administrativa de que n\u00e3o mais caiba recurso administrativo, mas que esteja sendo questionada mediante a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, extingue o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","id":447805,"corpo":"<p align=justify>A decis\u00e3o administrativa de que n\u00e3o mais caiba\r\nrecurso administrativo, mas que esteja sendo questionada\r\nmediante a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, extingue o cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento, a compensa\u00e7\u00e3o, a transa\u00e7\u00e3o e o dep\u00f3sito integral do montante exigido pela Fazenda P\u00fablica extinguem o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","id":447806,"corpo":"<p align=justify>O pagamento, a compensa\u00e7\u00e3o, a transa\u00e7\u00e3o e o\r\ndep\u00f3sito integral do montante exigido pela Fazenda\r\nP\u00fablica extinguem o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Morat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Morat\u00f3ria","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407173,"slug":"direito-tributario-moratoria"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/94783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que, completando a proposi\u00e7\u00e3o abaixo, configura uma afirmativa absolutamente correta. \u00c9 isento do IPTU:","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94791,"hashId":"0bfec5eccde716c9339ad8f6e161d156","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que, completando a proposi\u00e7\u00e3o abaixo,\r\nconfigura uma afirmativa absolutamente correta.\r\n\u00c9 isento do IPTU:<\/p>","resposta":447839,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O im\u00f3vel constru\u00eddo pertencente a servidor municipal ativo.","id":447837,"corpo":"<p align=justify>O im\u00f3vel constru\u00eddo pertencente a servidor municipal\r\nativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O im\u00f3vel constru\u00eddo pertencente a pessoa inv\u00e1lida para o trabalho em car\u00e1ter permanente e comprovadamente pobre.","id":447838,"corpo":"<p align=justify>O im\u00f3vel constru\u00eddo pertencente a pessoa inv\u00e1lida\r\npara o trabalho em car\u00e1ter permanente e comprovadamente\r\npobre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terreno n\u00e3o utilizado para explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica e situado em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental","id":447839,"corpo":"<p align=justify>O terreno n\u00e3o utilizado para explora\u00e7\u00e3o de atividade\r\necon\u00f4mica e situado em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o\r\nambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O im\u00f3vel constru\u00eddo pertencente a sindicato.","id":447840,"corpo":"<p align=justify>O im\u00f3vel constru\u00eddo pertencente a sindicato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O im\u00f3vel constru\u00eddo, pertencente a vi\u00fava cuja renda mensal em janeiro do exerc\u00edcio equivale a cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":447841,"corpo":"<p align=justify>O im\u00f3vel constru\u00eddo, pertencente a vi\u00fava cuja\r\nrenda mensal em janeiro do exerc\u00edcio equivale a\r\ncinco sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/94791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale as proposi\u00e7\u00f5es abaixo com F para falsa ou V\npara verdadeira e, a seguir, indique a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m\na seq\u00fc\u00eancia correta:\n( ) \u00c9 condi\u00e7\u00e3o, para que possa haver incid\u00eancia da\ntaxa de servi\u00e7os, que o servi\u00e7o seja suscet\u00edvel de\nutiliza\u00e7\u00e3o, separadamente, por parte de cada um\ndos seus usu\u00e1rios.\n( ) Para funcionamento, em qualquer ponto do territ\u00f3rio\ndo Munic\u00edpio, de estabelecimentos comercias,\nindustriais, agropecu\u00e1rios, de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\ne similares, \u00e9 obrigat\u00f3rio o licenciamento, que\nconstitui fato gerador da Taxa de Licen\u00e7a de Funcionamento.\n( ) Qualquer obra de constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o\nou reforma depende de licen\u00e7a da Prefeitura,\nque deve ser pedida no prazo m\u00e1ximo de 15 dias\ndo in\u00edcio da obra, e constitui fato gerador da Taxa\nde Licen\u00e7a para Execu\u00e7\u00e3o de Obras Particulares.\n( ) Sujeitam-se ao recolhimento da Taxa de Turismo\nos hot\u00e9is, flats, pousadas, mot\u00e9is e albergues.","provas":[{"id":3122,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Fortaleza - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":94809,"hashId":"c2087fd8cc1eaef8c76646ab4b48c552","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>Assinale as proposi\u00e7\u00f5es abaixo com F para falsa ou V\npara verdadeira e, a seguir, indique a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m\na seq\u00fc\u00eancia correta:<\/p>\n( ) \u00c9 condi\u00e7\u00e3o, para que possa haver incid\u00eancia da\ntaxa de servi\u00e7os, que o servi\u00e7o seja suscet\u00edvel de\nutiliza\u00e7\u00e3o, separadamente, por parte de cada um\ndos seus usu\u00e1rios.<\/p>\n( ) Para funcionamento, em qualquer ponto do territ\u00f3rio\ndo Munic\u00edpio, de estabelecimentos comercias,\nindustriais, agropecu\u00e1rios, de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\ne similares, \u00e9 obrigat\u00f3rio o licenciamento, que\nconstitui fato gerador da Taxa de Licen\u00e7a de Funcionamento.<\/p>\n( ) Qualquer obra de constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o\nou reforma depende de licen\u00e7a da Prefeitura,\nque deve ser pedida no prazo m\u00e1ximo de 15 dias\ndo in\u00edcio da obra, e constitui fato gerador da Taxa\nde Licen\u00e7a para Execu\u00e7\u00e3o de Obras Particulares.<\/p>\n( ) Sujeitam-se ao recolhimento da Taxa de Turismo\nos hot\u00e9is, flats, pousadas, mot\u00e9is e albergues.<\/p>","resposta":447933,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":447932,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":447933,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":447934,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":447935,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":447936,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"nome_clean":"Taxas de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Taxas de Servi\u00e7o","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417763,"slug":"direito-tributario-taxas-de-servico"}],"slug":"direito-tributario\/94809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1quina destinada ao preparo de concreto, pela adequada mistura dos materiais previamente dosados, chama-se:","provas":[{"id":1030,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24177,"hashId":"36050c90693ea67004026aa330729613","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A m\u00e1quina destinada ao preparo de concreto, pela\r\nadequada mistura dos materiais previamente dosados,\r\nchama-se:<\/p><\/p>","resposta":116678,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retroescavadeira","id":116677,"corpo":"<p align=justify>retroescavadeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"betoneira","id":116678,"corpo":"<p align=justify>betoneira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dumper","id":116679,"corpo":"<p align=justify>dumper<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"galiota","id":116680,"corpo":"<p align=justify>galiota<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/24177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias s\u00e3o organismos encontrados na natureza. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia das bact\u00e9rias no solo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24183,"hashId":"94546a6520f07fd1092c946aaf1f8e5a","enunciado":"As bact\u00e9rias s\u00e3o organismos encontrados na natureza.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia das bact\u00e9rias no solo,\r\nassinale a alternativa incorreta.","resposta":116668,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bacilo tifo\u00eddico resiste de 15 a 30 dias em fezes.","id":116667,"corpo":"O bacilo tifo\u00eddico resiste de 15 a 30 dias em\r\nfezes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bacilo tif\u00f3ide resiste 60 dias em cad\u00e1veres enterrados.","id":116668,"corpo":"O bacilo tif\u00f3ide resiste 60 dias em cad\u00e1veres\r\nenterrados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bacilo tif\u00f3ide resiste 70 dias em solo \u00famido.","id":116669,"corpo":"O bacilo tif\u00f3ide resiste 70 dias em solo \u00famido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bacilo disent\u00e9rico resiste 15 dias em solo seco.","id":116670,"corpo":"O bacilo disent\u00e9rico resiste 15 dias em solo seco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O bacilo disent\u00e9rico resiste 8 dias em fezes s\u00f3lidas.","id":116671,"corpo":"O bacilo disent\u00e9rico resiste 8 dias em fezes\r\ns\u00f3lidas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos tipos mais comuns de acabamento de superf\u00edcie \u00e9 aquele em que o material, ap\u00f3s a sua aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 desempenado com desempenadeira de a\u00e7o. Este tipo de acabamento \u00e9 denominado:","provas":[{"id":1030,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24203,"hashId":"0f9deea0086c28c399eef37b0796154d","enunciado":"<p align=justify>Um dos tipos mais comuns de acabamento de superf\u00edcie\r\n\u00e9 aquele em que o material, ap\u00f3s a sua\r\naplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 desempenado com desempenadeira\r\nde a\u00e7o. Este tipo de acabamento \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":116752,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liso","id":116752,"corpo":"<p align=justify>liso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queimado","id":116753,"corpo":"<p align=justify>queimado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"camur\u00e7ado","id":116754,"corpo":"<p align=justify>camur\u00e7ado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estanhado com cal","id":116755,"corpo":"<p align=justify>estanhado com cal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/24203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aterro sanit\u00e1rio \u00e9 o enterramento planejado do lixo e controlado tecnicamente nos aspectos sanit\u00e1rios e ambientais. Em refer\u00eancia \u00e0 escolha de \u00e1reas para implanta\u00e7\u00e3o de aterros, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24244,"hashId":"e93fa180e79a6d2c0301b698a1667061","enunciado":"O aterro sanit\u00e1rio \u00e9 o enterramento planejado do lixo e\r\ncontrolado tecnicamente nos aspectos sanit\u00e1rios e\r\nambientais. Em refer\u00eancia \u00e0 escolha de \u00e1reas para\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de aterros, \u00e9 incorreto afirmar que:","resposta":116956,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em aterros acima do n\u00edvel do terreno, a declividade do terreno deve situar-se entre 1 e 30%.","id":116956,"corpo":"em aterros acima do n\u00edvel do terreno, a\r\ndeclividade do terreno deve situar-se entre 1 e\r\n30%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve manter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 500m de resid\u00eancias isoladas.","id":116957,"corpo":"deve manter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 500m de\r\nresid\u00eancias isoladas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve manter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 2000m das comunidades.","id":116958,"corpo":"deve manter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 2000m das\r\ncomunidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em aterros acima do n\u00edvel do terreno, a dist\u00e2ncia do len\u00e7ol fre\u00e1tico para solos argilosos \u00e9 de 3 metros.","id":116959,"corpo":"em aterros acima do n\u00edvel do terreno, a dist\u00e2ncia\r\ndo len\u00e7ol fre\u00e1tico para solos argilosos \u00e9 de\r\n3 metros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em aterros abaixo do n\u00edvel do terreno, a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do terreno deve ser de 20%.","id":116960,"corpo":"em aterros abaixo do n\u00edvel do terreno, a\r\ninclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do terreno deve ser de 20%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a viga bi-apoiada abaixo. Os valores das rea\u00e7\u00f5es em A e B s\u00e3o, em kN, respectivamente, iguais a:","provas":[{"id":1030,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24314,"hashId":"dec4020ea46c9478db0c429c616abc92","enunciado":"<P align=justify>Considere a viga bi-apoiada abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1030\/ScreenHunter_132.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os valores das rea\u00e7\u00f5es em A e B s\u00e3o, em kN, respectivamente, iguais a:<\/P>","resposta":117257,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 12","id":117256,"corpo":"<p align=justify>5 e 12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 e 11","id":117257,"corpo":"<p align=justify>6 e 11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 e 10","id":117258,"corpo":"<p align=justify>7 e 10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 e 9","id":117259,"corpo":"<p align=justify>8 e 9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/24314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O indicador de SWAROOP-UEMURA representa:","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24362,"hashId":"d671c58573af71372ce61dcb5d2025cc","enunciado":"O indicador de SWAROOP-UEMURA representa:","resposta":117489,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de cada faixa et\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao total de \u00f3bitos.","id":117487,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de cada faixa et\u00e1ria em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao total de \u00f3bitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos na fase pr\u00e9-escolar em rela\u00e7\u00e3o ao total de \u00f3bitos.","id":117488,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos na fase pr\u00e9-escolar em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao total de \u00f3bitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de pessoas de 50 anos e mais em rela\u00e7\u00e3o ao total de \u00f3bitos.","id":117489,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de pessoas de 50 anos e\r\nmais em rela\u00e7\u00e3o ao total de \u00f3bitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de pessoas de 18 anos a mais em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3bitos por acidentes de tr\u00e2nsito.","id":117490,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de pessoas de 18 anos a\r\nmais em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3bitos por acidentes de\r\ntr\u00e2nsito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de pessoas de 65 anos ou mais em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3bitos por doen\u00e7as cr\u00f4nicodegenerativas.","id":117491,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de pessoas de 65 anos ou\r\nmais em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3bitos por doen\u00e7as cr\u00f4nicodegenerativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As linhas tra\u00e7adas no campo de escoamento de um fluido, de modo que, em um dado instante, sejam tangentes \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do fluxo em todos os pontos do campo, s\u00e3o definidas como linhas de:","provas":[{"id":1030,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24409,"hashId":"b477924ee2bedeb2f642d4606ce73de2","enunciado":"<p align=justify>As linhas tra\u00e7adas no campo de escoamento de\r\num fluido, de modo que, em um dado instante, sejam\r\ntangentes \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do fluxo em todos os pontos\r\ndo campo, s\u00e3o definidas como linhas de:<\/p>","resposta":117706,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filete","id":117704,"corpo":"<p align=justify>filete<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o","id":117705,"corpo":"<p align=justify>emiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrente","id":117706,"corpo":"<p align=justify>corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o","id":117707,"corpo":"<p align=justify>transmiss\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/24409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe o tipo de estudo que se utiliza numa investiga\u00e7\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o para verificar se o ato de fumar est\u00e1 associado ao c\u00e2ncer de pulm\u00e3o:","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24423,"hashId":"6e08a993617cfbd7d19bdb6fb2e51c00","enunciado":"Informe o tipo de estudo que se utiliza numa\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o para verificar se o ato\r\nde fumar est\u00e1 associado ao c\u00e2ncer de pulm\u00e3o:","resposta":117780,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo transversal.","id":117777,"corpo":"estudo transversal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudo ecol\u00f3gico.","id":117778,"corpo":"estudo ecol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o experimental","id":117779,"corpo":"interven\u00e7\u00e3o experimental","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo de caso-controle.","id":117780,"corpo":"estudo de caso-controle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estudo de coorte retrospectivo.","id":117781,"corpo":"estudo de coorte retrospectivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um inqu\u00e9rito de hipertens\u00e3o foi realizado entre portadores de diabetes n\u00e3o-insulinodependentes. Que tipo de medida preventiva \u00e9 essa?","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24435,"hashId":"9faae3b3b194140b0d76a5d7227ff0ed","enunciado":"Um inqu\u00e9rito de hipertens\u00e3o foi realizado entre\r\nportadores de diabetes n\u00e3o-insulinodependentes. Que\r\ntipo de medida preventiva \u00e9 essa?","resposta":117839,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o.","id":117838,"corpo":"Reabilita\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico e tratamento precoce.","id":117839,"corpo":"Diagn\u00f3stico e tratamento precoce.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":117840,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":117841,"corpo":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o do dano.","id":117842,"corpo":"Limita\u00e7\u00e3o do dano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um viscos\u00edmetro simples e preciso pode ser constru\u00eddo com um tubo capilar. Se a vaz\u00e3o e a queda de press\u00e3o forem medidas, e se a geometria do tubo for conhecida, a viscosidade pode ser calculada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":1030,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24443,"hashId":"7820dc21cb52c57a5180a6f70c1da236","enunciado":"<P>Um viscos\u00edmetro simples e preciso pode ser constru\u00eddo com um tubo capilar. Se a vaz\u00e3o e a queda de press\u00e3o forem medidas, e se a geometria do tubo for conhecida, a viscosidade pode ser calculada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1030\/ScreenHunter_135.gif><FONT face=Times color=#292526 Roman New><\/P><\/FONT>","resposta":117858,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01","id":117857,"corpo":"<p align=justify>0,01<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,03","id":117858,"corpo":"<p align=justify>0,03<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,07","id":117859,"corpo":"<p align=justify>0,07<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,09","id":117860,"corpo":"<p align=justify>0,09<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/24443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabeleceu exig\u00eancias para assegurar a potabilidade no controle de \u00e1gua para consumo humano. Para esse controle, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24520,"hashId":"29360f1afaa8dde7495011633f556ea8","enunciado":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabeleceu exig\u00eancias para assegurar a potabilidade no controle de \u00e1gua para consumo humano. Para esse controle, assinale a alternativa <U>incorreta<\/U>.","resposta":118242,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda \u00e1gua para consumo humano suprida por manancial superficial e distribu\u00edda por meio de canaliza\u00e7\u00e3o deve incluir tratamento por filtra\u00e7\u00e3o.","id":118240,"corpo":"Toda \u00e1gua para consumo humano suprida por\r\nmanancial superficial e distribu\u00edda por meio de\r\ncanaliza\u00e7\u00e3o deve incluir tratamento por filtra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em toda sua extens\u00e3o, a rede de distribui\u00e7\u00e3o deve ser operada com press\u00e3o superior \u00e0 atmosf\u00e9rica.","id":118241,"corpo":"Em toda sua extens\u00e3o, a rede de distribui\u00e7\u00e3o\r\ndeve ser operada com press\u00e3o superior \u00e0\r\natmosf\u00e9rica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a desinfec\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua deve conter um teor m\u00ednimo de cloro residual livre de 2,0 mg\/l em qualquer ponto do sistema.","id":118242,"corpo":"Ap\u00f3s a desinfec\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua deve conter um teor\r\nm\u00ednimo de cloro residual livre de 2,0 mg\/l em\r\nqualquer ponto do sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que, no sistema de distribui\u00e7\u00e3o, o pH da \u00e1gua seja mantido na faixa de 6,0 a 9,5.","id":118243,"corpo":"Recomenda-se que, no sistema de distribui\u00e7\u00e3o, o\r\npH da \u00e1gua seja mantido na faixa de 6,0 a 9,5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistemas e solu\u00e7\u00f5es alternativas de abastecimento supridas por manancial superficial devem coletar amostras semestrais de \u00e1gua bruta.","id":118244,"corpo":"Sistemas e solu\u00e7\u00f5es alternativas de\r\nabastecimento supridas por manancial superficial\r\ndevem coletar amostras semestrais de \u00e1gua\r\nbruta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atuando em servi\u00e7os municipais de sa\u00fade, numa equipe que lida, por exemplo, com jovens no in\u00edcio de sua vida sexual, com adolescentes gr\u00e1vidas, ou com problemas de sa\u00fade coletiva, o assistente social deve:","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16475,"hashId":"aff909d04501505ed67470bd25101f57","enunciado":"<p align=justify>Atuando em servi\u00e7os municipais de sa\u00fade, numa\r\nequipe que lida, por exemplo, com jovens no in\u00edcio de\r\nsua vida sexual, com adolescentes gr\u00e1vidas, ou com\r\nproblemas de sa\u00fade coletiva, o assistente social deve:<\/p>","resposta":80720,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar aconselhamento individual, de modo a garantir o sigilo profissional.","id":80718,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>realizar aconselhamento individual, de modo a\r\ngarantir o sigilo profissional.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"priorizar o atendimento de necessidades sociais emergenciais, mobilizando recursos assistenciais.","id":80719,"corpo":"<p align=justify>priorizar o atendimento de necessidades sociais\r\nemergenciais, mobilizando recursos assistenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver um trabalho de educa\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, priorizando orienta\u00e7\u00f5es e encaminhamentos individuais e coletivos.","id":80720,"corpo":"<p align=justify>desenvolver um trabalho de educa\u00e7\u00e3o e\r\ninforma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, priorizando orienta\u00e7\u00f5es e\r\nencaminhamentos individuais e coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"priorizar a concess\u00e3o de medicamentos e produtos preventivos ou curativos, deixando \u00e0s escolas o papel educativo.","id":80721,"corpo":"<p align=justify>priorizar a concess\u00e3o de medicamentos e\r\nprodutos preventivos ou curativos, deixando \u00e0s\r\nescolas o papel educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esperar que os jovens e outros segmentos da popula\u00e7\u00e3o procurem os servi\u00e7os de sa\u00fade, para identificar suas demandas.","id":80722,"corpo":"<p align=justify>esperar que os jovens e outros segmentos da\r\npopula\u00e7\u00e3o procurem os servi\u00e7os de sa\u00fade, para\r\nidentificar suas demandas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/16475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sua atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s maternidades, cabe ao assistente social esclarecer as usu\u00e1rias quanto aos direitos e garantias que lhes s\u00e3o asseguradas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8.069\/1991). Os hospitais, p\u00fablicos e particulares e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o obrigados a :","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16497,"hashId":"0ea9a050a4899a989c556e4650b4b322","enunciado":"<p align=justify>Na sua atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s maternidades, cabe ao\r\nassistente social esclarecer as usu\u00e1rias quanto aos\r\ndireitos e garantias que lhes s\u00e3o asseguradas pelo\r\nEstatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei\r\n8.069\/1991). Os hospitais, p\u00fablicos e particulares e\r\ndemais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o\r\nobrigados a :<\/p>","resposta":80839,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar o rec\u00e9m-nascido, mediante o exame de DNA.","id":80838,"corpo":"<p align=justify>identificar o rec\u00e9m-nascido, mediante o exame de\r\nDNA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionar alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e.","id":80839,"corpo":"<p align=justify>proporcionar alojamento conjunto, possibilitando\r\nao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir apenas aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ao rec\u00e9mnascido.","id":80840,"corpo":"<p align=justify>garantir apenas aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ao rec\u00e9mnascido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o registro das atividades desenvolvidas junto \u00e0 m\u00e3e e ao rec\u00e9m-nascido, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de tr\u00eas anos.","id":80841,"corpo":"<p align=justify>manter o registro das atividades desenvolvidas\r\njunto \u00e0 m\u00e3e e ao rec\u00e9m-nascido, atrav\u00e9s de\r\nprontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornecer certid\u00e3o de nascimento gratuita a todas as crian\u00e7as nascidas em suas depend\u00eancias.","id":80842,"corpo":"<p align=justify>fornecer certid\u00e3o de nascimento gratuita a todas\r\nas crian\u00e7as nascidas em suas depend\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/16497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nova l\u00f3gica assistencial em Sa\u00fade Mental aponta que \u00e9 responsabilidade do Estado a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade aos portadores de transtornos mentais, com a devida participa\u00e7\u00e3o da sociedade e da fam\u00edlia. A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas nessa situa\u00e7\u00e3o se caracteriza por:","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16542,"hashId":"0d67f61cbacfc5dc3a92f2af37516fc0","enunciado":"<p align=justify>A nova l\u00f3gica assistencial em Sa\u00fade Mental aponta\r\nque \u00e9 responsabilidade do Estado a promo\u00e7\u00e3o de\r\na\u00e7\u00f5es de sa\u00fade aos portadores de transtornos\r\nmentais, com a devida participa\u00e7\u00e3o da sociedade e da\r\nfam\u00edlia. A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas nessa situa\u00e7\u00e3o se\r\ncaracteriza por:<\/p>","resposta":81053,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular o incremento de leitos psiqui\u00e1tricos em hospitais especializados, com caracter\u00edsticas asilares.","id":81052,"corpo":"<p align=justify>estimular o incremento de leitos psiqui\u00e1tricos em\r\nhospitais especializados, com caracter\u00edsticas\r\nasilares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor a reestrutura\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em sa\u00fade mental, por meio do financiamento de uma rede de assist\u00eancia extra-hospitalar.","id":81053,"corpo":"<p align=justify>propor a reestrutura\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em sa\u00fade\r\nmental, por meio do financiamento de uma rede\r\nde assist\u00eancia extra-hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extinguir os leitos psiqui\u00e1tricos e estimular a conviv\u00eancia em fam\u00edlia.","id":81054,"corpo":"<p align=justify>extinguir os leitos psiqui\u00e1tricos e estimular a\r\nconviv\u00eancia em fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabilizar as comunidades de refer\u00eancia pelo trato das pessoas com transtornos mentais atrav\u00e9s de servi\u00e7os comunit\u00e1rios.","id":81055,"corpo":"<p align=justify>responsabilizar as comunidades de refer\u00eancia\r\npelo trato das pessoas com transtornos mentais\r\natrav\u00e9s de servi\u00e7os comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar os leitos psiqui\u00e1tricos na rede p\u00fablica e desestimular os servi\u00e7os privados de sa\u00fade mental.","id":81056,"corpo":"<p align=justify>ampliar os leitos psiqui\u00e1tricos na rede p\u00fablica e\r\ndesestimular os servi\u00e7os privados de sa\u00fade\r\nmental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/16542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social pode fazer parte da equipe dos Centros e N\u00facleos de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00ef\u00bf\u00bd CAPs e NAPs \u00ef\u00bf\u00bd que v\u00eam sendo institu\u00eddos nos munic\u00edpios, para garantir a assist\u00eancia a pessoas portadoras de transtornos mentais, redirecionando o modelo assistencial em sa\u00fade mental, ao incluir as seguintes atividades: 1) servi\u00e7o ambulatorial de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, garantindo atendimento individual \u00ef\u00bf\u00bd medicamentoso, psicoter\u00e1pico e de orienta\u00e7\u00e3o. 2) atendimento grupal, envolvendo psicoterapia, grupos operativos, atividades de suporte social. 3) garantir atividades comunit\u00e1rias, enfocando a integra\u00e7\u00e3o do paciente na comunidade e sua inser\u00e7\u00e3o familiar e social. 4) atendimento asilar para pacientes com transtornos mentais severos. 5) envolver a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares e o atendimento \u00e0 fam\u00edlia do paciente. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16558,"hashId":"a7534f7c6d024aa416bbe64383b41b2f","enunciado":"<p>O assistente social pode fazer parte da equipe dos Centros e N\u00facleos de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00ef\u00bf\u00bd CAPs e NAPs \u00ef\u00bf\u00bd que v\u00eam sendo institu\u00eddos nos munic\u00edpios, para garantir a assist\u00eancia a pessoas portadoras de transtornos mentais, redirecionando o modelo assistencial em sa\u00fade mental, ao incluir as seguintes atividades:<\/p>\r\n<p>1) servi\u00e7o ambulatorial de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, garantindo atendimento individual \u00ef\u00bf\u00bd medicamentoso, psicoter\u00e1pico e de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>2) atendimento grupal, envolvendo psicoterapia, grupos operativos, atividades de suporte social.<\/p>\r\n<p>3) garantir atividades comunit\u00e1rias, enfocando a integra\u00e7\u00e3o do paciente na comunidade e sua inser\u00e7\u00e3o familiar e social.<\/p>\r\n<p>4) atendimento asilar para pacientes com transtornos mentais severos.<\/p>\r\n<p>5) envolver a realiza\u00e7\u00e3o de visitas domiciliares e o atendimento \u00e0 fam\u00edlia do paciente. Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":81133,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas","id":81129,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4 apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 5 apenas","id":81130,"corpo":"<p align=justify>3 e 5 apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4 apenas","id":81131,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4 apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas","id":81132,"corpo":"2, 3 e 4 apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 5 apenas","id":81133,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 5 apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/16558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, o trabalho numa equipe interdisciplinar com m\u00e9dicos, enfermeiros, assistentes sociais, fisioterapeutas, psic\u00f3logos, exige:","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16572,"hashId":"04da4d154232c47014cc1eb37eba6173","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, o trabalho numa\r\nequipe interdisciplinar com m\u00e9dicos, enfermeiros,\r\nassistentes sociais, fisioterapeutas, psic\u00f3logos, exige:<\/p>","resposta":81212,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cuidado de cada profissional para zelar pelas divisas de sua \u00e1rea, para assegurar a integridade das fronteiras de sua \u00e1rea de conhecimento e interven\u00e7\u00e3o.","id":81211,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o cuidado de cada profissional para zelar pelas\r\ndivisas de sua \u00e1rea, para assegurar a integridade\r\ndas fronteiras de sua \u00e1rea de conhecimento e\r\ninterven\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de uma parceria sobre um mesmo objeto constru\u00e7\u00e3o de uma proposta comum de trabalho, resistindo a uma organiza\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es.","id":81212,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de uma parceria sobre um\r\nmesmo objeto constru\u00e7\u00e3o de uma proposta\r\ncomum de trabalho, resistindo a uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nfragment\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perspectiva de diferentes \u00e2ngulos de interven\u00e7\u00e3o sem a necessidade de elabora\u00e7\u00e3o de uma proposta comum.","id":81213,"corpo":"<p align=justify>a perspectiva de diferentes \u00e2ngulos de\r\ninterven\u00e7\u00e3o sem a necessidade de elabora\u00e7\u00e3o de\r\numa proposta comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o permeada por di\u00e1logos ocasionais sobre o conte\u00fado do trabalho dos v\u00e1rios profissionais.","id":81214,"corpo":"<p align=justify>uma rela\u00e7\u00e3o permeada por di\u00e1logos ocasionais\r\nsobre o conte\u00fado do trabalho dos v\u00e1rios\r\nprofissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a articula\u00e7\u00e3o complexa e temporalmente situada, exigindo de cada profissional a ultrapassagem de seus limites profissionais e o dom\u00ednio de conte\u00fados de outras \u00e1reas do conhecimento.","id":81215,"corpo":"<p align=justify>a articula\u00e7\u00e3o complexa e temporalmente situada,\r\nexigindo de cada profissional a ultrapassagem de\r\nseus limites profissionais e o dom\u00ednio de\r\nconte\u00fados de outras \u00e1reas do conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/16572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto hospitalar, o uso do diagn\u00f3stico \u00e9 considerado:","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55381,"hashId":"b5cf8ea6bb04508dd39baec71d8c652a","enunciado":"<p align=justify>No contexto hospitalar, o uso do diagn\u00f3stico \u00e9 considerado:<\/p>","resposta":262548,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desvio da tarefa, pois n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo hospitalar usar diagn\u00f3stico no hospital.","id":262545,"corpo":"<p align=justify>desvio da tarefa, pois n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo hospitalar usar diagn\u00f3stico no hospital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio da tarefa, pois n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo hospitalar usar diagn\u00f3stico no hospital.","id":262546,"corpo":"<p align=justify>desvio da tarefa, pois n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo hospitalar usar diagn\u00f3stico no hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limitado, pelo fato de que no hospital o psic\u00f3logo n\u00e3o pode dispor dos recursos necess\u00e1rios e de um ambiente apropriado para realiz\u00e1-lo.","id":262547,"corpo":"<p align=justify>limitado, pelo fato de que no hospital o psic\u00f3logo n\u00e3o pode dispor dos recursos necess\u00e1rios e de um ambiente apropriado para realiz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumento fundamental do m\u00e9todo cl\u00ednico, que objetiva diagn\u00f3stico, investiga\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e pesquisa.","id":262548,"corpo":"<p align=justify>instrumento fundamental do m\u00e9todo cl\u00ednico, que objetiva diagn\u00f3stico, investiga\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irrelevante, pois os aspectos mais importantes de uma entrevista psicol\u00f3gica para um diagn\u00f3stico n\u00e3o t\u00eam como ser abordados, no caso de pessoas hospitalizadas.","id":262549,"corpo":"<p align=justify>irrelevante, pois os aspectos mais importantes de uma entrevista psicol\u00f3gica para um diagn\u00f3stico n\u00e3o t\u00eam como ser abordados, no caso de pessoas hospitalizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/55381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta-se ao psic\u00f3logo com um quadro clinico de humor deprimido, perda de interesse e de prazer, fatigabilidade aumentada, sentimento de culpa, tristeza, auto-estima e auto-confian\u00e7a reduzidas e vontade de morrer. Segundo a psicopatologia, esses sintomas s\u00e3o t\u00edpicos de:","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55475,"hashId":"923cda043171fc44e65bad04f89623cc","enunciado":"<p align=justify>Um paciente apresenta-se ao psic\u00f3logo com um quadro clinico de humor deprimido, perda de interesse e de prazer, fatigabilidade aumentada, sentimento de culpa, tristeza, auto-estima e auto-confian\u00e7a reduzidas e vontade de morrer. Segundo a psicopatologia, esses sintomas s\u00e3o t\u00edpicos de:<\/p>","resposta":263002,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma distimia.","id":262999,"corpo":"<p align=justify>uma distimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um transtorno de p\u00e2nico.","id":263000,"corpo":"<p align=justify>um transtorno de p\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um transtorno de personalidade psic\u00f3tico.","id":263001,"corpo":"<p align=justify>um transtorno de personalidade psic\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um epis\u00f3dio depressivo leve.","id":263002,"corpo":"<p align=justify>um epis\u00f3dio depressivo leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma rea\u00e7\u00e3o de ajustamento depressiva prolongada.","id":263003,"corpo":"<p align=justify>uma rea\u00e7\u00e3o de ajustamento depressiva prolongada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":"psicologia\/55475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os doentes e seus familiares enfrentam grandes dificuldades na fase terminal de uma doen\u00e7a. Nesse momento, uma das principais tarefas do psic\u00f3logo \u00e9:","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55510,"hashId":"f6678519dc11d7b38c3b57a3dbf49799","enunciado":"<p align=justify>Os doentes e seus familiares enfrentam grandes dificuldades na fase terminal de uma doen\u00e7a. Nesse momento, uma das principais tarefas do psic\u00f3logo \u00e9:<\/p>","resposta":263151,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionar-se com clareza, dizendo que, nesse caso especifico, n\u00e3o poder\u00e1 mais comprometer- se com eles, visto que se trata de um paciente em fase terminal, n\u00e3o havendo mais nada a fazer.","id":263150,"corpo":"<p align=justify>posicionar-se com clareza, dizendo que, nesse caso especifico, n\u00e3o poder\u00e1 mais comprometer- se com eles, visto que se trata de um paciente em fase terminal, n\u00e3o havendo mais nada a fazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compartilhar desses momentos, auxiliando-os a lidar com essa situa\u00e7\u00e3o de grande sofrimento da melhor forma poss\u00edvel.","id":263151,"corpo":"<p align=justify>compartilhar desses momentos, auxiliando-os a lidar com essa situa\u00e7\u00e3o de grande sofrimento da melhor forma poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso esteja acompanhando um doente que venha a ficar fora de possibilidades terap\u00eauticas (FPT), dever\u00e1 automaticamente interromper o processo terap\u00eautico, j\u00e1 que o paciente passa a n\u00e3o ter mais condi\u00e7\u00f5es de deambular at\u00e9 o espa\u00e7o ambulatorial.","id":263152,"corpo":"<p align=justify>caso esteja acompanhando um doente que venha a ficar fora de possibilidades terap\u00eauticas (FPT), dever\u00e1 automaticamente interromper o processo terap\u00eautico, j\u00e1 que o paciente passa a n\u00e3o ter mais condi\u00e7\u00f5es de deambular at\u00e9 o espa\u00e7o ambulatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por um dever humanit\u00e1rio e de caridade, o psic\u00f3logo deve obrigar-se a realizar sess\u00f5es, inclusive no lar do paciente, incluindo a id\u00e9ia de acompanha-lo at\u00e9 a morte.","id":263153,"corpo":"<p align=justify>por um dever humanit\u00e1rio e de caridade, o psic\u00f3logo deve obrigar-se a realizar sess\u00f5es, inclusive no lar do paciente, incluindo a id\u00e9ia de acompanha-lo at\u00e9 a morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o psic\u00f3logo n\u00e3o deve esquecer dos habituais preceitos t\u00e9cnicos e de setting, para atender um paciente em situa\u00e7\u00e3o de crise que n\u00e3o pode se locomover at\u00e9 o espa\u00e7o anterior de trabalho psicoterap\u00eautico, apenas porque o \u00faltimo se encontra em fase terminal.","id":263154,"corpo":"<p align=justify>o psic\u00f3logo n\u00e3o deve esquecer dos habituais preceitos t\u00e9cnicos e de setting, para atender um paciente em situa\u00e7\u00e3o de crise que n\u00e3o pode se locomover at\u00e9 o espa\u00e7o anterior de trabalho psicoterap\u00eautico, apenas porque o \u00faltimo se encontra em fase terminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/55510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s abordagens te\u00f3ricas que norteiam a pr\u00e1tica psicol\u00f3gica, o psic\u00f3logo no hospital deve:","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55525,"hashId":"c4827bc30e4dd1f9762df568f6b18a8e","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s abordagens te\u00f3ricas que norteiam a pr\u00e1tica psicol\u00f3gica, o psic\u00f3logo no hospital deve:<\/p>","resposta":263224,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotar aquela que trabalhe apenas com o \"aqui e agora\", j\u00e1 que a doen\u00e7a fala apenas sobre o momento atual do paciente.","id":263222,"corpo":"<p align=justify>adotar aquela que trabalhe apenas com o \"aqui e agora\", j\u00e1 que a doen\u00e7a fala apenas sobre o\r\nmomento atual do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adotar aquela que trabalhe apenas com o \"aqui e agora\", j\u00e1 que a doen\u00e7a fala apenas sobre o momento atual do paciente.","id":263223,"corpo":"<p align=justify>adotar aquela que trabalhe apenas com o \"aqui e agora\", j\u00e1 que a doen\u00e7a fala apenas sobre o\r\nmomento atual do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar-se de sua leitura de homem, de modo que a abordagem escolhida e por ele adotada lhe auxilia da melhor forma poss\u00edvel na compreens\u00e3o do seu objeto.","id":263224,"corpo":"<p align=justify>utilizar-se de sua leitura de homem, de modo que a abordagem escolhida e por ele adotada lhe auxilia da melhor forma poss\u00edvel na compreens\u00e3o do seu objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser ecl\u00e9tico, visto que no hospital n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser ortodoxo ou defender ideologias.","id":263225,"corpo":"<p align=justify>ser ecl\u00e9tico, visto que no hospital n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser ortodoxo ou defender ideologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adaptar abordagem te\u00f3rica com t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas modernas, testando a que se adequar melhor para cada paciente.","id":263226,"corpo":"<p align=justify>adaptar abordagem te\u00f3rica com t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas modernas, testando a que se adequar melhor para cada paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"}],"slug":"psicologia\/55525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o registro de informa\u00e7\u00f5es em prontu\u00e1rio de paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55534,"hashId":"b0663cc1ebf578ec3911492404255fdc","enunciado":"<p align=justify>Sobre o registro de informa\u00e7\u00f5es em prontu\u00e1rio de paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":263254,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser feito pelo psic\u00f3logo, pois ele deve manter o sigilo das informa\u00e7\u00f5es recebidas.","id":263250,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o deve ser feito pelo psic\u00f3logo, pois ele deve manter o sigilo das informa\u00e7\u00f5es recebidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser lido pelo paciente sob qualquer hip\u00f3tese, por conter informa\u00e7\u00f5es sobre seu estado.","id":263251,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode ser lido pelo paciente sob qualquer hip\u00f3tese, por conter informa\u00e7\u00f5es sobre seu estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 deve ser feito caso o paciente solicite por escrito ao psic\u00f3logo e autorize que este registre as informa\u00e7\u00f5es.","id":263252,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 deve ser feito caso o paciente solicite por escrito ao psic\u00f3logo e autorize que este registre as informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser realizado pelo psic\u00f3logo com min\u00facias sobre a vida mental, familiar e social do paciente.","id":263253,"corpo":"<p align=justify>Deve ser realizado pelo psic\u00f3logo com min\u00facias sobre a vida mental, familiar e social do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser elaborado pelo psic\u00f3logo, de forma sucinta e clara, para que a equipe possa se utilizar dele em prol da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do paciente.","id":263254,"corpo":"<p align=justify>Deve ser elaborado pelo psic\u00f3logo, de forma sucinta e clara, para que a equipe possa se utilizar dele em prol da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/55534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como deve proceder o psic\u00f3logo no atendimento em ambulat\u00f3rios?","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55557,"hashId":"f41c93ff2e9fb70bf1dfa48143e9ca4f","enunciado":"<p align=justify>Como deve proceder o psic\u00f3logo no atendimento em ambulat\u00f3rios?<\/p>","resposta":263391,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No diagn\u00f3stico e tratamento (com interna\u00e7\u00e3o).","id":263387,"corpo":"<p align=justify>No diagn\u00f3stico e tratamento (com interna\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com registro e segmentos de todas as interven\u00e7\u00f5es realizadas (invasivas ou n\u00e3o), e durante cada etapa da interna\u00e7\u00e3o.","id":263388,"corpo":"<p align=justify>Com registro e segmentos de todas as interven\u00e7\u00f5es realizadas (invasivas ou n\u00e3o), e\r\ndurante cada etapa da interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o aliados a possibilidade de a\u00e7\u00f5es preventivas e acompanhamento no leito, caso seja necess\u00e1ria interna\u00e7\u00e3o.","id":263389,"corpo":"<p align=justify>Recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o aliados a possibilidade de a\u00e7\u00f5es preventivas e acompanhamento no leito, caso seja necess\u00e1ria interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhar o come\u00e7o, o meio e o fim do ciclo da doen\u00e7a, orientando o paciente que o melhor lugar para trat\u00e1-lo \u00e9 sempre o hospital.","id":263390,"corpo":"<p align=justify>Acompanhar o come\u00e7o, o meio e o fim do ciclo da doen\u00e7a, orientando o paciente que o melhor lugar para trat\u00e1-lo \u00e9 sempre o hospital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acompanhando o ciclo do doente nas situa\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico e tratamento (sem ou pr\u00e9- interna\u00e7\u00e3o).","id":263391,"corpo":"<p align=justify>Acompanhando o ciclo do doente nas situa\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico e tratamento (sem ou pr\u00e9- interna\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/55557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a t\u00e9cnica(s) de entrevista, o que \u00e9 indicado no contexto hospitalar?","provas":[{"id":2063,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":55569,"hashId":"5ee72e8d757ec052999bad47587bf468","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a t\u00e9cnica(s) de entrevista, o que \u00e9 indicado no contexto hospitalar?<\/p>","resposta":263444,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que o psic\u00f3logo avalie o que pode esperar do paciente, o que ele necessitar\u00e1 e, sobretudo, o que pode lhe oferecer dentro da situa\u00e7\u00e3o atual, deixando que ele mesmo guie e planeje a psicoterapia.","id":263440,"corpo":"<p align=justify>Que o psic\u00f3logo avalie o que pode esperar do paciente, o que ele necessitar\u00e1 e, sobretudo, o que pode lhe oferecer dentro da situa\u00e7\u00e3o atual, deixando que ele mesmo guie e planeje a psicoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrevista psicol\u00f3gica, no \u00e2mbito hospitalar, obedece \u00e0s mesmas normas e regras de toda entrevista, por\u00e9m deve-se explicar ao paciente logo no primeiro encontro que o foco eleito pelo terapeuta ser\u00e1 sempre a queixa trazida por ele.","id":263441,"corpo":"<p align=justify>A entrevista psicol\u00f3gica, no \u00e2mbito hospitalar, obedece \u00e0s mesmas normas e regras de toda entrevista, por\u00e9m deve-se explicar ao paciente logo no primeiro encontro que o foco eleito pelo terapeuta ser\u00e1 sempre a queixa trazida por ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica focal que vai marcar o in\u00edcio de uma rela\u00e7\u00e3o entre psic\u00f3logo e paciente, e atrav\u00e9s dela evita-se propor o luto dessa rela\u00e7\u00e3o em seu momento inaugura","id":263442,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica focal que vai marcar o in\u00edcio de uma rela\u00e7\u00e3o entre psic\u00f3logo e paciente, e atrav\u00e9s dela evita-se propor o luto dessa\r\nrela\u00e7\u00e3o em seu momento inaugura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que o profissional estar\u00e1 muito bem preparado para conduzir a entrevista, tendo tamb\u00e9m desenvoltura cl\u00ednica para desenvolv\u00ea-la.","id":263443,"corpo":"<p align=justify>Que o profissional estar\u00e1 muito bem preparado para conduzir a entrevista, tendo tamb\u00e9m\r\ndesenvoltura cl\u00ednica para desenvolv\u00ea-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o uso da t\u00e9cnica focal, no sentido de que estamos compreendendo o paciente levando-se em considera\u00e7\u00e3o seu momento vital, isto \u00e9, a doen\u00e7a e a hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":263444,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o uso da t\u00e9cnica focal, no sentido de que estamos compreendendo o paciente levando-se em considera\u00e7\u00e3o seu momento vital, isto \u00e9, a doen\u00e7a e a hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/55569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos projetos integrados de experi\u00eancia curricular, na forma como apresentados por Jurjo Santom\u00e9, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":906,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2003-fjg-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"FJG - SME - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2003"},{"id":971,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2003-fjg-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FJG - SME - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":22408,"hashId":"e96d552d6bdf863d935eb3df25103650","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos projetos integrados de experi\u00eancia\r\ncurricular, na forma como apresentados por Jurjo\r\nSantom\u00e9, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":108547,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o das etapas de execu\u00e7\u00e3o deve anteceder a delimita\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais, \u00e0 medida que a maior clareza sobre o projeto viabiliza seu aproveitamento pedag\u00f3gico pelos professores","id":108545,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o das etapas de execu\u00e7\u00e3o deve\r\nanteceder a delimita\u00e7\u00e3o dos objetivos\r\neducacionais, \u00e0 medida que a maior clareza\r\nsobre o projeto viabiliza seu aproveitamento\r\npedag\u00f3gico pelos professores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o das disciplinas que se encarregar\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do projeto deve anteceder a delimita\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais, a fim de assegurar a supera\u00e7\u00e3o de dificuldades espec\u00edficas de aprendizagem","id":108546,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o das disciplinas que se encarregar\u00e3o\r\nda execu\u00e7\u00e3o do projeto deve anteceder a\r\ndelimita\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais, a fim\r\nde assegurar a supera\u00e7\u00e3o de dificuldades\r\nespec\u00edficas de aprendizagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais deve anteceder a delimita\u00e7\u00e3o das atividades a serem realizadas no projeto, ainda que sob o custo de diferentes professores optarem por desenvolver atividades isoladas","id":108547,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais deve\r\nanteceder a delimita\u00e7\u00e3o das atividades a serem\r\nrealizadas no projeto, ainda que sob o custo de\r\ndiferentes professores optarem por desenvolver\r\natividades isoladas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o das atividades comuns a serem realizadas deve anteceder a delimita\u00e7\u00e3o dos objetivos educacionais, a fim de que os professores das diversas disciplinas possam estabelecer seu n\u00edvel de coopera\u00e7\u00e3o","id":108548,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o das atividades comuns a serem\r\nrealizadas deve anteceder a delimita\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos educacionais, a fim de que os\r\nprofessores das diversas disciplinas possam\r\nestabelecer seu n\u00edvel de coopera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas provoca\u00e7\u00f5es trazidas no Texto 2, realize as quest\u00f5es 05 a 10. ","id":19516,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><EM>Com base nas provoca\u00e7\u00f5es trazidas no Texto 2, realize as quest\u00f5es 05 a 10.<\/EM><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/906\/ScreenHunter_86.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/906\/ScreenHunter_87.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/906\/ScreenHunter_88.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/22408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o classificados:","provas":[{"id":968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":22428,"hashId":"81ae727129a94bbd20717b013c8d1a12","enunciado":"Os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o classificados:","resposta":108641,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 densidade.","id":108637,"corpo":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 densidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto \u00e0s caracter\u00edsticas para o destino final.","id":108638,"corpo":"quanto \u00e0s caracter\u00edsticas para o destino final.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em aer\u00f3bicos e anaer\u00f3bicos.","id":108639,"corpo":"em aer\u00f3bicos e anaer\u00f3bicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto ao tempo de decomposi\u00e7\u00e3o","id":108640,"corpo":"quanto ao tempo de decomposi\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e tipologia.","id":108641,"corpo":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e tipologia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/22428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto de uma sonda espacial que ser\u00e1 lan\u00e7ada da Terra para Marte com objetivo de coletar amostras de rochas para futura an\u00e1lise, \u00e9 indispens\u00e1vel considerar","provas":[{"id":971,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2003-fjg-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FJG - SME - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":22465,"hashId":"1704a8bc85b500a51693a9c9be131778","enunciado":"<p align=justify>Para o projeto de uma sonda espacial que ser\u00e1\r\nlan\u00e7ada da Terra para Marte com objetivo de coletar\r\namostras de rochas para futura an\u00e1lise, \u00e9 indispens\u00e1vel\r\nconsiderar<\/p>","resposta":108805,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia da atra\u00e7\u00e3o gravitacional no planeta Marte","id":108803,"corpo":"a aus\u00eancia da atra\u00e7\u00e3o gravitacional no planeta Marte","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o que sofre a massa dos corpos em Marte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra","id":108804,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o que sofre a massa dos corpos em\r\nMarte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o do atrito do ar durante o reingresso da sonda na atmosfera terrestre","id":108805,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o do atrito do ar durante o reingresso da\r\nsonda na atmosfera terrestre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a trajet\u00f3ria do foguete da Terra at\u00e9 Marte, que ser\u00e1 percorrida em MRU (movimento retil\u00ednio uniforme)","id":108806,"corpo":"<p align=justify>a trajet\u00f3ria do foguete da Terra at\u00e9 Marte, que\r\nser\u00e1 percorrida em MRU (movimento retil\u00ednio\r\nuniforme)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Astrof\u00edsica","oab":false,"nome":"Astrof\u00edsica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400981,"slug":"fisica-astrofisica"}],"slug":"fisica\/22465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como assinala Chiavenato (1999), o Research Committee of the American Society of Training and Development relaciona 11 t\u00e9cnicas para o levantamen-to das necessidades de treinamento entre as quais se situam as t\u00e9cnicas relacionadas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":2131,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":54954,"hashId":"38e037fb2a9f43205cebef6bb48bb4f1","enunciado":"<p align=justify>Como assinala  Chiavenato (1999), o Research Committee of the American Society of Training and Development relaciona 11 t\u00e9cnicas para o levantamen-to das necessidades de treinamento entre as quais se situam as t\u00e9cnicas relacionadas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":260508,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":260506,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento organizacional em longo prazo.","id":260507,"corpo":"<p align=justify>Planejamento organizacional em longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise das caracter\u00edsticas dos candidatos aos processos de sele\u00e7\u00e3o.","id":260508,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise das caracter\u00edsticas dos candidatos aos processos de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Testes ou exames.","id":260509,"corpo":"<p align=justify>Testes ou exames.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/54954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o definidos como \u00e1cidos graxos mais aterog\u00eanicos:","provas":[{"id":2062,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-nutricionista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":54980,"hashId":"1665a97e0c7c8b3d433029d5ef93cf3a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o definidos como \u00e1cidos graxos mais aterog\u00eanicos:<\/p>","resposta":260630,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"este\u00e1rico, palm\u00edtico, l\u00e1urico.","id":260628,"corpo":"<p align=justify>este\u00e1rico, palm\u00edtico, l\u00e1urico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"este\u00e1rico, palm\u00edtico, l\u00e1urico","id":260629,"corpo":"<p align=justify>este\u00e1rico, palm\u00edtico, l\u00e1urico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"palm\u00edtico, l\u00e1urico, mir\u00edstico.","id":260630,"corpo":"<p align=justify>palm\u00edtico, l\u00e1urico, mir\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"palm\u00edtico, este\u00e1rico, mir\u00edstico.","id":260631,"corpo":"<p align=justify>palm\u00edtico, este\u00e1rico, mir\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linol\u00e9ico, l\u00e1urico, mir\u00edstico.","id":260632,"corpo":"<p align=justify>linol\u00e9ico, l\u00e1urico, mir\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Lip\u00eddeos","oab":false,"nome":"Lip\u00eddeos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417953,"slug":"nutricao-lipideos"}],"slug":"nutricao\/54980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bergamini (1988), ao tratar da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, estabelece alguns aspectos que devem ser transmitidos ao avaliado sobre sua avalia\u00e7\u00e3o. Assina-le a alternativa que N\u00c3O corresponde aos aspectos mencionados pela autora.","provas":[{"id":2131,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":54999,"hashId":"8e360451fe6cc2fca225b6d905ddc879","enunciado":"<p align=justify>Bergamini (1988), ao tratar da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, estabelece alguns aspectos que devem ser transmitidos ao avaliado sobre sua avalia\u00e7\u00e3o. Assina-le a alternativa que N\u00c3O corresponde aos aspectos mencionados pela autora.<\/p>","resposta":260710,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qual o valor do avaliado perante os demais colegas de servi\u00e7o.","id":260710,"corpo":"<p align=justify>Qual o valor do avaliado perante os demais colegas de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se trata de um ajuste de contas, mas do retrato fiel da realidade de seu trabalho.","id":260711,"corpo":"<p align=justify>Que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se trata de um ajuste de contas, mas do retrato fiel da realidade de seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que a ficha de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante documento no registro de seu progresso na firma.","id":260712,"corpo":"<p align=justify>Que a ficha de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante documento no registro de seu progresso na firma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que ele possui defeitos que podem ser corrigidos e tamb\u00e9m qualidades a serem preservadas.","id":260713,"corpo":"<p align=justify>Que ele possui defeitos que podem ser corrigidos e tamb\u00e9m qualidades a serem preservadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/54999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as orienta\u00e7\u00f5es para o emprego da nutri\u00e7\u00e3o enrteral (NE), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2062,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-nutricionista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":55029,"hashId":"fb8fd0f375ffd2209c7a2fd7ebc44d48","enunciado":"<p align=justify>Dentre as orienta\u00e7\u00f5es para o emprego da nutri\u00e7\u00e3o enrteral (NE), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":260868,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se prescrever a NE em casos de \u00edleo paral\u00edtico.","id":260865,"corpo":"<p align=justify>Deve-se prescrever a NE em casos de \u00edleo paral\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O peristaltismo intestinal n\u00e3o interfere no posicionamento da sonda.","id":260866,"corpo":"<p align=justify>O peristaltismo intestinal n\u00e3o interfere no posicionamento da sonda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para as sondas de localiza\u00e7\u00e3o duodenal e jejunal, prefere-se utilizar as f\u00f3rmulas hiperosm\u00f3ticas.","id":260867,"corpo":"<p align=justify>Para as sondas de localiza\u00e7\u00e3o duodenal e jejunal, prefere-se utilizar as f\u00f3rmulas hiperosm\u00f3ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas enterais, a ingest\u00e3o de \u00e1cidos graxos essenciais deve ser de 3% a 4% do total das necess\u00e1rias energ\u00e9ticas.","id":260868,"corpo":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas enterais, a ingest\u00e3o de \u00e1cidos graxos essenciais deve ser de 3% a 4% do total das necess\u00e1rias\r\nenerg\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atualmente,as f\u00f3rmulas especializadas para diab\u00e9ticos apresentam quantidades mais baixas de gordura total.","id":260869,"corpo":"<p align=justify>Atualmente,as f\u00f3rmulas especializadas para diab\u00e9ticos apresentam quantidades mais baixas\r\nde gordura total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/55029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias numa Uniade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o,assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":2062,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"PRHAE - Pr\u00f3-Reitoria de Recursos Humanos e Assuntos Estudantis da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"PRHAE","oab":false,"id":192},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2003-prhae-nutricionista","tipo":1,"nome":"PRHAE - UFPR - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":55180,"hashId":"deb43ac85bdf3370e46176f770ee0df9","enunciado":"<p align=justify>Sobre as condi\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias numa Uniade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o,assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":261604,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio ao trabalho tamb\u00e9m depende de uma boa ventila\u00e7\u00e3o.","id":261600,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio ao trabalho tamb\u00e9m depende de uma boa ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para a renova\u00e7\u00e3o do ar.","id":261601,"corpo":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para a renova\u00e7\u00e3o do ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O equil\u00edbrio das condi\u00e7\u00f5es de umidade depende da ventila\u00e7\u00e3o.","id":261602,"corpo":"<p align=justify>O equil\u00edbrio das condi\u00e7\u00f5es de umidade depende da ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o das emana\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis pode ser facilitada pela ventila\u00e7\u00e3o.","id":261603,"corpo":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o das emana\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis pode ser facilitada pela ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o substitui o uso de coifas.","id":261604,"corpo":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o substitui o uso de coifas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/55180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tom Wolfe abre o famoso ensaio sobre ____________, onde fala sobre as origens do g\u00eanero e aponta os seus principais expoentes e caracter\u00edsticas com a seguinte declara\u00e7\u00e3o: &quot;Duvido que muitos dos que irei citar neste trabalho tenham se aproximado do jornalismo com a menor inten\u00e7\u00e3o de criar um..., um jornalismo melhor, ou uma variedade ligeiramente evolu\u00edda. Sei que jamais sonharam que nada do que escrevessem para jornais e revistas fosse causar tal estrago no mundo liter\u00e1rio... provocar p\u00e2nico, roubar da novela o trono de maior dos g\u00eaneros liter\u00e1rios, dotar a literatura norte-americana de sua primeira orienta\u00e7\u00e3o nova em meio s\u00e9culo...&quot;\u00a0 (Wolfe, 1976, p.9) A que g\u00eanero Wolfe se refere?","provas":[{"id":1367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":32224,"hashId":"8baabf596d4816b90ee888e592d3289d","enunciado":"<p align=justify>Tom Wolfe abre o famoso ensaio sobre ____________, onde fala sobre as origens do g\u00eanero e aponta os seus principais expoentes e caracter\u00edsticas com a seguinte declara\u00e7\u00e3o: &quot;Duvido que muitos dos que irei citar neste trabalho tenham se aproximado do jornalismo com a menor inten\u00e7\u00e3o de criar um..., um jornalismo melhor, ou uma variedade ligeiramente evolu\u00edda. Sei que jamais sonharam que nada do que escrevessem para jornais e revistas fosse causar tal estrago no mundo liter\u00e1rio... provocar p\u00e2nico, roubar da novela o trono de maior dos g\u00eaneros liter\u00e1rios, dotar a literatura norte-americana de sua primeira orienta\u00e7\u00e3o nova em meio s\u00e9culo...&quot;\u00a0<br \/>\r\n(Wolfe, 1976, p.9)<\/p>\r\n<p align=justify>A que g\u00eanero Wolfe se refere?<\/p>","resposta":153660,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jornalismo Opinativo, da d\u00e9cada de 50","id":153656,"corpo":"<p align=justify>Jornalismo Opinativo, da d\u00e9cada de 50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"New Journalism, da d\u00e9cada de 60","id":153657,"corpo":"<p align=justify>New Journalism, da d\u00e9cada de 60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jornalismo liter\u00e1rio, da d\u00e9cada de 40","id":153658,"corpo":"<p align=justify>Jornalismo liter\u00e1rio, da d\u00e9cada de 40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reportagem jornal\u00edstica, da d\u00e9cada de 70","id":153659,"corpo":"<p align=justify>Reportagem jornal\u00edstica, da d\u00e9cada de 70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":153660,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Jornalismo Liter\u00e1rio","oab":false,"nome":"Jornalismo Liter\u00e1rio","pai":418238,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418245,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-literario"}],"slug":"comunicacao-social\/32224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as etapas de um planejamento estrat\u00e9gico?","provas":[{"id":1367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":32238,"hashId":"e98d8afab64ca8322794440b9c525688","enunciado":"<p align=justify>Quais as etapas de um planejamento estrat\u00e9gico?<\/p>","resposta":153694,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o","id":153692,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle","id":153693,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o","id":153694,"corpo":"<p align=justify>motiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o, controle, motiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o","id":153695,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o, controle, motiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas","id":153696,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418207,"slug":"comunicacao-social-planejamento-estrategico-de-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/32238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos importantes pap\u00e9is da Assessoria de imprensa para uma empresa \u00e9:","provas":[{"id":1367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":32254,"hashId":"5e28246845df9fa6f7da4f97fe0261fc","enunciado":"<p align=justify>Um dos importantes pap\u00e9is da Assessoria de imprensa para uma empresa \u00e9:<\/p>","resposta":153775,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos importantes pap\u00e9is da Assessoria de imprensa para uma empresa \u00e9:","id":153772,"corpo":"<p align=justify>Um dos importantes pap\u00e9is da Assessoria de imprensa para uma empresa \u00e9:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ouvir o p\u00fablico","id":153773,"corpo":"<p align=justify>Ouvir o p\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligar a empresa aos fornecedores","id":153774,"corpo":"<p align=justify>Ligar a empresa aos fornecedores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informar o p\u00fablico em geral das atividades da empresa","id":153775,"corpo":"<p align=justify>Informar o p\u00fablico em geral das atividades da empresa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":153776,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"}],"slug":"comunicacao-social\/32254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo b\u00e1sico da comunica\u00e7\u00e3o E- M -R tem mais dois elementos essenciais para a compreens\u00e3o de uma mensagem, do emissor para o receptor, quais s\u00e3o eles?","provas":[{"id":1367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":32308,"hashId":"db22e9f218a98095b8a3e895b41bf945","enunciado":"<p align=justify>O modelo b\u00e1sico da comunica\u00e7\u00e3o E- M -R tem mais dois elementos essenciais para a compreens\u00e3o de uma mensagem, do emissor para o receptor, quais s\u00e3o eles?<\/p>","resposta":154012,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"codificador e decodificador","id":154010,"corpo":"<p align=justify>codificador e decodificador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"canal e meio","id":154011,"corpo":"<p align=justify>canal e meio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ouvidor e falador","id":154012,"corpo":"<p align=justify>ouvidor e falador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A e B est\u00e3o certos","id":154013,"corpo":"<p align=justify>A e B est\u00e3o certos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o certas","id":154014,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o certas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/32308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3leo do caro\u00e7o do algod\u00e3o \u00e9 obtido usando a opera\u00e7\u00e3o de prensagem seguida da opera\u00e7\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o por solvente. O solvente mais utilizado na extra\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":42372,"hashId":"76719fb4f63d91a8b52d36c2488767e5","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3leo do caro\u00e7o do algod\u00e3o \u00e9 obtido usando a opera\u00e7\u00e3o de prensagem seguida da opera\u00e7\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o por solvente. O solvente mais utilizado na extra\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":201380,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hexano","id":201380,"corpo":"<p align=justify>hexano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicerina","id":201381,"corpo":"<p align=justify>glicerina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nafta","id":201382,"corpo":"<p align=justify>nafta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de carbono","id":201383,"corpo":"<p align=justify>di\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402741,"slug":"engenharia-quimica-operacoes-unitarias"}],"slug":"engenharia-quimica\/42372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um material, com \u00e1rea de 1.000cm2 e espessura de 0,5cm, transmite calor a uma velocidade constante de\u00a0\u00a0 0,500cal .s-1, com temperatura inicial de 24,0\u00baC e final de 26,0\u00baC nas duas superf\u00edcies principais. A condutividade t\u00e9rmica deste material em cal .s-1.cm-1 .\u00a0(\u00b0K)-1\u00a0a 25\u00baC \u00e9:","provas":[{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":42472,"hashId":"a9a2c41208adc262fb36705c377a279e","enunciado":"<p><span style=font-size: 10pt; font-family: &quot;Times New Roman&quot;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA>Um material, com \u00e1rea de 1.000cm<sup>2<\/sup> e espessura de 0,5cm, transmite calor a uma velocidade constante de<span style=mso-spacerun: yes>\u00a0\u00a0 <\/span>0,500cal .s<sup>-1<\/sup>, com temperatura inicial de 24,0\u00baC e final de 26,0\u00baC nas duas superf\u00edcies principais. A condutividade t\u00e9rmica deste material em cal .s<sup>-1<\/sup>.cm<sup>-1<\/sup> .\u00a0(\u00b0K)<sup>-1<\/sup><span>\u00a0<\/span>a 25\u00baC \u00e9:<\/span><\/p>","resposta":201912,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,50 x 10-3","id":201909,"corpo":"<p>2,50 x 10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,25 x 10-3","id":201910,"corpo":"<p>1,25 x 10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,50 x 10-4","id":201911,"corpo":"<p>2,50 x 10<sup>-4<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,25 x 10-4","id":201912,"corpo":"<p>1,25 x 10<sup>-4<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/42472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo: Era uma vidinha mon\u00f3tona sem perspectivas: med\u00edocre emprego numa em-presa, as conversas inconseq\u00fcentes com os amigos, o tr\u00e2nsito congestiona-do. Mas a\u00ed ele voltava para casa e podia, enfim, viver uma aventura. I. No trecho, a abertura da narra\u00e7\u00e3o, verifica-se uma mudan\u00e7a na situa\u00e7\u00e3o narrada: a vida mon\u00f3tona deixada para tr\u00e1s e o an\u00fancio de uma vida de aventura. II. As passagens,\"med\u00edocre emprego numa empresa\", \"as conversas incon-seq\u00fcentes com os amigos\", \"o tr\u00e2nsito congestionado\", descrevem e explicam o que se pode , segundo o autor, tomar como \"uma vidinha mon\u00f3-tona sem perspectivas\". III. O articulador Mas \u00e9 uma pista ling\u00fc\u00edstica que, estrategicamente, contribui para o leitor perceber que o fluxo da informa\u00e7\u00e3o, na trama narrativa, ser\u00e1 alterado. A respeito do trecho em exame, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":56071,"hashId":"239d4ddeb8173f7b372e8f6baddc6421","enunciado":"<P align=justify>Leia o trecho abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>Era uma vidinha mon\u00f3tona sem perspectivas: med\u00edocre emprego numa em-presa, as conversas inconseq\u00fcentes com os amigos, o tr\u00e2nsito congestiona-do. Mas a\u00ed ele voltava para casa e podia, enfim, viver uma aventura. <\/P>\r\n<P align=justify>I. No trecho, a abertura da narra\u00e7\u00e3o, verifica-se uma mudan\u00e7a na situa\u00e7\u00e3o narrada: a vida mon\u00f3tona deixada para tr\u00e1s e o an\u00fancio de uma vida de aventura. <\/P>\r\n<P align=justify>II.<EM> As passagens,\"med\u00edocre emprego numa empresa\", \"as conversas incon-seq\u00fcentes com os amigos\", \"o tr\u00e2nsito congestionado\", descrevem e explicam o que se pode , segundo o autor, tomar como \"uma vidinha mon\u00f3-tona sem perspectivas\".<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>III. O articulador <STRONG>Mas<\/STRONG> \u00e9 uma pista ling\u00fc\u00edstica que, estrategicamente, contribui para o leitor perceber que o fluxo da informa\u00e7\u00e3o, na trama narrativa, ser\u00e1 alterado. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do trecho em exame, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":265782,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o item I est\u00e1 correto.","id":265779,"corpo":"<p align=justify>apenas o item I  est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":265780,"corpo":"<p align=justify>apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o item II est\u00e1 correto.","id":265781,"corpo":"<p align=justify>apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os itens I, II e III est\u00e3o corretos. ","id":265782,"corpo":"<p align=justify>os itens I, II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":48614,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2158\/2.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/56071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trecho que segue, todas as considera\u00e7\u00f5es se apresentam adequadas, EXCETO: Ah, se pudesse fazer o mesmo com a mulher. Se houvesse um dispositivo eletr\u00f4nico capaz de fazer as criaturas sumirem... Tudo o que ele teria de fazer era dar um clique, e pronto, a inc\u00f4moda esposa estaria deletada de sua exist\u00eancia.","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":56082,"hashId":"5c2f20380470fe892e1b44929f1767e8","enunciado":"<P align=justify>Sobre o trecho que segue, todas as considera\u00e7\u00f5es se apresentam adequadas, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Ah, se pudesse fazer o mesmo com a mulher. Se houvesse um dispositivo eletr\u00f4nico capaz de fazer as criaturas sumirem... Tudo o que ele teria de fazer era dar um clique, e pronto, a inc\u00f4moda esposa estaria deletada de sua exist\u00eancia.<\/P>","resposta":265808,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A voz que se anuncia nesse trecho \u00e9 a do narrador atrav\u00e9s da qual se deixa revelar um suposto desejo da personagem (o marido). ","id":265807,"corpo":"<p align=justify>A voz que se anuncia nesse trecho \u00e9 a do narrador atrav\u00e9s da qual se deixa revelar um suposto desejo da personagem (o marido). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A voz que se anuncia no trecho \u00e9 a do narrador que deixa revelar um suposto desejo que ele pr\u00f3prio gostaria de que fosse realizado pela personagem (o marido).","id":265808,"corpo":"<p align=justify>A voz que se anuncia no trecho \u00e9 a do narrador que deixa revelar um suposto desejo que ele pr\u00f3prio gostaria de que fosse realizado pela personagem (o marido).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"e pronto\" encarna um sentido equivalente ao de \"resolvido o suposto problema\", o qual \u00e9 assim descrito: a inc\u00f4moda esposa estaria deletada de sua exist\u00eancia.","id":265809,"corpo":"<P align=justify>A express\u00e3o <STRONG>\"e pronto\"<\/STRONG> encarna um sentido equivalente ao de \"resolvido o suposto problema\", o qual \u00e9 assim descrito: a inc\u00f4moda esposa estaria deletada de sua exist\u00eancia.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As formas verbais - se pudesse fazer o mesmo com a mulher; se houvesse um dispositivo eletr\u00f4nico - exprimem um fato hipot\u00e9tico e irreal que se definem como condi\u00e7\u00f5es para efetivar o suposto desejo: o sumi\u00e7o da mulher. ","id":265810,"corpo":"<P align=justify>As formas verbais - se <STRONG>pudesse fazer<\/STRONG> o mesmo com a mulher; se <STRONG>houvesse<\/STRONG> um dispositivo eletr\u00f4nico - exprimem um fato hipot\u00e9tico e irreal que se definem como condi\u00e7\u00f5es para efetivar o suposto desejo: o sumi\u00e7o da mulher. <\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":48614,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2158\/2.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/56082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto tirado da Ajuda on-line do Microsoft OutLook : \"Da mesma maneira que empresas comerciais usam listas de endere\u00e7amentos postais para enviar cat\u00e1logos e outras informa\u00e7\u00f5es a clientes potenciais, est\u00e1 em expans\u00e3o de uso de mensagens de correio eletr\u00f4nico como ferramenta de marketing direto. Se voc\u00ea n\u00e3o deseja receber esse tipo de mensagens, o Outlook poder\u00e1 pesquisar por express\u00f5es comumente usadas nessas mensagens e automaticamente mov\u00ea-las de sua Caixa de entrada para uma pasta de mensagem n\u00e3o desejada, para a pasta de Itens exclu\u00eddos ou para qualquer outra pasta especificada. A lista de termos que o Outlook utiliza para filtrar mensagens de correio eletr\u00f4nico suspeitas de serem n\u00e3o desejadas pode ser encontrada em um arquivo chamado Filters.txt.\" Uma op\u00e7\u00e3o para mover mensagens para pastas espec\u00edficas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de regras que verificam condi\u00e7\u00f5es especificadas pelo usu\u00e1rio do Microsoft Outlook (menu \"Ferramentas\" - \"Assistente de Regras\"). As alternativas abaixo representam exemplos de regras que podem ser constru\u00eddas, passo a passo, pelo Microsoft Outlook. Apenas uma das regras N\u00c3O permite que uma mensagem seja movida para uma pasta. Marque essa alternativa.","provas":[{"id":2189,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Jornalista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":56194,"hashId":"5980af0f6d2707ed59fb8c36f32bdfec","enunciado":"<P align=justify>Leia o texto tirado da Ajuda on-line do Microsoft OutLook : <\/P>\r\n<P align=justify>\"Da mesma maneira que empresas comerciais usam listas de endere\u00e7amentos postais para enviar cat\u00e1logos e outras informa\u00e7\u00f5es a clientes potenciais, est\u00e1 em expans\u00e3o de uso de mensagens de correio eletr\u00f4nico como ferramenta de marketing direto. Se voc\u00ea n\u00e3o deseja receber esse tipo de mensagens, o Outlook poder\u00e1 pesquisar por express\u00f5es comumente usadas nessas mensagens e automaticamente mov\u00ea-las de sua Caixa de entrada para uma pasta de mensagem n\u00e3o desejada, para a pasta de Itens exclu\u00eddos ou para qualquer outra pasta especificada. A lista de termos que o Outlook utiliza para filtrar mensagens de correio eletr\u00f4nico suspeitas de serem n\u00e3o desejadas pode ser encontrada em um arquivo chamado Filters.txt.\" <\/P>\r\n<P align=justify>Uma op\u00e7\u00e3o para mover mensagens para pastas espec\u00edficas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de regras que verificam condi\u00e7\u00f5es especificadas pelo usu\u00e1rio do Microsoft Outlook (menu \"Ferramentas\" - \"Assistente de Regras\"). <\/P>\r\n<P align=justify>As alternativas abaixo representam exemplos de regras que podem ser constru\u00eddas, passo a passo, pelo Microsoft Outlook. Apenas uma das regras N\u00c3O permite que uma mensagem seja movida para uma pasta. Marque essa alternativa.<\/P>","resposta":266339,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo excluir definitivamente.","id":266339,"corpo":"<p align=justify>Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo excluir definitivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo mover para a pasta Rascunhos.","id":266340,"corpo":"<p align=justify>Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo mover para a pasta Rascunhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo excluir.","id":266341,"corpo":"<p align=justify>Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo excluir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo mover para a pasta Itens exclu\u00eddos.","id":266342,"corpo":"<p align=justify>Aplicar esta regra depois que a mensagem chegar com \"Reais\" ou \"R$\" ou \"dinheiro\" no corpo mover para a pasta Itens exclu\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/56194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Descobriu-se que o total de impostos do ve\u00edculo GMI3389 estava incompleto. Ent\u00e3o o valor de R$ 135,00, na c\u00e9lula B3, foi atualizado para o valor de R$ 600,00. Considere que a coluna D possui as f\u00f3rmulas corretas para a defini-\u00e7\u00e3o do n\u00edvel \"priorit\u00e1rio\" ou \"normal\", assim como explica o enunciado da quest\u00e3o anterior. Marque a alternativa correta sobre o que acontecer\u00e1, auto-maticamente, \u00e0 planilha ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B3.","provas":[{"id":2189,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Jornalista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":56226,"hashId":"3a6b5c9966fc0889f36363d0b7bb5094","enunciado":"<p align=justify>Descobriu-se que o total de impostos do ve\u00edculo GMI3389 estava incompleto. Ent\u00e3o o valor de R$ 135,00, na c\u00e9lula B3, foi atualizado para o valor de R$ 600,00. Considere que a coluna D possui as f\u00f3rmulas corretas para a defini-\u00e7\u00e3o do n\u00edvel \"priorit\u00e1rio\" ou \"normal\", assim como explica o enunciado da quest\u00e3o anterior. Marque a alternativa correta sobre o que acontecer\u00e1, auto-maticamente, \u00e0 planilha ap\u00f3s a atualiza\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B3.<\/p>","resposta":266473,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O N\u00edvel do ve\u00edculo passa para \"priorit\u00e1rio\", e o gr\u00e1fico continuar\u00e1 com o valor R$ 135,00, na barra do GMI3389, at\u00e9 que o usu\u00e1rio o refa\u00e7a.","id":266470,"corpo":"<p align=justify>O N\u00edvel do ve\u00edculo passa para \"priorit\u00e1rio\", e o gr\u00e1fico continuar\u00e1 com o valor R$ 135,00, na barra do GMI3389, at\u00e9 que o usu\u00e1rio o refa\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O N\u00edvel do ve\u00edculo continua em \"normal\" at\u00e9 que o usu\u00e1rio refa\u00e7a a f\u00f3rmu-la. O gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para o valor R$ 600,00 na barra do GMI3389.","id":266471,"corpo":"<p align=justify>O N\u00edvel do ve\u00edculo continua em \"normal\" at\u00e9 que o usu\u00e1rio refa\u00e7a a f\u00f3rmu-la. O gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para o valor R$ 600,00 na barra do GMI3389.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O N\u00edvel do ve\u00edculo continuar\u00e1 em \"normal\", e o gr\u00e1fico continuar\u00e1 com o valor R$ 135,00, na barra do GMI3389, at\u00e9 que o usu\u00e1rio refa\u00e7a ambos.","id":266472,"corpo":"<p align=justify>O N\u00edvel do ve\u00edculo continuar\u00e1 em \"normal\", e o gr\u00e1fico continuar\u00e1 com o valor R$ 135,00, na barra do GMI3389, at\u00e9 que o usu\u00e1rio refa\u00e7a ambos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O N\u00edvel do ve\u00edculo passa para \"priorit\u00e1rio\", e o gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para o valor R$ 600,00 na barra do GMI3389.","id":266473,"corpo":"<p align=justify>O N\u00edvel do ve\u00edculo passa para \"priorit\u00e1rio\", e o gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para o valor R$ 600,00 na barra do GMI3389.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 38 a 40 v\u00e3o utilizar esta planilha em Microsoft Excel: A coluna A possui as placa de tr\u00eas ve\u00edculos. Na coluna B, est\u00e1 o imposto devido de cada um dos ve\u00edculos. Na coluna C, est\u00e1 um indicativo da exist\u00eancia (valor \"S\") ou n\u00e3o (valor \"N\") de multas. A coluna D representa o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o a ser dado a cada ve\u00edculo no tocante ao envio de uma correspond\u00eancia de alerta. A linha seis possui o total de impostos dos tr\u00eas ve\u00edculos e, ao lado desse total, est\u00e1 o gr\u00e1fico desses impostos.","id":48751,"enunciado":"<P align=justify><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\">As quest\u00f5es de <?xml:namespace prefix = st1 ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:smarttags\" \/><st1:metricconverter w:st=\"on\" ProductID=\"38 a\">38 a<\/st1:metricconverter> 40 v\u00e3o utilizar esta planilha em Microsoft Excel:<\/SPAN><\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\"><\/SPAN> <\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\"><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2189\/imagem.bmp.gif><\/SPAN><\/P><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\">\r\n<P class=MsoNormal style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-ALIGN: justify\" align=justify><SPAN style=\"mso-bidi-font-family: Arial\">A coluna A possui as placa de tr\u00eas ve\u00edculos. Na coluna B, est\u00e1 o imposto devido de cada um dos ve\u00edculos. Na coluna C, est\u00e1 um indicativo da exist\u00eancia (valor \"S\") ou n\u00e3o (valor \"N\") de multas. A coluna D representa o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o a ser dado a cada ve\u00edculo no tocante ao envio de uma correspond\u00eancia de alerta. A linha seis possui o total de impostos dos tr\u00eas ve\u00edculos e, ao lado desse total, est\u00e1 o gr\u00e1fico desses impostos.<?xml:namespace prefix = o ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:office\" \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/P><\/SPAN>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/56226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas n\u00fameros naturais e m\u00faltiplos consecutivos de 7 s\u00e3o tais que o qu\u00e1druplo do menor \u00e9 igual ao dobro do maior. Dentre esses n\u00fameros, o maior \u00e9:","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56275,"hashId":"bb3a898ccff63a9757fd9c898039e19d","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas n\u00fameros naturais e m\u00faltiplos consecutivos de 7 s\u00e3o tais que o qu\u00e1druplo do menor \u00e9 igual ao dobro do maior. Dentre esses n\u00fameros, o maior \u00e9:<\/p>","resposta":266684,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 4","id":266684,"corpo":"divis\u00edvel por 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 3","id":266685,"corpo":"divis\u00edvel por 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 5 ","id":266686,"corpo":"m\u00faltiplo de 5\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edmpar ","id":266687,"corpo":"\u00edmpar\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/56275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caixa eletr\u00f4nico trabalha apenas com c\u00e9dulas de R$5,00 e R$10,00. Bernardo retirou, nesse caixa, quinze c\u00e9dulas num total de R$95,00. O n\u00famero n de c\u00e9dulas de R$5,00 retiradas por Bernardo \u00e9 tal que:","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56286,"hashId":"ba357b06aee4fee177d617cf8649be46","enunciado":"<p align=justify>Um caixa eletr\u00f4nico trabalha apenas com c\u00e9dulas de R$5,00 e R$10,00. Bernardo retirou, nesse caixa, quinze c\u00e9dulas num total de R$95,00. O n\u00famero n de c\u00e9dulas de R$5,00 retiradas por Bernardo \u00e9 tal que:<\/p>","resposta":266718,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n &lt; 5","id":266716,"corpo":"n &lt; 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 &lt; n &lt; 9","id":266717,"corpo":"5 &lt; n &lt; 9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 &lt; n &lt; 12","id":266718,"corpo":"9 &lt; n &lt; 12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n &gt; 12","id":266719,"corpo":"n  &gt; 12","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/56286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o custo m\u00e9dio por passageiro em uma empresa de transporte coletivo urbano \u00e9 de R$ 0,75, assinale dentre as alternativas abaixo qual deveria ser o pre\u00e7o da passagem a partir das seguintes vari\u00e1veis: ","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55832,"hashId":"0121f5e06938cce4e3f7e5e5ad2e3f27","enunciado":"<P align=justify>Considerando que o custo m\u00e9dio por passageiro em uma empresa de transporte coletivo urbano \u00e9 de R$ 0,75, assinale dentre as alternativas abaixo qual deveria ser o pre\u00e7o da passagem a partir das seguintes vari\u00e1veis: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2158\/Imagem_78.gif><\/P>","resposta":264690,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,05","id":264687,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,05<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1,50","id":264688,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1,20","id":264689,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1,25","id":264690,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Materiais Diretos","oab":false,"nome":"Materiais Diretos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416754,"slug":"contabilidade-de-custos-materiais-diretos"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o de estoque (PEPS, UEPS, M\u00e9dia Ponderada etc)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o de estoque (PEPS, UEPS, M\u00e9dia Ponderada etc)","pai":416754,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416756,"slug":"contabilidade-de-custos-criterios-de-valoracao-de-estoque-peps-ueps-media-ponderada-etc"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/55832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":55843,"hashId":"79a5ccca011999126c01ecfff14a3480","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":264734,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na emiss\u00e3o das Determina\u00e7\u00f5es de Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o &#8211; DOS, as linhas n\u00e3o ser\u00e3o consideradas como de opera\u00e7\u00e3o exclusiva de uma \u00fanica sub-concession\u00e1ria.","id":264731,"corpo":"<p align=justify>na emiss\u00e3o das Determina\u00e7\u00f5es de Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o &#8211; DOS, as linhas n\u00e3o ser\u00e3o consideradas como de opera\u00e7\u00e3o exclusiva de uma \u00fanica sub-concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a BHTRANS poder\u00e1 criar, alterar e suprimir linha ou servi\u00e7o, para atender ao planejamento do servi\u00e7o, considerando aspectos sociais e econ\u00f4micos.","id":264732,"corpo":"<p align=justify>a BHTRANS poder\u00e1 criar, alterar e suprimir linha ou servi\u00e7o, para atender ao planejamento do servi\u00e7o, considerando aspectos sociais e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a BHTRANS poder\u00e1 determinar todo ajuste para a melhoria da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, desde que mantido o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do Contrato de Subconcess\u00e3o.","id":264733,"corpo":"<p align=justify>a BHTRANS poder\u00e1 determinar todo ajuste para a melhoria da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, desde que mantido o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do Contrato de Subconcess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a interrup\u00e7\u00e3o de viagem, em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, motivada por im-possibilidade insuper\u00e1vel de sua realiza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 caracterizada como descontinuidade do servi\u00e7o","id":264734,"corpo":"<p align=justify>a interrup\u00e7\u00e3o de viagem, em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, motivada por im-possibilidade insuper\u00e1vel de sua realiza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 caracterizada como descontinuidade do servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-belo-horizonte"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/55843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar, em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos que, a crit\u00e9rio da BHTRANS, n\u00e3o mais apresentarem condi\u00e7\u00f5es de atender aos servi\u00e7os:","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":55847,"hashId":"67c97ca33e2e8bee2505d5f5f438971a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar, em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos que, a crit\u00e9rio da BHTRANS, n\u00e3o mais apresentarem condi\u00e7\u00f5es de atender aos servi\u00e7os:<\/p>","resposta":264753,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o submetidos a conserto na garagem da pr\u00f3pria subconcession\u00e1ria","id":264753,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e3o submetidos a conserto na garagem da pr\u00f3pria subconcession\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser imediatamente retirados da opera\u00e7\u00e3o.","id":264754,"corpo":"Dever\u00e3o ser imediatamente retirados da opera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter\u00e3o seus registros cancelados","id":264755,"corpo":"Ter\u00e3o seus registros cancelados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser substitu\u00eddos no prazo m\u00e1ximo de sessenta dias.","id":264756,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e3o ser substitu\u00eddos no prazo m\u00e1ximo de sessenta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-belo-horizonte"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/55847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na compara\u00e7\u00e3o entre dois projetos, pode-se afirmar que o melhor ser\u00e1 aquele que tiver:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55854,"hashId":"3e150cf6687f6cad3ce0c01cf831cf47","enunciado":"<p align=justify>Na compara\u00e7\u00e3o entre dois projetos, pode-se afirmar que o melhor ser\u00e1 aquele que tiver:<\/p>","resposta":264777,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o maior volume de entradas.","id":264775,"corpo":"<p align=justify>o maior volume de entradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maior diferen\u00e7a entre as entradas nominais e as sa\u00eddas nominais.","id":264776,"corpo":"<p align=justify>a maior diferen\u00e7a entre as entradas nominais e as sa\u00eddas nominais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a maior Taxa Interna de Retorno.","id":264777,"corpo":"<p align=justify>a maior Taxa Interna de Retorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o menor volume de investimento inicial.","id":264778,"corpo":"<p align=justify>o menor volume de investimento inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/55854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 22\u00ba, da Lei 8666\/93 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55868,"hashId":"cc247f0eda0e312b266ce048141396e3","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o artigo 22\u00ba, da Lei 8666\/93 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":264840,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite","id":264839,"corpo":"<p align=justify>Convite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","id":264840,"corpo":"<p align=justify>Aliena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concurso","id":264841,"corpo":"<p align=justify>Concurso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o","id":264842,"corpo":"<p align=justify>Leil\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/55868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os resultantes de acerto direto entre o solicitante e a subconcessio-n\u00e1ria, n\u00e3o sendo apurados custos e receitas atrav\u00e9s da CCT - C\u00e2mara de Compensa\u00e7\u00e3o Tarif\u00e1ria, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, s\u00e3o classifica-dos como:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55894,"hashId":"27aac3d557d0bc330c581aeb76eb1c9e","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os resultantes de acerto direto entre o solicitante e a subconcessio-n\u00e1ria, n\u00e3o sendo apurados custos e receitas atrav\u00e9s da CCT - C\u00e2mara de Compensa\u00e7\u00e3o Tarif\u00e1ria, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, s\u00e3o classifica-dos como:<\/p>","resposta":264965,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulares.","id":264964,"corpo":"<p align=justify>regulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excepcionais.","id":264965,"corpo":"<p align=justify>excepcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementares. ","id":264966,"corpo":"<p align=justify>complementares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especiais.","id":264967,"corpo":"<p align=justify>especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 s\u00e3o relacionadas com o Regulamento Operacional do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte Coletivo de Passageiros por \u00d4nibus do Munic\u00edpio de Belo Horizonte.","id":48504,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 s\u00e3o relacionadas com o Regulamento Operacional do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte Coletivo de Passageiros por \u00d4nibus do Munic\u00edpio de Belo Horizonte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-belo-horizonte"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/55894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a interpreta\u00e7\u00e3o do citado Regulamento, s\u00e3o adotadas as seguintes defi-ni\u00e7\u00f5es, EXCETO: ","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":55895,"hashId":"a87bc12331648d0985b7424189da8c7c","enunciado":"<p align=justify>Para a interpreta\u00e7\u00e3o do citado Regulamento, s\u00e3o adotadas as seguintes defi-ni\u00e7\u00f5es, EXCETO:\r\n\r\n<\/p>","resposta":264994,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa permission\u00e1ria - pessoa jur\u00eddica detentora da permiss\u00e3o.","id":264991,"corpo":"<p align=justify>Empresa permission\u00e1ria - pessoa jur\u00eddica detentora da permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitente &#8211; Empresa de Transportes e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte S.A. &#8211; BHTRANS.","id":264992,"corpo":"<p align=justify>Permitente &#8211; Empresa de Transportes e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte S.A. &#8211; BHTRANS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condutor &#8211; motorista permission\u00e1rio de atividade profissional, inscrito no cadastro de Condutores de Ve\u00edculos\/T\u00e1xi da BHTRANS.","id":264993,"corpo":"<p align=justify>Condutor &#8211; motorista permission\u00e1rio de atividade profissional, inscrito no cadastro de Condutores de Ve\u00edculos\/T\u00e1xi da BHTRANS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e1fego &#8211; documento emitido pela BHTRANS, que auto-riza o condutor a dirigir o ve\u00edculo.","id":264994,"corpo":"<p align=justify>Autoriza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e1fego &#8211; documento emitido pela BHTRANS, que auto-riza o condutor a dirigir o ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 12 s\u00e3o relacionadas com o Regulamento do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte por T\u00e1xi do Munic\u00edpio de Belo Horizonte.","id":48507,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 12 s\u00e3o relacionadas com o Regulamento do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte por T\u00e1xi do Munic\u00edpio de Belo Horizonte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-belo-horizonte"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/55895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao servi\u00e7o de transporte escolar, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":55979,"hashId":"5ab50c28457bb98aaf87ed4e57130db3","enunciado":"<P align=justify>No que se refere ao servi\u00e7o de transporte escolar, \u00e9 correto afirmar, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":265347,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O permission\u00e1rio, a empresa permission\u00e1ria ou a escola permission\u00e1ria poder\u00e3o requerer a suspens\u00e3o da permiss\u00e3o, no caso de furto ou roubo do ve\u00edculo, at\u00e9 cento e oitenta dias.","id":265347,"corpo":"<p align=justify>O permission\u00e1rio, a empresa permission\u00e1ria ou a escola permission\u00e1ria poder\u00e3o requerer a suspens\u00e3o da permiss\u00e3o, no caso de furto ou roubo do ve\u00edculo, at\u00e9 cento e oitenta dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os escolares dever\u00e3o ser transportados exclusivamente assentados em banco de passageiros, sendo vedado o seu transporte no banco dianteiro.","id":265348,"corpo":"<p align=justify>Os escolares dever\u00e3o ser transportados exclusivamente assentados em banco de passageiros, sendo vedado o seu transporte no banco dianteiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os permission\u00e1rios, as empresas permission\u00e1rias e as escolas permissio-n\u00e1rias dever\u00e3o informar a BHTRANS os hor\u00e1rios de embarque e desem-barque dos escolares nos estabelecimentos de ensino.","id":265349,"corpo":"<p align=justify>Os permission\u00e1rios, as empresas permission\u00e1rias e as escolas permissio-n\u00e1rias dever\u00e3o informar a BHTRANS os hor\u00e1rios de embarque e desem-barque dos escolares nos estabelecimentos de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos escolares e da conveni\u00eancia t\u00e9cnico-operacional, a BHTRANS poder\u00e1 regulamentar pontos de transporte escolar.","id":265350,"corpo":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos escolares e da conveni\u00eancia t\u00e9cnico-operacional, a BHTRANS poder\u00e1 regulamentar pontos de transporte escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35 s\u00e3o relacionadas com o Regulamento do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte Escolar do Munic\u00edpio de Belo Horizonte.","id":48567,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35 s\u00e3o relacionadas com o Regulamento do Servi\u00e7o P\u00fablico de Transporte Escolar do Munic\u00edpio de Belo Horizonte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-belo-horizonte"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/55979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pedestres na pista de rolamento, ser\u00e3o ob-servadas as seguintes disposi\u00e7\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":55987,"hashId":"08aaf9acaa7a74283ae940f9c495a977","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pedestres na pista de rolamento, ser\u00e3o ob-servadas as seguintes disposi\u00e7\u00f5es, EXCETO<\/p>","resposta":265380,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas interse\u00e7\u00f5es e em suas proximidades, onde n\u00e3o existam faixas de tra-vessia, os pedestres devem atravessar a via na continua\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada.","id":265378,"corpo":"<p align=justify>Nas interse\u00e7\u00f5es e em suas proximidades, onde n\u00e3o existam faixas de tra-vessia, os pedestres devem atravessar a via na continua\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Onde n\u00e3o houver faixa ou passagem, o cruzamento da via dever\u00e1 ser feito em sentido perpendicular ao de seu eixo","id":265379,"corpo":"<p align=justify>Onde n\u00e3o houver faixa ou passagem, o cruzamento da via dever\u00e1 ser feito em sentido perpendicular ao de seu eixo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pedestres ter\u00e3o prioridade de passagem mesmo que n\u00e3o tenham iniciado a travessia e haja mudan\u00e7a do sem\u00e1foro liberando a passagem dos ve\u00edculos","id":265380,"corpo":"<p align=justify>Os pedestres ter\u00e3o prioridade de passagem mesmo que n\u00e3o tenham iniciado a travessia e haja mudan\u00e7a do sem\u00e1foro liberando a passagem dos ve\u00edculos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pedestres dever\u00e3o utilizar as faixas ou passagens a eles destinadas, sempre que estas existirem numa dist\u00e2ncia de at\u00e9 cinq\u00fcenta metros deles","id":265381,"corpo":"<p align=justify>Os pedestres dever\u00e3o utilizar as faixas ou passagens a eles destinadas, sempre que estas existirem numa dist\u00e2ncia de at\u00e9 cinq\u00fcenta metros deles<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).","id":48554,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/55987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerados os conceitos e defini\u00e7\u00f5es constantes do Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":2158,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos","id":289},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-analista-area-tarifas-e-custos","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Tarifas e Custos - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":56026,"hashId":"4ef2e461f67dee5cf47f5f6589ccbfa2","enunciado":"<P align=justify>Considerados os conceitos e defini\u00e7\u00f5es constantes do Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":265572,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclofaixa &#8211; parte da pista de rolamento destinada \u00e0 circula\u00e7\u00e3o exclusiva de ciclos, delimitada por sinaliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":265569,"corpo":"<P align=justify><STRONG>ciclofaixa<\/STRONG> &#8211; parte da pista de rolamento destinada \u00e0 circula\u00e7\u00e3o exclusiva de ciclos, delimitada por sinaliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o &#8211; movimento em \u00e2ngulo, \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, de mudan\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o original do ve\u00edculo.","id":265570,"corpo":"<P align=justify><STRONG>convers\u00e3o<\/STRONG> &#8211; movimento em \u00e2ngulo, \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, de mudan\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o original do ve\u00edculo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passagem de n\u00edvel &#8211; todo cruzamento de n\u00edvel entre uma via e uma linha f\u00e9rrea ou trilho de bonde com pista pr\u00f3pria.","id":265571,"corpo":"<P align=justify><STRONG>passagem de n\u00edvel<\/STRONG> &#8211; todo cruzamento de n\u00edvel entre uma via e uma linha f\u00e9rrea ou trilho de bonde com pista pr\u00f3pria.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"via arterial &#8211; aquela caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindeiros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel.","id":265572,"corpo":"<P align=justify><STRONG>via arterial<\/STRONG> &#8211; aquela caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindeiros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-09-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).","id":48582,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-09-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/56026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o normas aplic\u00e1veis ao processo administrativo, EXCETO","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56044,"hashId":"062853ef34e65fd0130e42b49afcb7d1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o normas aplic\u00e1veis ao processo administrativo, EXCETO<\/p>","resposta":265651,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando ocorre infra\u00e7\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 lavrado auto de infra\u00e7\u00e3o","id":265648,"corpo":"<p align=justify>Quando ocorre infra\u00e7\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 lavrado auto de infra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o auto de infra\u00e7\u00e3o for considerado inconsistente ou irregular, ser\u00e1 arquivado e seu registro julgado insubsistente","id":265649,"corpo":"<p align=justify>Se o auto de infra\u00e7\u00e3o for considerado inconsistente ou irregular, ser\u00e1 arquivado e seu registro julgado insubsistente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de penalidade de multa, esta poder\u00e1 ser paga at\u00e9 a data do vencimento expressa na notifica\u00e7\u00e3o, por oitenta por cento do seu valor","id":265650,"corpo":"<p align=justify>No caso de penalidade de multa, esta poder\u00e1 ser paga at\u00e9 a data do vencimento expressa na notifica\u00e7\u00e3o, por oitenta por cento do seu valor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada v\u00e1lida a notifica\u00e7\u00e3o devolvida por desatualiza\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o do propriet\u00e1rio do ve\u00edculo","id":265651,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 considerada v\u00e1lida a notifica\u00e7\u00e3o devolvida por desatualiza\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o do propriet\u00e1rio do ve\u00edculo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).","id":48554,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/56044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de recurso pelo respons\u00e1vel pela infra\u00e7\u00e3o, contado da data da notifica\u00e7\u00e3o da penalidade, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56049,"hashId":"a766924a91510b5669f0b19cf49b3779","enunciado":"<p align=justify>O prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de recurso pelo respons\u00e1vel pela infra\u00e7\u00e3o, contado da data da notifica\u00e7\u00e3o da penalidade, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a<\/p>","resposta":265675,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias","id":265675,"corpo":"trinta dias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinte dias","id":265676,"corpo":"vinte dias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinze dias","id":265677,"corpo":"quinze dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez dias","id":265678,"corpo":"dez dias","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).","id":48554,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/56049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro determina o dep\u00f3sito mensal, na conta de fundo de \u00e2mbito nacional destinado \u00e0 seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, do se-guinte percentual do valor das multas de tr\u00e2nsito arrecadadas","provas":[{"id":2161,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":1404},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-fiscal-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Fiscal de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56056,"hashId":"70678806a2117f259036a437667979db","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro determina o dep\u00f3sito mensal, na conta de fundo de \u00e2mbito nacional destinado \u00e0 seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, do se-guinte percentual do valor das multas de tr\u00e2nsito arrecadadas<\/p>","resposta":265697,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco por cento","id":265697,"corpo":"cinco por cento","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez por cento","id":265698,"corpo":"dez por cento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinze por cento","id":265699,"corpo":"quinze por cento","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinte por cento","id":265700,"corpo":"vinte por cento","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).","id":48554,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 30 s\u00e3o relacionadas com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (Lei n.\u00ba 9.503, de 23-9-97, com as altera\u00e7\u00f5es posteriores).<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/56056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o PowerPoint marque a quest\u00e3o verdadeira","provas":[{"id":2321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Assistente Cont\u00e1bil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60439,"hashId":"eb4844264d8ec4ecc320e47aaed08471","enunciado":"<p align=justify>Sobre o PowerPoint marque a quest\u00e3o verdadeira<\/p>","resposta":285743,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PowerPoint \u00e9 o software de edi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada de textos da Microsoft","id":285741,"corpo":"<p align=justify>O PowerPoint \u00e9 o software de edi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada de textos da Microsoft<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PowerPoint n\u00e3o tem nenhum concorrente no mercado para o ambiente Windows","id":285742,"corpo":"<p align=justify>O PowerPoint n\u00e3o tem nenhum concorrente no mercado para o ambiente Windows<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PowerPoint pode ser utilizado para realizar apresenta\u00e7\u00f5es","id":285743,"corpo":"<p align=justify>O PowerPoint pode ser utilizado para realizar apresenta\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O PowerPoint tem embutido ferramentas de edi\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas semelhantes ao Paint","id":285744,"corpo":"<p align=justify>O PowerPoint tem embutido ferramentas de edi\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas semelhantes ao Paint<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das quest\u00f5es anteriores","id":285745,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das quest\u00f5es anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/60439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o circuito abaixo, em que as tens\u00f5es V2 e V3 s\u00e3o respectivamente 0,6 V e 0,3 V, o valor de V1 para obter um valor de Vs igual a 1,0 V \u00e9 ","provas":[{"id":2319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2003-fec-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FEC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":60462,"hashId":"de7582760910bb29eef22596b08ed80c","enunciado":"<P align=justify>Considerando o circuito abaixo, em que as tens\u00f5es V2 e V3 s\u00e3o respectivamente 0,6 V e 0,3 V, o valor de V1 para obter um valor de Vs igual a 1,0 V \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2319\/Imagem_230.gif><\/P>","resposta":285834,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,33 V;","id":285834,"corpo":"<p align=justify>0,33 V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,30 V;","id":285835,"corpo":"<p align=justify>0,30 V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,23 V;","id":285836,"corpo":"<p align=justify>0,23 V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,13 V;","id":285837,"corpo":"<p align=justify>0,13 V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,10 V.","id":285838,"corpo":"<p align=justify>0,10 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/60462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre arquivos de programas como Word e Excel","provas":[{"id":2321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Assistente Cont\u00e1bil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60492,"hashId":"6bdc066b2b03e305221f5733ecc657ca","enunciado":"<p align=justify>Sobre arquivos de programas como Word e Excel<\/p>","resposta":285989,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a)\tN\u00e3o podem ser compartilhados entre o Linux e o Windows","id":285988,"corpo":"<p align=justify>a)\tN\u00e3o podem ser compartilhados entre o Linux e o Windows<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b)\tPodem ser compartilhados entre o Linux e o Windows desde que se use os softwares apropriados","id":285989,"corpo":"<p align=justify>b)\tPodem ser compartilhados entre o Linux e o Windows desde que se use os softwares apropriados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c)\tTem problemas de compatibilidade dependendo da CPU utilizada.","id":285990,"corpo":"<p align=justify>c)\tTem problemas de compatibilidade dependendo da CPU utilizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d)\tS\u00e3o exclusivos dos programas da Microsoft","id":285991,"corpo":"<p align=justify>d)\tS\u00e3o exclusivos dos programas da Microsoft<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e)\tNenhuma das anteriores","id":285992,"corpo":"<p align=justify>e)\tNenhuma das anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/60492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A subtra\u00e7\u00e3o entre os n\u00fameros hexadecimais E7 e BD tem como resultado o correspondente em base 2 expresso na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2003-fec-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FEC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":60511,"hashId":"402d14dc4a2ba578267083da8187ef9c","enunciado":"<p align=justify>A subtra\u00e7\u00e3o entre os n\u00fameros hexadecimais E7 e \r\nBD tem como resultado o correspondente em base 2 \r\nexpresso na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":286088,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 01100110;","id":286085,"corpo":"<p align=justify> 01100110;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"01011010;","id":286086,"corpo":"<p align=justify>01011010;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 00011101;","id":286087,"corpo":"<p align=justify> 00011101;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 00101010;","id":286088,"corpo":"<p align=justify> 00101010;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 00100110.","id":286089,"corpo":"<p align=justify> 00100110.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","oab":false,"nome":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399039,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-numeracao-e-codigos"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/60511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Patrim\u00f4nio L\u00edquido:","provas":[{"id":2321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Assistente Cont\u00e1bil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60580,"hashId":"83630adf17bbef0b7e2a4d601d0e7123","enunciado":"<p align=justify>O Patrim\u00f4nio L\u00edquido:<\/p>","resposta":286424,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a)\tR$ 300,00.","id":286421,"corpo":"<p align=justify>a)\tR$ 300,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b)\tR$ 2.440,00.","id":286424,"corpo":"<p align=justify>b)\tR$ 2.440,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c)\tR$ 2.140,00.","id":286427,"corpo":"<p align=justify>c)\tR$ 2.140,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d)\tR$ 2.140,00.","id":286429,"corpo":"<p align=justify>d)\tR$ 2.140,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e)\tR$ 1.500,00","id":286431,"corpo":"<p align=justify>e)\tR$ 1.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os dados da \"CIA Y\" em 31\/01\/X0, responda: ","id":52645,"enunciado":"<P align=justify>Considerando os dados da \"CIA Y\" em 31\/01\/X0, responda:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2321\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 \u00e0 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/60580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito apresentado a seguir realiza uma opera\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica entre dois n\u00fameros bin\u00e1rios de um algarismo cada. Neste caso, o circuito corresponde a ","provas":[{"id":2319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2003-fec-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FEC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":60618,"hashId":"a8382dcc4ecc4d6723114d8535e56b21","enunciado":"<P align=justify>O circuito apresentado a seguir realiza uma opera\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica entre dois n\u00fameros bin\u00e1rios de um algarismo cada. Neste caso, o circuito corresponde a<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2319\/Imagem_240.gif><\/P>","resposta":286625,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um subtrator completo;","id":286621,"corpo":"<p align=justify>um subtrator completo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um meio somador;","id":286622,"corpo":"<p align=justify>um meio somador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um somador \/ subtrator completo;","id":286623,"corpo":"<p align=justify>um somador \/ subtrator completo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um meio subtrator;","id":286624,"corpo":"<p align=justify>um meio subtrator;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um somador completo a partir de meios somadores.","id":286625,"corpo":"<p align=justify>um somador completo a partir de meios somadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos Combinat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Circuitos Combinat\u00f3rios","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399203,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-combinatorios"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/60618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira etapa do planejamento do servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":1185,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":26940,"hashId":"2dafe7841391879c91a707a1ed486fc6","enunciado":"<p align=justify>A primeira etapa do planejamento do servi\u00e7o de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":129207,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da planta f\u00edsica;","id":129205,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o da planta f\u00edsica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do lay-out do servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o;","id":129206,"corpo":"<P align=justify>defini\u00e7\u00e3o do <EM>lay-out<\/EM> do servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimento do plano diretor;","id":129207,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento do plano diretor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o do hospital;","id":129208,"corpo":"<p align=justify>constru\u00e7\u00e3o do hospital;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do memorial descritivo.","id":129209,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o do memorial descritivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/26940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e2maras frigor\u00edficas devem ter suas condi\u00e7\u00f5es de temperatura e umidade controladas conforme o tipo de alimento, seguindo-se as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":1185,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":26951,"hashId":"a11253660f4c128a25cf2aac40f2497b","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e2maras frigor\u00edficas devem ter suas condi\u00e7\u00f5es\r\nde temperatura e umidade controladas conforme o tipo\r\nde alimento, seguindo-se as seguintes\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":129256,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para carnes, a temperatura deve ser de 0 a 3 C, e a umidade de 80%;","id":129249,"corpo":"<p align=justify>para carnes, a temperatura deve ser de 0 a 3 C, e a\r\numidade de 80%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para latic\u00ednios, a temperatura deve ser de 6 a 10 C, e a umidade de 50%;","id":129251,"corpo":"<p align=justify>para latic\u00ednios, a temperatura deve ser de 6 a 10 C, e a\r\numidade de 50%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para frutas, a temperatura deve ser de 3 a 6 C, e a umidade de 70%;","id":129253,"corpo":"<p align=justify>para frutas, a temperatura deve ser de 3 a 6 C, e a\r\numidade de 70%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para ovos, a temperatura deve ser de 0 a 3 C, e a umidade de 50%;","id":129255,"corpo":"<p align=justify>para ovos, a temperatura deve ser de 0 a 3 C, e a\r\numidade de 50%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para verduras, a temperatura deve ser de 6 a 10 C, e a umidade de 80%.","id":129256,"corpo":"<p align=justify>para verduras, a temperatura deve ser de 6 a 10 C, e a\r\numidade de 80%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/26951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um hospital com 1000 funcion\u00e1rios, o n\u00famero de funcion\u00e1rios destinados ao Servi\u00e7o de Nutri\u00e7\u00e3o deve ser de:","provas":[{"id":1185,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":26957,"hashId":"8127167e35123102b08224a27d631b87","enunciado":"<p align=justify>Em um hospital com 1000 funcion\u00e1rios, o n\u00famero\r\nde funcion\u00e1rios destinados ao Servi\u00e7o de Nutri\u00e7\u00e3o\r\ndeve ser de:<\/p>","resposta":129281,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90;","id":129279,"corpo":"<p align=justify>90;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110;","id":129280,"corpo":"<p align=justify>110;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120;","id":129281,"corpo":"<p align=justify>120;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75;","id":129282,"corpo":"<p align=justify>75;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"85.","id":129283,"corpo":"<p align=justify>85.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":"nutricao\/26957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de obesidade caracterizado pelo excesso de gordura subcut\u00e2nea nos troncos, particularmente na regi\u00e3o abdominal, que \u00e9 altamente correlacionado com resist\u00eancia insul\u00ednica, \u00e9:","provas":[{"id":1185,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Nutricionista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":26973,"hashId":"3fe8f9641e3897fbaaf1827a9fb44b97","enunciado":"<p align=justify>O tipo de obesidade caracterizado pelo excesso de\r\ngordura subcut\u00e2nea nos troncos, particularmente na\r\nregi\u00e3o abdominal, que \u00e9 altamente correlacionado com\r\nresist\u00eancia insul\u00ednica, \u00e9:<\/p>","resposta":129341,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo I ou ov\u00f3ide;","id":129340,"corpo":"<p align=justify>tipo I ou ov\u00f3ide;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipo II ou andr\u00f3ide;","id":129341,"corpo":"<p align=justify>tipo II ou andr\u00f3ide;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo III;","id":129342,"corpo":"<p align=justify>tipo III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipo IV ou gin\u00f3ide;","id":129343,"corpo":"<p align=justify>tipo IV ou gin\u00f3ide;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tipo V.","id":129344,"corpo":"<p align=justify>tipo V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/26973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR-13, da Portaria 3.214\/78 do Minist\u00e9rio do Trabalho, \u00e9 considerada caldeira tipo A aquela cuja press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ou superior a:","provas":[{"id":859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-seguranca-transporte","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":19927,"hashId":"a90c19b69bffeddd90fdbe4b945c7b7b","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR-13, da Portaria 3.214\/78 do Minist\u00e9rio\r\ndo Trabalho, \u00e9 considerada caldeira tipo A aquela cuja\r\npress\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ou superior a:<\/p>","resposta":97103,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17,78 kgf\/cm 2","id":97099,"corpo":"<p>17,78 kgf\/cm <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18,58 kgf\/cm 2","id":97100,"corpo":"<p>18,58 kgf\/cm<sup> 2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,58 kgf\/cm 2","id":97101,"corpo":"<p>18,58 kgf\/cm <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,28 kgf\/cm 2","id":97102,"corpo":"<p>19,28 kgf\/cm <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19,98 kgf\/cm 2","id":97103,"corpo":"<p>19,98 kgf\/cm<sup> 2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/19927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica profissional de assistentes sociais, em algumas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o como, por exemplo, nos servi\u00e7os de sa\u00fade, implica a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter emergencial &#8211; seja para concess\u00e3o de ajuda financeira ou material, seja para acesso a servi\u00e7os sociais, entre outras. Esta a\u00e7\u00e3o, tradicionalmente presente na pr\u00e1tica profissional, tem sido reelaborada nos marcos do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, caracterizando-se:","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16397,"hashId":"4e2e2353c8c6b3bf07727879af0d9159","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica profissional de assistentes sociais, em\r\nalgumas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o como, por exemplo, nos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, implica a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\nemergencial &#8211; seja para concess\u00e3o de ajuda financeira\r\nou material, seja para acesso a servi\u00e7os sociais, entre\r\noutras. Esta a\u00e7\u00e3o, tradicionalmente presente na pr\u00e1tica\r\nprofissional, tem sido reelaborada nos marcos do\r\nprojeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, caracterizando-se:<\/p>","resposta":80344,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela solidariedade.","id":80342,"corpo":"<p align=justify>pela solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela ideologia da ajuda.","id":80343,"corpo":"<p align=justify>pela ideologia da ajuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como um direito socia","id":80344,"corpo":"<p align=justify>como um direito socia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por uma l\u00f3gica filantr\u00f3pica.","id":80345,"corpo":"<p align=justify>por uma l\u00f3gica filantr\u00f3pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela necessidade social.","id":80346,"corpo":"<p align=justify>pela necessidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/16397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Dalva Hor\u00e1cio Costa, ao estudar a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos servi\u00e7os de sa\u00fade, aponta que estes profissionais s\u00e3o elos org\u00e2nicos entre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e as pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia social, entre outras, pois favorecem:","provas":[{"id":741,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-assistente-social","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16409,"hashId":"1c2064fca391f81b12450f4a02bf2d99","enunciado":"<p align=justify>Maria Dalva Hor\u00e1cio Costa, ao estudar a inser\u00e7\u00e3o dos\r\nassistentes sociais nos servi\u00e7os de sa\u00fade, aponta que\r\nestes profissionais s\u00e3o elos org\u00e2nicos entre o Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS) e as pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\nassist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia social, entre\r\noutras, pois favorecem:<\/p>","resposta":80415,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coopera\u00e7\u00e3o entre os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade.","id":80411,"corpo":"<p align=justify>a coopera\u00e7\u00e3o entre os profissionais da \u00e1rea de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o entre o trabalho concreto e o &#39;dever ser&#39; do Servi\u00e7o Social.","id":80412,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o entre o trabalho concreto e o &#39;dever ser&#39;\r\ndo Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es sociais entre os usu\u00e1rios.","id":80413,"corpo":"<p align=justify>as rela\u00e7\u00f5es sociais entre os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter s\u00f3cio-educativo.","id":80414,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter s\u00f3cio-educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a integralidade de a\u00e7\u00f5es voltadas a responder \u00e0s demandas e necessidades dos usu\u00e1rios.","id":80415,"corpo":"<p align=justify>a integralidade de a\u00e7\u00f5es voltadas a responder \u00e0s\r\ndemandas e necessidades dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/16409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades e empresas que realizarem pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica relativas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es ou aos candidatos, para conhecimento p\u00fablico, s\u00e3o obrigadas, para cada pesquisa, a registrar, junto \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, at\u00e9 5 dias antes da divulga\u00e7\u00e3o, certas informa\u00e7\u00f5es, sem obriga\u00e7\u00e3o de mencionar","provas":[{"id":403,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":27785,"hashId":"3c8900657a931c3b5cc9d5366786bb7e","enunciado":"<p align=justify>As entidades e empresas que realizarem pesquisas de\r\nopini\u00e3o p\u00fablica relativas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es ou aos candidatos,\r\npara conhecimento p\u00fablico, s\u00e3o obrigadas, para cada\r\npesquisa, a registrar, junto \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, at\u00e9 5 dias\r\nantes da divulga\u00e7\u00e3o, certas informa\u00e7\u00f5es, sem obriga\u00e7\u00e3o\r\nde mencionar<\/p>","resposta":132992,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o question\u00e1rio completo aplicado ou a ser aplicado.","id":132988,"corpo":"<p align=justify>o question\u00e1rio completo aplicado ou a ser aplicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quem contratou a pesquisa.","id":132989,"corpo":"<p align=justify>quem contratou a pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor e a origem dos recursos despendidos no trabalho.","id":132990,"corpo":"<p align=justify>o valor e a origem dos recursos despendidos no\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome de quem pagou pala realiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":132991,"corpo":"<p align=justify>o nome de quem pagou pala realiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos entrevistadores.","id":132992,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o dos entrevistadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":24310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/27785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}