{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21257,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cliente ap\u00f3s conversar com o gerente do seu banco, resolveu tomar emprestado o valor de R$ 7.200,00 por 60 dias \u00e0 taxa de juros simples 8,2% ao m\u00eas. Vencido esse prazo, o cliente pagar\u00e1 ao banco:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":120874,"hashId":"2857c0b5c18eb0deceaa3880f76b1aed","enunciado":"<p align=justify>Um cliente ap\u00f3s conversar com o gerente do seu banco, resolveu\r\ntomar emprestado o valor de R$ 7.200,00 por 60 dias \u00e0 taxa\r\nde juros simples 8,2% ao m\u00eas. Vencido esse prazo, o cliente\r\npagar\u00e1 ao banco:<\/p>","resposta":563334,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9.000,50","id":563330,"corpo":"R$ 9.000,50","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 7.790,40","id":563331,"corpo":"R$ 7.790,40","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 8.429,21","id":563332,"corpo":"R$ 8.429,21","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 7.500.20","id":563333,"corpo":"R$ 7.500.20","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 8.380,80","id":563334,"corpo":"R$ 8.380,80","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/120874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 16.000 crian\u00e7as foram vacinadas nessa cidade em 2002.","provas":[{"id":28452,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Necropsia - 2003"},{"id":28451,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":933316,"hashId":"80a5ff799e8a7ebd4feeb8081f8b368d","enunciado":"Mais de 16.000 crian\u00e7as foram vacinadas nessa cidade\r\nem 2002.","resposta":3272363,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3272363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os dados da tabela acima, que representam as quantidades de crian\u00e7as de uma determinada cidade que receberam em 2002 as vacinas Sabin, sarampo e tr\u00edplice, julgue os itens seguintes.","id":356841,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28451\/20.gif\"><\/p><p>Considerando os dados da tabela acima, que representam as\r\nquantidades de crian\u00e7as de uma determinada cidade que receberam\r\nem 2002 as vacinas Sabin, sarampo e tr\u00edplice, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/933316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabe-se, hoje, que a decis\u00e3o das FARC de plantar a coca, refin\u00e1-la e distribu\u00ed-la pelos mercados consumidores mundiais foi decisiva para manter de p\u00e9 a guerrilha colombiana.","provas":[{"id":212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":369118,"hashId":"5a3daf4f8c0a1bde4903dbc262008874","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se, hoje, que a decis\u00e3o das FARC de plantar a coca,\r\nrefin\u00e1-la e distribu\u00ed-la pelos mercados consumidores\r\nmundiais foi decisiva para manter de p\u00e9 a guerrilha\r\ncolombiana.<\/p>","resposta":1316592,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1316591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1316592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra uma janela do Word 97 com parte de um texto extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 16\/7\/2003. A partir dessa janela do Word 97 e considerando n\u00e3o s\u00f3 o texto nela contido mas tamb\u00e9m as m\u00faltiplas faces do tema por ele focalizado, julgue os itens a seguir.","id":217638,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/212\/51.gif\"><\/p><p align=\"justify\">A figura acima mostra uma janela do Word 97 com parte de um\r\ntexto extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 16\/7\/2003. A partir\r\ndessa janela do Word 97 e considerando n\u00e3o s\u00f3 o texto nela\r\ncontido mas tamb\u00e9m as m\u00faltiplas faces do tema por ele\r\nfocalizado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 34","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recente mal-estar diplom\u00e1tico entre Brasil e Fran\u00e7a teve origem na tentativa francesa de, a partir do territ\u00f3rio brasileiro e sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o, resgatar do seq\u00fcestro uma personalidade colombiana, tamb\u00e9m detentora de nacionalidade francesa, ex-candidata \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica da Col\u00f4mbia.","provas":[{"id":212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":369119,"hashId":"d5ae8518d296e1735b31a8059db69b6d","enunciado":"<p align=justify>Recente mal-estar diplom\u00e1tico entre Brasil e Fran\u00e7a teve\r\norigem na tentativa francesa de, a partir do territ\u00f3rio\r\nbrasileiro e sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o, resgatar do seq\u00fcestro\r\numa personalidade colombiana, tamb\u00e9m detentora de\r\nnacionalidade francesa, ex-candidata \u00e0 presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica da Col\u00f4mbia.<\/p>","resposta":1316593,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1316594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1316593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra uma janela do Word 97 com parte de um texto extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 16\/7\/2003. A partir dessa janela do Word 97 e considerando n\u00e3o s\u00f3 o texto nela contido mas tamb\u00e9m as m\u00faltiplas faces do tema por ele focalizado, julgue os itens a seguir.","id":217638,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/212\/51.gif\"><\/p><p align=\"justify\">A figura acima mostra uma janela do Word 97 com parte de um\r\ntexto extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 16\/7\/2003. A partir\r\ndessa janela do Word 97 e considerando n\u00e3o s\u00f3 o texto nela\r\ncontido mas tamb\u00e9m as m\u00faltiplas faces do tema por ele\r\nfocalizado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 34","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na opini\u00e3o do ex-ministro da Fazenda e atual deputado federal por S\u00e3o Paulo, a pujan\u00e7a econ\u00f4mica chinesa \u00e9 raz\u00e3o necess\u00e1ria, mas n\u00e3o suficiente, para que o yuan se transforme em moeda-reserva mundial.","provas":[{"id":212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":369123,"hashId":"4497bc19e9b2fc656d2403ca3071a2dc","enunciado":"<p align=justify>Na opini\u00e3o do ex-ministro da Fazenda e atual deputado\r\nfederal por S\u00e3o Paulo, a pujan\u00e7a econ\u00f4mica chinesa \u00e9 raz\u00e3o\r\nnecess\u00e1ria, mas n\u00e3o suficiente, para que o yuan se transforme\r\nem moeda-reserva mundial.<\/p>","resposta":1316601,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1316602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1316601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":217639,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/212\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima e o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 35 a 38","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O que a realidade contempor\u00e2nea mostra \u00e9 que os pa\u00edses mais ricos est\u00e3o come\u00e7ando a compreender a necessidade da coopera\u00e7\u00e3o entre todos para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e tendem a agir nessa dire\u00e7\u00e3o, com o que concorda plenamente o entrevistado.","provas":[{"id":212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":369132,"hashId":"7c1694a3384c4f9e915e2ddd601f0c14","enunciado":"<p align=justify>O que a realidade contempor\u00e2nea mostra \u00e9 que os pa\u00edses mais ricos est\u00e3o come\u00e7ando a compreender a necessidade da coopera\u00e7\u00e3o\r\nentre todos para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e tendem a agir nessa dire\u00e7\u00e3o, com o que concorda plenamente o entrevistado.<\/p>","resposta":1316620,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1316620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1316619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima - parte de uma entrevista concedida por Carlos Frederico Loureiro (CFL) ao JB Ecol\u00f3gico (JBE) - e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":217641,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/212\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima - parte de uma entrevista concedida por Carlos Frederico Loureiro (CFL) ao <B>JB<\/B> Ecol\u00f3gico (JBE) - e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 apropriado o emprego e correta a grafia de todas as palavras da frase:","provas":[{"id":1683,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":358636,"hashId":"49bfd4a84bd437281eb983392bf9cd09","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 apropriado o emprego e correta a grafia de todas as\r\npalavras da frase:<\/p>","resposta":1275423,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A opini\u00e3o do autor vai de encontro a daqueles que v\u00eam no cinismo uma das armas que os humoristas n\u00e3o despensam. ","id":1275423,"corpo":"<p align=justify>A opini\u00e3o do autor vai de encontro a daqueles que\r\nv\u00eam no cinismo uma das armas que os humoristas\r\nn\u00e3o despensam.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As emissoras lutam entre si pela obtens\u00e3o de um grande n\u00edvel de audi\u00eancia, raz\u00e3o porque fazem da cobertura da guerra um grande espet\u00e1culo.","id":1275424,"corpo":"<p align=justify>As emissoras lutam entre si pela obtens\u00e3o de um\r\ngrande n\u00edvel de audi\u00eancia, raz\u00e3o porque fazem da\r\ncobertura da guerra um grande espet\u00e1culo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os discursos dos governantes revelam toda a sua hipocrisia quando enfatizam a nobreza dos motivos que os levaram \u00e0 conflagra\u00e7\u00e3o.","id":1275425,"corpo":"<p align=justify>Os discursos dos governantes revelam toda a sua\r\nhipocrisia quando enfatizam a nobreza dos motivos\r\nque os levaram \u00e0 conflagra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 atoa que os jornalistas mais pr\u00f3ximos das cenas de combate s\u00e3o os que dispendem mais esfor\u00e7os para evitar a banaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. ","id":1275426,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o  \u00e9 atoa que os jornalistas mais pr\u00f3ximos das\r\ncenas de combate s\u00e3o os que dispendem mais\r\nesfor\u00e7os para evitar a banaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A assepssia que caracteriza as transmiss\u00f5es tem a preten\u00e7\u00e3o de promover uma imagem aceit\u00e1vel das cenas mais brutaes.","id":1275427,"corpo":"<p align=justify>A assepssia que caracteriza as transmiss\u00f5es tem a\r\npreten\u00e7\u00e3o de promover uma imagem aceit\u00e1vel das\r\ncenas mais brutaes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto que segue.","id":189879,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao\r\ntexto que segue.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_189879.gif","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia de registro","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia de registro","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409561,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-de-registro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/358636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m a mesma id\u00e9ia da pergunta formulada nas linhas 9 e 10 a seguinte reformula\u00e7\u00e3o: Se o homem pode se iludir quanto \u00e0 dimens\u00e3o de seu direito, o que deve lev\u00e1-lo a conhecer os limites de tais direitos?","provas":[{"id":1324,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito - 2003"},{"id":28433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - M\u00e9dico Legista - 2003"},{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":228972,"hashId":"c3c546e7c0e485cd369b4de628cfbc8b","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Mant\u00e9m a mesma id\u00e9ia da pergunta formulada nas linhas 9 e 10 a seguinte reformula\u00e7\u00e3o: <STRONG>Se o homem pode se iludir quanto \u00e0 dimens\u00e3o de seu direito, o que deve lev\u00e1-lo a conhecer os limites de tais direitos<\/STRONG>?<\/P><\/p>","resposta":904923,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":904924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":904923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":157983,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1323\/1.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/228972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":115,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7976,"hashId":"520e952f9bbb78b6babc028b1d7b9795","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":39448,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o representa a menor fra\u00e7\u00e3o do capital social da empresa.","id":39447,"corpo":"<p align=justify>uma a\u00e7\u00e3o representa a menor fra\u00e7\u00e3o do capital\r\nsocial da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"partes benefici\u00e1rias s\u00e3o t\u00edtulos emitidos por sociedades an\u00f4nimas de capital aberto.","id":39448,"corpo":"<p align=justify>partes benefici\u00e1rias s\u00e3o t\u00edtulos emitidos por sociedades\r\nan\u00f4nimas de capital aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"as notas promiss\u00f3rias representam t\u00edtulos de d\u00edvida de curto prazo.","id":39449,"corpo":"<p align=justify>as notas promiss\u00f3rias representam t\u00edtulos de d\u00edvida\r\nde curto prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"o b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o concede ao acionista o direito de subscrever uma nova a\u00e7\u00e3o.","id":39450,"corpo":"<p align=justify>o b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o concede ao acionista o direito\r\nde subscrever uma nova a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"as deb\u00eantures representam t\u00edtulos de d\u00edvida de m\u00e9dio e longo prazo.","id":39451,"corpo":"<p align=justify>as deb\u00eantures representam t\u00edtulos de d\u00edvida de\r\nm\u00e9dio e longo prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Companhias","oab":false,"nome":"Companhias","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397747,"slug":"conhecimentos-bancarios-companhias"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/7976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o do Dispon\u00edvel, evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa de 20X0, foi","provas":[{"id":115,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 06:19:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7965,"hashId":"7e61bba79ca156585fa23c860f23f90c","enunciado":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o do Dispon\u00edvel, evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo Fluxo de Caixa de 20X0, foi<\/p>","resposta":39387,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positiva em R$ 50 000,00.","id":39387,"corpo":"<p align=justify>positiva em R$ 50 000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"negativa em R$ 130 000,00.","id":39388,"corpo":"<p align=justify>negativa em R$ 130 000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"positiva em R$ 80 000,00.","id":39389,"corpo":"<p align=justify>positiva em R$ 80 000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"negativa em R$ 100 000,00.","id":39390,"corpo":"<p align=justify>negativa em R$ 100 000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"positiva em R$ 100 000,00.","id":39391,"corpo":"<p align=justify>positiva em R$ 100 000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir e somente elas, extra\u00eddas da contabilidade da Cia. Cruzeiro do Sul, relativas ao exerc\u00edcio de 20X0, devem ser utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. As varia\u00e7\u00f5es dos saldos das contas Clientes e Fornecedores foram calculadas diminuindo-se seu saldo, no final do exerc\u00edcio de 20X0, dos saldos finais do ano-calend\u00e1rio anterior. ","id":6851,"enunciado":"<P align=justify>As informa\u00e7\u00f5es a seguir e somente elas, extra\u00eddas da contabilidade da Cia. Cruzeiro do Sul, relativas ao exerc\u00edcio de 20X0, devem ser utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. As varia\u00e7\u00f5es dos saldos das contas Clientes e Fornecedores foram calculadas diminuindo-se seu saldo, no final do exerc\u00edcio de 20X0, dos saldos finais do ano-calend\u00e1rio anterior.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/115\/ScreenHunter_37.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/7965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma amostra de tamanho 100 de um atributo discreto X obteve-se a fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o emp\u00edrica seguinte: ","provas":[{"id":3159,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-esaf-auditor-do-tesouro-municipal-prova-1-geral-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 17:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":96754,"hashId":"36c027762656715298bac8122a0db95f","enunciado":"<P align=justify>Para uma amostra de tamanho 100 de um atributo discreto X obteve-se a fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o emp\u00edrica seguinte:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3159\/000023.JPG><\/P>","resposta":457166,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55","id":457164,"corpo":"<p align=justify>55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35","id":457165,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20","id":457166,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30","id":457167,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"85","id":457168,"corpo":"<p align=justify>85<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426637,"slug":"estatistica-funcao-de-distribuicao-acumulada"}],"slug":"estatistica\/96754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Sociedades Distribuidoras de Valores","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304286,"hashId":"5c64889ce60ca3fcd602026c8e166e63","enunciado":"<p align=justify>As Sociedades Distribuidoras de Valores<\/p>","resposta":1112735,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intermediam opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio.","id":1112734,"corpo":"<p align=justify>intermediam opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"participam do lan\u00e7amento p\u00fablico de a\u00e7\u00f5es.","id":1112735,"corpo":"<p align=justify>participam do lan\u00e7amento p\u00fablico de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"captam recursos de dep\u00f3sitos \u00e0 vista.","id":1112736,"corpo":"<p align=justify>captam recursos de dep\u00f3sitos \u00e0 vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"captam dep\u00f3sito em cadernetas de poupan\u00e7a.","id":1112737,"corpo":"<p align=justify>captam dep\u00f3sito em cadernetas de poupan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o fiscalizadas pelo CMN e Bolsa de Valores.","id":1112738,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o fiscalizadas pelo CMN e Bolsa de Valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as Privadas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as Privadas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426900,"slug":"economia-e-financas-financas-privadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es.","pai":426901,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426907,"slug":"economia-e-financas-acoes"}],"slug":"economia-e-financas\/304286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aquele que oferece ou promete vantagem indevida a oficial de justi\u00e7a para que retarde o ato de intima\u00e7\u00e3o comete o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229340,"hashId":"79e4787808ef551ee1f088e430435ac5","enunciado":"<p align=justify>Aquele que oferece ou promete vantagem indevida a\r\noficial de justi\u00e7a para que retarde o ato de intima\u00e7\u00e3o\r\ncomete o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","resposta":906130,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":158132,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos crimes contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/229340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei penal n\u00e3o incrimina a fuga de preso para o alcance da liberdade empreendida sem viol\u00eancia.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229342,"hashId":"f3402c14dd4461d7ea2fb465c2c7798f","enunciado":"<p align=justify>A lei penal n\u00e3o incrimina a fuga de preso para o alcance\r\nda liberdade empreendida sem viol\u00eancia.<\/p>","resposta":906134,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":158132,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos crimes contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evas\u00e3o mediante viol\u00eancia contra a pessoa","oab":true,"nome":"Evas\u00e3o mediante viol\u00eancia contra a pessoa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406509,"slug":"direito-penal-evasao-mediante-violencia-contra-a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/229342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos epifen\u00f4menos do constitucionalismo, \u00e9 incorreto dizer que mesmo as constitui\u00e7\u00f5es costumeiras podem ser r\u00edgidas.","provas":[{"id":1304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-rs-rs-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230576,"hashId":"afb5cb4b793399f9316dcfde828c5709","enunciado":"<p align=justify>Se a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos epifen\u00f4menos do\r\nconstitucionalismo, \u00e9 incorreto dizer que mesmo as\r\nconstitui\u00e7\u00f5es costumeiras podem ser r\u00edgidas.<\/p>","resposta":908677,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":908677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":908676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O constitucionalismo n\u00e3o \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a de poucos, mas uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e tamb\u00e9m uma conquista da humanidade. No dizer de Niklas Luhmann, ele \u00e9 uma aquisi\u00e7\u00e3o evolutiva da civiliza\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 imposs\u00edvel algu\u00e9m ter uma vis\u00e3o plena do fen\u00f4meno constitucional quando se apega apenas ao modelo sem\u00e2ntico. Al\u00e9m disso, n\u00e3o se pode dizer que as constitui\u00e7\u00f5es s\u00e3o folhas de papel, uma vez que uma teoria constitucional, com suas v\u00e1rias correntes, voltou-se para a concretiza\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. De acordo com o texto acima e considerando o conceito, o objeto e a classifica\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":158392,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O constitucionalismo n\u00e3o \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a de\r\npoucos, mas uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e tamb\u00e9m uma conquista\r\nda humanidade. No dizer de Niklas Luhmann, ele \u00e9 uma\r\naquisi\u00e7\u00e3o evolutiva da civiliza\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 imposs\u00edvel algu\u00e9m\r\nter uma vis\u00e3o plena do fen\u00f4meno constitucional quando se apega\r\napenas ao modelo sem\u00e2ntico. Al\u00e9m disso, n\u00e3o se pode dizer que\r\nas constitui\u00e7\u00f5es s\u00e3o folhas de papel, uma vez que uma teoria\r\nconstitucional, com suas v\u00e1rias correntes, voltou-se para a\r\nconcretiza\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nDe acordo com o texto acima e considerando o conceito, o objeto\r\ne a classifica\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitucionalismo e Neoconstitucionalismo","oab":true,"nome":"Constitucionalismo e Neoconstitucionalismo","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405206,"slug":"direito-constitucional-constitucionalismo-e-neoconstitucionalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/230576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 39 anos, tabagista de 2 ma\u00e7os\/dia por 15 anos, com claudica\u00e7\u00e3o ao deambular aproximadamente 50 metros, queixa-se de parestesia em ambas as pernas. A melhor conduta para o al\u00edvio da queixa de parestesia ser\u00e1","provas":[{"id":1683,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":310939,"hashId":"e47a967dd5e3e10a5dfbc011dd6f204d","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 39 anos, tabagista de 2 ma\u00e7os\/dia por 15\r\nanos, com claudica\u00e7\u00e3o ao deambular aproximadamente\r\n50 metros, queixa-se de parestesia em ambas as pernas.\r\nA melhor conduta para o al\u00edvio da queixa de parestesia\r\nser\u00e1<\/p>","resposta":1130544,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle glic\u00eamico.","id":1130544,"corpo":"<p align=justify>controle glic\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"meias el\u00e1sticas.","id":1130545,"corpo":"<p align=justify>meias el\u00e1sticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":1130546,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00f5es de vitamina B12.","id":1130547,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>inje\u00e7\u00f5es de vitamina B<SUB>12<\/SUB>.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"repouso com as pernas elevadas.","id":1130548,"corpo":"<p align=justify>repouso com as pernas elevadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/310939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda da cartilagem articular associada a uma rea\u00e7\u00e3o no osso subcondral, com seu espessamento e forma\u00e7\u00e3o de oste\u00f3fitos, s\u00e3o os eventos fisiopatol\u00f3gicos da","provas":[{"id":1683,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":311291,"hashId":"3852d3cdabbd8a20983daee33813a79d","enunciado":"<p align=justify>A perda da cartilagem articular associada a uma rea\u00e7\u00e3o\r\nno osso subcondral, com seu espessamento e forma\u00e7\u00e3o\r\nde oste\u00f3fitos, s\u00e3o os eventos fisiopatol\u00f3gicos da<\/p>","resposta":1131397,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artrite reumat\u00f3ide.","id":1131394,"corpo":"<p align=justify>artrite reumat\u00f3ide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"espondiloartrite soronegativa.","id":1131395,"corpo":"<p align=justify>espondiloartrite soronegativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gota.","id":1131396,"corpo":"<p align=justify>gota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"osteoartrite.","id":1131397,"corpo":"<p align=justify>osteoartrite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"osteoporose.","id":1131398,"corpo":"<p align=justify>osteoporose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/311291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelos padr\u00f5es ocidentais, a \u00fanica democracia no mundo isl\u00e2mico \u00e9 praticada no(na):","provas":[{"id":1731,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2003"},{"id":1741,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2003"},{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"},{"id":1657,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2003"},{"id":1821,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":1843,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:40:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":40864,"hashId":"e015305a6ca2d59f4e03e195e903c80d","enunciado":"<p align=justify>Pelos padr\u00f5es ocidentais, a \u00fanica democracia no mundo isl\u00e2mico \u00e9 praticada no(na):<\/p>","resposta":194323,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Turquia","id":194323,"corpo":"<p align=justify> \tTurquia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Paquist\u00e3o","id":194324,"corpo":"<p align=justify> \tPaquist\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" L\u00edbano","id":194325,"corpo":"<p align=justify> L\u00edbano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Jord\u00e2nia","id":194326,"corpo":"<p align=justify> \tJord\u00e2nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/40864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iml"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as novas secretarias criadas pelo governo L\u00facio Alc\u00e2ntara, no Cear\u00e1, est\u00e1 a de:","provas":[{"id":2412,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"},{"id":2389,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iml"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iml-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - IML - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:37:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62188,"hashId":"aa4d179c18774be52ebd688ceea72819","enunciado":"<p align=justify>Entre as novas secretarias criadas pelo governo L\u00facio Alc\u00e2ntara, no Cear\u00e1, est\u00e1 a de:<\/p>","resposta":293885,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Turismo","id":293884,"corpo":"<p align=justify> \tTurismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Trabalho e Empreendedorismo","id":293885,"corpo":"<p align=justify> Trabalho e Empreendedorismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Ci\u00eancia e Tecnologia","id":293886,"corpo":"<p align=justify> \tCi\u00eancia e Tecnologia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":293887,"corpo":"<p align=justify> \tSeguran\u00e7a P\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/62188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Saddam Hussein era conhecido como o mais democrata governante do Oriente M\u00e9dio, amante da paz e incapaz de perseguir seus advers\u00e1rios.","provas":[{"id":28451,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2003"},{"id":28452,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Necropsia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":933263,"hashId":"283afa26090d15a70e4111990e970cfb","enunciado":"Saddam Hussein era conhecido como o mais democrata\r\ngovernante do Oriente M\u00e9dio, amante da paz e incapaz de\r\nperseguir seus advers\u00e1rios.","resposta":3272257,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3272257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3272256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo acompanhou apreensivo, neste primeiro semestre de 2003, mais um conflito de grande repercuss\u00e3o: a guerra contra o Iraque, conduzida pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), com o apoio do Reino Unido (Inglaterra). Em v\u00e1rias cidades do mundo, multid\u00f5es foram \u00e0s ruas protestar contra a guerra e exigir a paz. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) n\u00e3o teve for\u00e7as para impedir o ataque contra o pa\u00eds at\u00e9 ent\u00e3o governado por Saddam Hussein. Relativamente a esses acontecimentos e ao cen\u00e1rio mundial contempor\u00e2neo, julgue os itens que se seguem.","id":356828,"enunciado":"O mundo acompanhou apreensivo, neste primeiro semestre de\r\n2003, mais um conflito de grande repercuss\u00e3o: a guerra contra\r\no Iraque, conduzida pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA),\r\ncom o apoio do Reino Unido (Inglaterra). Em v\u00e1rias cidades do\r\nmundo, multid\u00f5es foram \u00e0s ruas protestar contra a guerra e exigir\r\na paz. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) n\u00e3o teve for\u00e7as\r\npara impedir o ataque contra o pa\u00eds at\u00e9 ent\u00e3o governado por\r\nSaddam Hussein. Relativamente a esses acontecimentos e ao\r\ncen\u00e1rio mundial contempor\u00e2neo, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/933263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Operacionais","id":20043,"slug":"auxiliar-de-servicos-operacionais"},{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os namorados passaram juntos a noite inteira.","provas":[{"id":46987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Operacionais","id":20043,"slug":"auxiliar-de-servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-alagoinhas-ba-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Auxiliar de Servi\u00e7os Operacionais - 2003"},{"id":47015,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-alagoinhas-ba-2003-cespe-cebraspe-vigia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Vigia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429302,"hashId":"618a7dcca4ccf73929cf7e305c825e46","enunciado":"<p>Os namorados passaram juntos a noite inteira.<\/p>","resposta":5275715,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5275715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5275716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As margens do S\u00e3o FranciscoAs \u00e1guas do S\u00e3o Francisco estavam por cima da ponteEste \u00e9 o grande motivo que eu n\u00e3o pude atravessarMas isso eu achei foi bom, fui obrigado a voltarPra casa do meu amor e passei a noite por l\u00e1Fiquei a noite inteirinhaAo lado da moreninha esperando as \u00e1guas baixarEnquanto as \u00e1guas baixavam, eu tomava caf\u00e9 quenteMuitos beijos e abra\u00e7os aumentavam o amor da genteE eu pedindo ao S\u00e3o Pedro que aumentasse a enchente:\u2014 S\u00e3o Pedro eu estou gostando!A \u00e1gua pode ir aumentando e meu amor ficar contente.Internet: &lt;http:\/\/acheicifras.uol.com.br&gt;. Acesso em 27\/10\/2003 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":422965,"enunciado":"<p><strong>As margens do S\u00e3o Francisco<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>As \u00e1guas do S\u00e3o Francisco estavam por cima da ponte<\/p><p>Este \u00e9 o grande motivo que eu n\u00e3o pude atravessar<\/p><p>Mas isso eu achei foi bom, fui obrigado a voltar<\/p><p>Pra casa do meu amor e passei a noite por l\u00e1<\/p><p>Fiquei a noite inteirinha<\/p><p>Ao lado da moreninha esperando as \u00e1guas baixar<\/p><p>Enquanto as \u00e1guas baixavam, eu tomava caf\u00e9 quente<\/p><p>Muitos beijos e abra\u00e7os aumentavam o amor da gente<\/p><p>E eu pedindo ao S\u00e3o Pedro que aumentasse a enchente:<\/p><p>\u2014 S\u00e3o Pedro eu estou gostando!<\/p><p>A \u00e1gua pode ir aumentando e meu amor ficar contente.<\/p><p><br><\/p><h6>Internet: &lt;http:\/\/acheicifras.uol.com.br&gt;. Acesso em 27\/10\/2003 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/h6><p><br><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1429302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955,"slug":"defensor-publico-de-4a-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 nulo e ineficaz o pacto antenupcial firmado por mulher de 55 anos de idade que estabele\u00e7a como regime de bens o da comunh\u00e3o universal.","provas":[{"id":25632,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria","id":12955,"slug":"defensor-publico-de-4a-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2003-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-4a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AM - Defensor P\u00fablico de 4\u00aa Categoria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870987,"hashId":"b75488b464f625b91f3cd49f3c978c19","enunciado":"\u00c9 nulo e ineficaz o pacto antenupcial firmado por mulher de\r\n55 anos de idade que estabele\u00e7a como regime de bens o da\r\ncomunh\u00e3o universal.","resposta":3030163,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3030163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3030162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao regime do casamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":346257,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao regime do casamento, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto Antenupcial","oab":false,"nome":"Pacto Antenupcial","pai":425039,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425038,"slug":"direito-civil-pacto-antenupcial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"}],"slug":"direito-civil\/870987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O filho e o irm\u00e3o perdem a qualidade de dependentes ao completarem 21 anos de idade, exceto se forem inv\u00e1lidos, ou ao serem emancipados, ainda que sejam inv\u00e1lidos.","provas":[{"id":3639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2003-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":126273,"hashId":"e12dafd5e858983ac14a5bcbbeb512b7","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O filho e o irm\u00e3o perdem a qualidade de dependentes ao\r\ncompletarem 21 anos de idade, exceto se forem inv\u00e1lidos, ou\r\nao serem emancipados, ainda que sejam inv\u00e1lidos.<\/p><\/p>","resposta":584082,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":584082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":584081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos segurados e dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, julgue os itens de 111 a 125.","id":108166,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos segurados e dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a<strong> 125.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 125","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dependentes","oab":true,"nome":"Dependentes","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407012,"slug":"direito-previdenciario-dependentes"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/126273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao supervisor atribuir tarefas, acompanhar o desenvolvimento delas e avaliar os resultados, enquanto ao supervisionado cumpre seguir as determina\u00e7\u00f5es superiores com efici\u00eancia, profissionalismo e pleno servilismo.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131487,"hashId":"d04d57c0efcc441d1bee576c6b76fc5f","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao supervisor atribuir tarefas, acompanhar o\r\ndesenvolvimento delas e avaliar os resultados, enquanto ao\r\nsupervisionado cumpre seguir as determina\u00e7\u00f5es superiores\r\ncom efici\u00eancia, profissionalismo e pleno servilismo.<\/p>","resposta":602932,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":602932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":602931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No campo das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, os problemas eventualmente existentes, assim como os problemas de matem\u00e1tica, exigem, para a sua solu\u00e7\u00e3o, o equacionamento devido de todos os elementos envolvidos. Acerca desse assunto e em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos que devem ser considerados ao se equacionar um problema de relacionamento interpessoal, julgue os itens que se seguem.","id":111318,"enunciado":"<p align=justify>No campo das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, os problemas\r\neventualmente existentes, assim como os problemas de\r\nmatem\u00e1tica, exigem, para a sua solu\u00e7\u00e3o, o equacionamento\r\ndevido de todos os elementos envolvidos. Acerca desse assunto\r\ne em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos que devem ser considerados ao se\r\nequacionar um problema de relacionamento interpessoal, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/131487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerados os conceitos e defini\u00e7\u00f5es constantes do Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":2189,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Jornalista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":57026,"hashId":"b59577140c93ebf096b455d43f8fa06c","enunciado":"<p align=justify>Considerados os conceitos e defini\u00e7\u00f5es constantes do Anexo I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":270072,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclofaixa &#8211; parte da pista de rolamento destinada \u00e0 circula\u00e7\u00e3o exclusiva de ciclos, delimitada por sinaliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":270069,"corpo":"<p align=justify>ciclofaixa &#8211; parte da pista de rolamento destinada \u00e0 circula\u00e7\u00e3o exclusiva de ciclos, delimitada por sinaliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"convers\u00e3o &#8211; movimento em \u00e2ngulo, \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, de mudan\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o original do ve\u00edculo.","id":270070,"corpo":"<p align=justify>convers\u00e3o &#8211; movimento em \u00e2ngulo, \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, de mudan\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o original do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passagem de n\u00edvel &#8211; todo cruzamento de n\u00edvel entre uma via e uma linha f\u00e9rrea ou trilho de bonde com pista pr\u00f3pria.","id":270071,"corpo":"<p align=justify>passagem de n\u00edvel &#8211; todo cruzamento de n\u00edvel entre uma via e uma linha f\u00e9rrea ou trilho de bonde com pista pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"via arterial &#8211; aquela caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindei-ros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel.","id":270072,"corpo":"<p align=justify>via arterial &#8211; aquela caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindei-ros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/57026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de falecimento de Ricardo, antes da propositura da a\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade dever\u00e1 ser proposta contra o esp\u00f3lio, que \u00e9 caracterizado como uma quase-pessoa jur\u00eddica, composta dos bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es do de cujus, representado judicialmente e extrajudicialmente pelo inventariante.","provas":[{"id":3733,"cargo":{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-notarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Notarial - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132728,"hashId":"47461768062eb25c6e66333e3b02d232","enunciado":"<P align=justify>No caso de falecimento de Ricardo, antes da propositura da a\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade dever\u00e1 ser proposta contra o esp\u00f3lio, que \u00e9 caracterizado como uma quase-pessoa jur\u00eddica, composta dos bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es do <EM>de cujus<\/EM>, representado judicialmente e extrajudicialmente pelo inventariante.<\/P>","resposta":606784,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":606784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":606783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 51 a 55 A s\u00famula n.\u00ba 1 do STJ tem o seguinte teor: \"O foro do domic\u00edlio ou da resid\u00eancia do alimentando \u00e9 o competente para a a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, quando cumulada com a de alimentos\". O art. n.\u00ba 70 do C\u00f3digo Civil assim disp\u00f5e: \"O domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 o lugar onde ela estabelece a sua resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo\". A jurisprud\u00eancia de um determinado tribunal vem-se firmando no sentido de que, ante o disposto no art. n.\u00ba 70 do C\u00f3digo Civil, o domic\u00edlio de que trata a s\u00famula n.\u00ba 1 do STJ \u00e9 somente o domic\u00edlio volunt\u00e1rio, ficando exclu\u00eddo o domic\u00edlio necess\u00e1rio. Por outro lado, um renomado jurista, um dos membros da comiss\u00e3o revisora e elaboradora do anteprojeto de lei que se converteu no C\u00f3digo Civil, defende, em seus artigos publicados em revistas jur\u00eddicas reconhecidas, que a inten\u00e7\u00e3o dos elaboradores era atribuir ao instituto o significado o mais amplo poss\u00edvel, devendo a s\u00famula n.\u00ba 1 do STJ, portanto, abranger tamb\u00e9m o domic\u00edlio necess\u00e1rio. A situa\u00e7\u00e3o de Terezita, com 15 anos de idade, estudante em Bras\u00edlia, onde reside com a sua tia, insere-se bem dentro dessa discuss\u00e3o. A m\u00e3e de Terezita \u00e9 empres\u00e1ria em Uberl\u00e2ndia &#8211; MG, onde estabeleceu resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo. Ricardo, suposto pai de Terezita &#8212; e que se nega a reconhecer a paternidade &#8212;, \u00e9 servidor p\u00fablico efetivo do munic\u00edpio de Salvador &#8211; BA, localidade onde exerce as suas fun\u00e7\u00f5es. Terezita e sua m\u00e3e querem ingressar com a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade acumulada com a de alimentos contra Ricardo. Considerando o texto I, e sabendo que alimentando \u00e9 a pessoa que recebe os alimentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":111936,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I &#8211; itens de 51 a 55<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>A s\u00famula n.\u00ba 1 do STJ tem o seguinte teor: \"O foro do domic\u00edlio ou da resid\u00eancia do alimentando \u00e9 o competente para a a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, quando cumulada com a de alimentos\". O art. n.\u00ba 70 do C\u00f3digo Civil assim disp\u00f5e: \"O domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 o lugar onde ela estabelece a sua resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo\".<\/P>\r\n<P align=justify> A jurisprud\u00eancia de um determinado tribunal vem-se firmando no sentido de que, ante o disposto no art. n.\u00ba 70 do C\u00f3digo Civil, o domic\u00edlio de que trata a s\u00famula n.\u00ba 1 do STJ \u00e9 somente o domic\u00edlio volunt\u00e1rio, ficando exclu\u00eddo o domic\u00edlio necess\u00e1rio. Por outro lado, um renomado jurista, um dos membros da comiss\u00e3o revisora e elaboradora do anteprojeto de lei que se converteu no C\u00f3digo Civil, defende, em seus artigos publicados em revistas jur\u00eddicas reconhecidas, que a inten\u00e7\u00e3o dos elaboradores era atribuir ao instituto o significado o mais amplo poss\u00edvel, devendo a s\u00famula n.\u00ba 1 do STJ, portanto, abranger tamb\u00e9m o domic\u00edlio necess\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>A situa\u00e7\u00e3o de Terezita, com 15 anos de idade, estudante em Bras\u00edlia, onde reside com a sua tia, insere-se bem dentro dessa discuss\u00e3o. A m\u00e3e de Terezita \u00e9 empres\u00e1ria em Uberl\u00e2ndia &#8211; MG, onde estabeleceu resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo. Ricardo, suposto pai de Terezita &#8212; e que se nega a reconhecer a paternidade &#8212;, \u00e9 servidor p\u00fablico efetivo do munic\u00edpio de Salvador &#8211; BA, localidade onde exerce as suas fun\u00e7\u00f5es. Terezita e sua m\u00e3e querem ingressar com a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade acumulada com a de alimentos contra Ricardo.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto I, e sabendo que alimentando \u00e9 a pessoa que recebe os alimentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/132728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o registro da venda de um im\u00f3vel que pertence ao patrim\u00f4nio de uma empresa, somente ser\u00e1 necess\u00e1ria a outorga do c\u00f4njuge do empres\u00e1rio se o regime de casamento for o da comunh\u00e3o universal de bens.","provas":[{"id":3733,"cargo":{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-notarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Notarial - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:43:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132941,"hashId":"316b967ebd1049c87de89857854237bd","enunciado":"<p align=justify>Para o registro da venda de um im\u00f3vel que pertence ao\r\npatrim\u00f4nio de uma empresa, somente ser\u00e1 necess\u00e1ria a outorga\r\ndo c\u00f4njuge do empres\u00e1rio se o regime de casamento for o da\r\ncomunh\u00e3o universal de bens.<\/p>","resposta":607426,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":607425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":607426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atividades dos not\u00e1rios e registradores, \u00e0 luz do novo C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir.","id":112050,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das atividades dos not\u00e1rios e registradores, \u00e0 luz do novo\r\nC\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 129","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"}],"slug":"direito-civil\/132941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma esp\u00e9cie de contraponto ao F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial \u00e9 o F\u00f3rum Social Mundial, por duas vezes sediado por Porto Alegre, e que questiona os caminhos normalmente percorridos pela economia global dos tempos atuais, tendo por lema \"uma outra globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\".","provas":[{"id":1324,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito - 2003"},{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":28433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - M\u00e9dico Legista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:35:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":229030,"hashId":"cc0eb71bb871ac07bd1ad55f774f9076","enunciado":"<p align=justify>Uma esp\u00e9cie de contraponto ao F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial\r\n\u00e9 o F\u00f3rum Social Mundial, por duas vezes sediado por Porto\r\nAlegre, e que questiona os caminhos normalmente\r\npercorridos pela economia global dos tempos atuais, tendo\r\npor lema \"uma outra globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\".<\/p>","resposta":905072,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":905073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":905072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, em discurso no F\u00f3rum Mundial, prop\u00f4s a forma\u00e7\u00e3o de um fundo internacional para o combate \u00e0 mis\u00e9ria e \u00e0 fome nos pa\u00edses do Terceiro Mundo, que seria constitu\u00eddo pelos pa\u00edses do G7 e apoiado pelos grandes investidores internacionais. Para uma plat\u00e9ia de centenas de pessoas, Lula declarou: \"Aqui em Davos convencionou-se dizer que hoje existe um \u00fanico Deus: o Mercado. Mas, a liberdade de mercado pressup\u00f5e, antes de tudo, a liberdade e a seguran\u00e7a do cidad\u00e3o. O Brasil defende o livre com\u00e9rcio, mas um livre com\u00e9rcio que se caracterize pela reciprocidade. De nada valer\u00e1 o esfor\u00e7o exportador que venhamos a desenvolver, se os pa\u00edses ricos continuarem a pregar o livre com\u00e9rcio e a praticar o protecionismo.\" Acerca do tema tratado no texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":157998,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, em discurso no F\u00f3rum Mundial, prop\u00f4s a forma\u00e7\u00e3o de um fundo internacional para o combate \u00e0 mis\u00e9ria e \u00e0 fome nos pa\u00edses do Terceiro Mundo, que seria constitu\u00eddo pelos pa\u00edses do G7 e apoiado pelos grandes investidores internacionais. Para uma plat\u00e9ia de centenas de pessoas, Lula declarou: \"Aqui em Davos convencionou-se dizer que hoje existe um \u00fanico Deus: o Mercado. Mas, a liberdade de mercado pressup\u00f5e, antes de tudo, a liberdade e a seguran\u00e7a do cidad\u00e3o. O Brasil defende o livre com\u00e9rcio, mas um livre com\u00e9rcio que se caracterize pela reciprocidade. De nada valer\u00e1 o esfor\u00e7o exportador que venhamos a desenvolver, se os pa\u00edses ricos continuarem a pregar o livre com\u00e9rcio e a praticar o protecionismo.\"<\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1323\/51.bmp.gif><\/P>Acerca do tema tratado no texto acima, julgue os itens que se seguem.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/229030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tentativa de reverter os crescentes n\u00edveis de viol\u00eancia dos dias de hoje, o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro est\u00e1 sendo modernizado e j\u00e1 \u00e9 considerado modelo, uma vez que oferece altos n\u00edveis de seguran\u00e7a e conforto para os detentos.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229273,"hashId":"7ab1dda60ae4f9801d63dfff918a3e63","enunciado":"<p align=justify>Na tentativa de reverter os crescentes n\u00edveis de viol\u00eancia dos\r\ndias de hoje, o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro est\u00e1 sendo\r\nmodernizado e j\u00e1 \u00e9 considerado modelo, uma vez que oferece\r\naltos n\u00edveis de seguran\u00e7a e conforto para os detentos.<\/p>","resposta":905962,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima por refer\u00eancia e considerando o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":158119,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1322\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia e considerando o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/229273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo entre par\u00eanteses dever\u00e1 ser flexionado numa forma do plural para se integrar adequadamente \u00e0 seguinte frase:","provas":[{"id":116,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-sistemas-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":7811,"hashId":"75918287d8e372c33a170b09865f5846","enunciado":"<p align=justify>O verbo entre par\u00eanteses dever\u00e1 ser flexionado numa\r\nforma do plural para se integrar adequadamente \u00e0\r\nseguinte frase:<\/p>","resposta":38630,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora ainda n\u00e3o (FAZER) dois meses que ocorreu aquela crise, os operadores da Bolsa parecem t\u00ea-la esquecido.","id":38627,"corpo":"<p align=justify>Embora ainda n\u00e3o (FAZER) dois meses que ocorreu\r\naquela crise, os operadores da Bolsa parecem t\u00ea-la\r\nesquecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"A todos que necessitam de boas orienta\u00e7\u00f5es (RECOMENDAR-SE) que se valham das instru\u00e7\u00f5es dos especialistas.","id":38628,"corpo":"<p align=justify>A todos que necessitam de boas orienta\u00e7\u00f5es\r\n(RECOMENDAR-SE) que se valham das instru\u00e7\u00f5es\r\ndos especialistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"Se o resultado das iniciativas de nossos operadores (DECEPCIONAR) nossos clientes, estaremos em maus len\u00e7\u00f3is.","id":38629,"corpo":"<p align=justify>Se o resultado das iniciativas de nossos operadores\r\n(DECEPCIONAR) nossos clientes, estaremos em\r\nmaus len\u00e7\u00f3is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"A muita gente (FALTAR), no momento de uma decis\u00e3o cr\u00edtica, os bons pr\u00e9stimos do acompanhamento de um profissional da CVM.","id":38630,"corpo":"<p align=justify>A muita gente (FALTAR), no momento de uma\r\ndecis\u00e3o cr\u00edtica, os bons pr\u00e9stimos do acompanhamento\r\nde um profissional da CVM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se (DEVER) imputar aos investidores mais ing\u00eanuos a responsabilidade por certas crises do mercado financeiro.","id":38631,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se (DEVER) imputar aos investidores mais\r\ning\u00eanuos a responsabilidade por certas crises do\r\nmercado financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 44 referem-se ao texto que segue. ","id":6719,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 44 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/116\/ScreenHunter_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/116\/ScreenHunter_08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/7811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei brasileira s\u00f3 admite tortura e tratamento desumano ou degradante para algu\u00e9m que tenha cometido crime hediondo, como seq\u00fcestro seguido de morte.","provas":[{"id":28451,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2003"},{"id":28452,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Necropsia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":933255,"hashId":"58b721e6f538478331ca8751e68bdd29","enunciado":"A lei brasileira s\u00f3 admite tortura e tratamento desumano ou\r\ndegradante para algu\u00e9m que tenha cometido crime\r\nhediondo, como seq\u00fcestro seguido de morte.","resposta":3272241,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3272241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O viver em sociedade, t\u00e3o pr\u00f3prio dos seres humanos, exige a obedi\u00eancia de determinadas normas, como forma de se garantir que uns n\u00e3o prevale\u00e7am sobre outros, que os direitos \u2014 que a todos pertencem \u2014 n\u00e3o sejam apropriados por uns poucos. Justamente por isso, nas sociedades existem as leis, que podem ser escritas \u2014 como acontece na maioria das vezes \u2014 ou n\u00e3o, quando baseadas nos costumes e na tradi\u00e7\u00e3o. Aos direitos, por sua vez, correspondem as obriga\u00e7\u00f5es, ou seja, o que cada um dos membros da sociedade \u00e9 levado a fazer em benef\u00edcio da coletividade. Relativamente a esses e a outros aspectos da vida social, no Brasil e no mundo contempor\u00e2neo, envolvendo no\u00e7\u00f5es de cidadania, de rela\u00e7\u00f5es humanas e de seguran\u00e7a individual e coletiva, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":356827,"enunciado":"O viver em sociedade, t\u00e3o pr\u00f3prio dos seres humanos, exige a\r\nobedi\u00eancia de determinadas normas, como forma de se garantir\r\nque uns n\u00e3o prevale\u00e7am sobre outros, que os direitos \u2014 que a\r\ntodos pertencem \u2014 n\u00e3o sejam apropriados por uns poucos.\r\nJustamente por isso, nas sociedades existem as leis, que podem\r\nser escritas \u2014 como acontece na maioria das vezes \u2014 ou n\u00e3o,\r\nquando baseadas nos costumes e na tradi\u00e7\u00e3o. Aos direitos, por\r\nsua vez, correspondem as obriga\u00e7\u00f5es, ou seja, o que cada um dos\r\nmembros da sociedade \u00e9 levado a fazer em benef\u00edcio da\r\ncoletividade. Relativamente a esses e a outros aspectos da vida\r\nsocial, no Brasil e no mundo contempor\u00e2neo, envolvendo no\u00e7\u00f5es\r\nde cidadania, de rela\u00e7\u00f5es humanas e de seguran\u00e7a individual e\r\ncoletiva, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/933255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei brasileira assegura aos presos o respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral.","provas":[{"id":28451,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2003"},{"id":28452,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Necropsia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":933261,"hashId":"bf92f579981467fb88a06dd72255cabe","enunciado":"A lei brasileira assegura aos presos o respeito \u00e0 integridade\r\nf\u00edsica e moral.","resposta":3272252,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3272253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O viver em sociedade, t\u00e3o pr\u00f3prio dos seres humanos, exige a obedi\u00eancia de determinadas normas, como forma de se garantir que uns n\u00e3o prevale\u00e7am sobre outros, que os direitos \u2014 que a todos pertencem \u2014 n\u00e3o sejam apropriados por uns poucos. Justamente por isso, nas sociedades existem as leis, que podem ser escritas \u2014 como acontece na maioria das vezes \u2014 ou n\u00e3o, quando baseadas nos costumes e na tradi\u00e7\u00e3o. Aos direitos, por sua vez, correspondem as obriga\u00e7\u00f5es, ou seja, o que cada um dos membros da sociedade \u00e9 levado a fazer em benef\u00edcio da coletividade. Relativamente a esses e a outros aspectos da vida social, no Brasil e no mundo contempor\u00e2neo, envolvendo no\u00e7\u00f5es de cidadania, de rela\u00e7\u00f5es humanas e de seguran\u00e7a individual e coletiva, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":356827,"enunciado":"O viver em sociedade, t\u00e3o pr\u00f3prio dos seres humanos, exige a\r\nobedi\u00eancia de determinadas normas, como forma de se garantir\r\nque uns n\u00e3o prevale\u00e7am sobre outros, que os direitos \u2014 que a\r\ntodos pertencem \u2014 n\u00e3o sejam apropriados por uns poucos.\r\nJustamente por isso, nas sociedades existem as leis, que podem\r\nser escritas \u2014 como acontece na maioria das vezes \u2014 ou n\u00e3o,\r\nquando baseadas nos costumes e na tradi\u00e7\u00e3o. Aos direitos, por\r\nsua vez, correspondem as obriga\u00e7\u00f5es, ou seja, o que cada um dos\r\nmembros da sociedade \u00e9 levado a fazer em benef\u00edcio da\r\ncoletividade. Relativamente a esses e a outros aspectos da vida\r\nsocial, no Brasil e no mundo contempor\u00e2neo, envolvendo no\u00e7\u00f5es\r\nde cidadania, de rela\u00e7\u00f5es humanas e de seguran\u00e7a individual e\r\ncoletiva, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/933261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iml"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelos padr\u00f5es ocidentais, a \u00fanica democracia no mundo isl\u00e2mico \u00e9 praticada no(na):","provas":[{"id":2412,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"},{"id":2389,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto M\u00e9dico Legal","sigla":"IML","id":436,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iml"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iml-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - IML - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62169,"hashId":"8cff42ad145f45a7d91b54996ef17891","enunciado":"<p align=justify>Pelos padr\u00f5es ocidentais, a \u00fanica democracia no mundo isl\u00e2mico \u00e9 praticada no(na):<\/p>","resposta":293786,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Turquia","id":293786,"corpo":"<p align=justify> \tTurquia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Paquist\u00e3o","id":293787,"corpo":"<p align=justify> \tPaquist\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" L\u00edbano","id":293788,"corpo":"<p align=justify> L\u00edbano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Jord\u00e2nia","id":293789,"corpo":"<p align=justify> Jord\u00e2nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/62169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados lucros a realizar, para fins de constitui\u00e7\u00e3o da respectiva reserva,","provas":[{"id":115,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7956,"hashId":"41b6d577434dcd0fe731437bc25c2b08","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados lucros a realizar, para fins de constitui\u00e7\u00e3o\r\nda respectiva reserva,<\/p>","resposta":39349,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as receitas n\u00e3o operacionais e os dividendos recebidos de sociedades controladas ou coligadas.","id":39347,"corpo":"<p align=justify>as receitas n\u00e3o operacionais e os dividendos recebidos\r\nde sociedades controladas ou coligadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"os ganhos de capital decorrentes de aliena\u00e7\u00e3o de bens do ativo permanente a serem recebidos at\u00e9 o exerc\u00edcio seguinte ao da opera\u00e7\u00e3o.","id":39348,"corpo":"<p align=justify>os ganhos de capital decorrentes de aliena\u00e7\u00e3o de\r\nbens do ativo permanente a serem recebidos at\u00e9 o\r\nexerc\u00edcio seguinte ao da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"o resultado l\u00edquido positivo da equival\u00eancia patrimonial e os lucros em opera\u00e7\u00f5es cujo prazo de realiza\u00e7\u00e3o financeira ocorra ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social seguinte.","id":39349,"corpo":"<p align=justify>o resultado l\u00edquido positivo da equival\u00eancia patrimonial\r\ne os lucros em opera\u00e7\u00f5es cujo prazo de\r\nrealiza\u00e7\u00e3o financeira ocorra ap\u00f3s o t\u00e9rmino do\r\nexerc\u00edcio social seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"os pr\u00eamios recebidos na emiss\u00e3o de deb\u00eantures e o produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias.","id":39350,"corpo":"<p align=justify>os pr\u00eamios recebidos na emiss\u00e3o de deb\u00eantures e o\r\nproduto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"as revers\u00f5es de provis\u00f5es para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa e o ganho na aliena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":39351,"corpo":"<p align=justify>as revers\u00f5es de provis\u00f5es para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o\r\nduvidosa e o ganho na aliena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\r\nem tesouraria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/7956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544,"slug":"analista-de-planejamento-e-execucao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que se acatam inteiramente as normas de concord\u00e2ncia verbal \u00e9:","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544,"slug":"analista-de-planejamento-e-execucao-financeira"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":7173,"hashId":"140822ca1e5de599112b3618c669c767","enunciado":"<p align=justify>A frase em que se acatam inteiramente as normas de\r\nconcord\u00e2ncia verbal \u00e9:<\/p>","resposta":35495,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorria a quaisquer dos grandes escritores da \u00e9poca napole\u00f4nica perguntar-se o sentido que havia em escrever romances.","id":35495,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ocorria a quaisquer dos grandes escritores da\r\n\u00e9poca napole\u00f4nica perguntar-se o sentido que havia\r\nem escrever romances.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"Verifica-se, examinando-se o panorama cultural e pol\u00edtico do s\u00e9culo XIX, muitas converg\u00eancias entre o poder das armas e o das letras.","id":35496,"corpo":"<p align=justify>Verifica-se, examinando-se o panorama cultural e\r\npol\u00edtico do s\u00e9culo XIX, muitas converg\u00eancias entre o\r\npoder das armas e o das letras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"Poucas op\u00e7\u00f5es haviam t\u00e3o vigorosas e vitais quanto a da carreira liter\u00e1ria, nos idos dos s\u00e9culos XVIII e XIX.","id":35497,"corpo":"<p align=justify>Poucas op\u00e7\u00f5es haviam t\u00e3o vigorosas e vitais quanto\r\na da carreira liter\u00e1ria, nos idos dos s\u00e9culos XVIII e\r\nXIX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se estendem a todos os que fracassam em seus projetos liter\u00e1rios a compensa\u00e7\u00e3o das prerrogativas de que se goza nas atividades pol\u00edticas ou militares.","id":35498,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se estendem a todos os que fracassam em\r\nseus projetos liter\u00e1rios a compensa\u00e7\u00e3o das prerrogativas\r\nde que se goza nas atividades pol\u00edticas ou\r\nmilitares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"Napole\u00e3o, com suas pretens\u00f5es liter\u00e1rias, com os contos e poemas de sua juventude, buscavam erguer-se \u00e0s alturas em que pairavam escritores como Victor Hugo.","id":35499,"corpo":"<p align=justify>Napole\u00e3o, com suas pretens\u00f5es liter\u00e1rias, com os\r\ncontos e poemas de sua juventude, buscavam\r\nerguer-se \u00e0s alturas em que pairavam escritores\r\ncomo Victor Hugo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 43 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue. ","id":6174,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 43 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/118\/ScreenHunter_05.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/118\/ScreenHunter_06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 43","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409478,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-ideologica-silepse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/7173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que se acatam inteiramente as normas de concord\u00e2ncia verbal \u00e9:","provas":[{"id":116,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-sistemas-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":7794,"hashId":"7dd158cdea3a3eeedc3214013b3b3216","enunciado":"<p align=justify>A frase em que se acatam inteiramente as normas de\r\nconcord\u00e2ncia verbal \u00e9:<\/p>","resposta":38542,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorria a quaisquer dos grandes escritores da \u00e9poca napole\u00f4nica perguntar-se o sentido que havia em escrever romances.","id":38542,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ocorria a quaisquer dos grandes escritores da\r\n\u00e9poca napole\u00f4nica perguntar-se o sentido que havia\r\nem escrever romances.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"Verifica-se, examinando-se o panorama cultural e pol\u00edtico do s\u00e9culo XIX, muitas converg\u00eancias entre o poder das armas e o das letras.","id":38543,"corpo":"<p align=justify>Verifica-se, examinando-se o panorama cultural e\r\npol\u00edtico do s\u00e9culo XIX, muitas converg\u00eancias entre o\r\npoder das armas e o das letras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"Poucas op\u00e7\u00f5es haviam t\u00e3o vigorosas e vitais quanto a da carreira liter\u00e1ria, nos idos dos s\u00e9culos XVIII e XIX.","id":38544,"corpo":"<p align=justify>Poucas op\u00e7\u00f5es haviam t\u00e3o vigorosas e vitais quanto\r\na da carreira liter\u00e1ria, nos idos dos s\u00e9culos XVIII e\r\nXIX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se estendem a todos os que fracassam em seus projetos liter\u00e1rios a compensa\u00e7\u00e3o das prerrogativas de que se goza nas atividades pol\u00edticas ou militares.","id":38545,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se estendem a todos os que fracassam em\r\nseus projetos liter\u00e1rios a compensa\u00e7\u00e3o das prerrogativas\r\nde que se goza nas atividades pol\u00edticas ou\r\nmilitares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"Napole\u00e3o, com suas pretens\u00f5es liter\u00e1rias, com os contos e poemas de sua juventude, buscavam erguer-se \u00e0s alturas em que pairavam escritores como Victor Hugo.","id":38546,"corpo":"<p align=justify>Napole\u00e3o, com suas pretens\u00f5es liter\u00e1rias, com os\r\ncontos e poemas de sua juventude, buscavam\r\nerguer-se \u00e0s alturas em que pairavam escritores\r\ncomo Victor Hugo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue. ","id":6707,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/116\/ScreenHunter_05.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/116\/ScreenHunter_06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409478,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-ideologica-silepse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/7794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois ter\u00e7os do or\u00e7amento familiar de uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia s\u00e3o gastos com os itens de alimenta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o. Se em 2002 os gastos dessa fam\u00edlia chegaram \u00e0 cifra de R$ 40.720,00 em alimenta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, seu gasto total, nesse ano foi de:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120808,"hashId":"ddad27ca788d4134368ee552d66e86e5","enunciado":"<p align=justify>Dois ter\u00e7os do or\u00e7amento familiar de uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia\r\ns\u00e3o gastos com os itens de alimenta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o. Se em\r\n2002 os gastos dessa fam\u00edlia chegaram \u00e0 cifra de R$ 40.720,00 em\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, seu gasto total, nesse ano foi de:<\/p>","resposta":563067,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 60.000,00","id":563065,"corpo":"R$ 60.000,00","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 62.000,00","id":563066,"corpo":"R$ 62.000,00","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 61.080,00","id":563067,"corpo":"R$ 61.080,00","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 63.240,00","id":563068,"corpo":"R$ 63.240,00","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 64.000,00","id":563069,"corpo":"R$ 64.000,00","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/120808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Armando, S\u00e9rgio e M\u00e1rio s\u00e3o sujeitos ativos do crime perpetrado, sendo os dois primeiros co-autores, e M\u00e1rio, part\u00edcipe.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229332,"hashId":"4bcf8e362361a1d1f10dea9749b56633","enunciado":"<p align=justify>Armando, S\u00e9rgio e M\u00e1rio s\u00e3o sujeitos ativos do crime\r\nperpetrado, sendo os dois primeiros co-autores, e M\u00e1rio,\r\npart\u00edcipe.<\/p>","resposta":906114,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Armando e S\u00e9rgio deviam a quantia de R$ 500,00 a Paulo, por\u00e9m se recusavam a pagar. No dia marcado para o acerto de contas, Armando e S\u00e9rgio, com o \u00e2nimo de matar, compareceram ao local do encontro com Paulo portando armas de fogo, emprestadas por M\u00e1rio, que sabia para qual finalidade elas seriam usadas. Armando e S\u00e9rgio atiraram contra Paulo, ferindo-o mortalmente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens seguintes.","id":158131,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Armando e S\u00e9rgio deviam a quantia de R$ 500,00 a\r\nPaulo, por\u00e9m se recusavam a pagar. No dia marcado para o\r\nacerto de contas, Armando e S\u00e9rgio, com o \u00e2nimo de matar,\r\ncompareceram ao local do encontro com Paulo portando armas\r\nde fogo, emprestadas por M\u00e1rio, que sabia para qual finalidade\r\nelas seriam usadas. Armando e S\u00e9rgio atiraram contra Paulo,\r\nferindo-o mortalmente.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00e3o Impun\u00edvel","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00e3o Impun\u00edvel","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418693,"slug":"direito-penal-participacao-impunivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/229332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perfura\u00e7\u00e3o de um po\u00e7o artesiano levou a prov\u00e1vel descoberta de petr\u00f3leo no munic\u00edpio de Sousa. Fato que pode ser confirmado por se tratar de uma \u00e1rea de terrenos:","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120752,"hashId":"04d89a35776b9d5d92e0e415aa681e02","enunciado":"<p align=justify>A perfura\u00e7\u00e3o de um po\u00e7o artesiano levou a prov\u00e1vel descoberta\r\nde petr\u00f3leo no munic\u00edpio de Sousa. Fato que pode ser confirmado\r\npor se tratar de uma \u00e1rea de terrenos:<\/p>","resposta":562796,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedimentares do grupo Barreiras.","id":562795,"corpo":"Sedimentares do grupo Barreiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sedimentares da Bacia do Rio do Peixe.","id":562796,"corpo":"Sedimentares da Bacia do Rio do Peixe.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cristalinos do Pediplano Sertanejo.","id":562797,"corpo":"Cristalinos do Pediplano Sertanejo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sedimentares da Restinga.","id":562798,"corpo":"Sedimentares da Restinga.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cristalinos dissecados em mares de morros do Piemonte da Borborema.","id":562799,"corpo":"<p align=justify>Cristalinos dissecados em mares de morros do Piemonte da\r\nBorborema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":"geografia\/120752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00daNICA alternativa que N\u00c3O corresponde a uma a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica respons\u00e1vel pela mudan\u00e7a de fisionomia das caatingas.","provas":[{"id":3542,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente para os Vestibulares da Unicamp - COMVEST","sigla":"COMVEST","oab":false,"id":38,"slug":"comvest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2003-comvest-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"COMVEST - PC PB - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":120765,"hashId":"d36b297009abbc2d24e803c45605c7bc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00daNICA alternativa que N\u00c3O corresponde a uma\r\na\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica respons\u00e1vel pela mudan\u00e7a de fisionomia das\r\ncaatingas.<\/p>","resposta":562859,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da agricultura itinerante com o uso de coivaras.","id":562857,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica da agricultura itinerante com o uso de coivaras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da pecu\u00e1ria que h\u00e1 mais de quadro s\u00e9culos utiliza a caatinga como pastagem natural.","id":562858,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica da pecu\u00e1ria que h\u00e1 mais de quadro s\u00e9culos utiliza a\r\ncaatinga como pastagem natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As secas peri\u00f3dicas que castigam o semi-\u00e1rido.","id":562859,"corpo":"<p align=justify>As secas peri\u00f3dicas que castigam o semi-\u00e1rido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da caatinga por pastagens artificiais.","id":562860,"corpo":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o da caatinga por pastagens artificiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O corte de madeira para os mais diversos usos que eliminam alguns tipos de \u00e1rvores.","id":562861,"corpo":"<p align=justify>O corte de madeira para os mais diversos usos que eliminam\r\nalguns tipos de \u00e1rvores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/120765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alterando-se a forma do verbo, resulta uma forma verbal com o mesmo significado em:","provas":[{"id":114,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8244,"hashId":"3169e5e9ebd2b1c1eac3fc94e7d3190f","enunciado":"<p align=justify>Alterando-se a forma do verbo, resulta uma forma verbal\r\ncom o mesmo significado em:<\/p>","resposta":40762,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era atrav\u00e9s dos seus escritores e intelectuais que o mundo se pensava e se entendia = o mundo era pensado e entendido por meio de seus escritores e intelectuais.","id":40762,"corpo":"<p align=justify>era atrav\u00e9s dos seus escritores e intelectuais que o\r\nmundo se pensava e se entendia = o mundo era\r\npensado e entendido por meio de seus escritores e\r\nintelectuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"a literatura virou uma op\u00e7\u00e3o para generais e pol\u00edticos aposentados = generais e pol\u00edticos aposentados transformaram a literatura em uma op\u00e7\u00e3o.","id":40763,"corpo":"<p align=justify>a literatura virou uma op\u00e7\u00e3o para generais e pol\u00edticos\r\naposentados = generais e pol\u00edticos aposentados\r\ntransformaram a literatura em uma op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"Hoje a literatura s\u00f3 participa da pol\u00edtica, do poder e da hist\u00f3ria como instrumento ou c\u00famplice = \u00e9 s\u00f3 como instrumento ou c\u00famplice que a literatura \u00e9 hoje participante da pol\u00edtica, do poder e da hist\u00f3ria.","id":40764,"corpo":"<p align=justify>Hoje a literatura s\u00f3 participa da pol\u00edtica, do poder e\r\nda hist\u00f3ria como instrumento ou c\u00famplice = \u00e9 s\u00f3\r\ncomo instrumento ou c\u00famplice que a literatura \u00e9 hoje\r\nparticipante da pol\u00edtica, do poder e da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"Victor Hugo empolgaria multid\u00f5es com a for\u00e7a da palavra escrita = com a for\u00e7a da palavra escrita, Victor Hugo teria sido empolgado pelas multid\u00f5es.","id":40765,"corpo":"<p align=justify>Victor Hugo empolgaria multid\u00f5es com a for\u00e7a da\r\npalavra escrita = com a for\u00e7a da palavra escrita,\r\nVictor Hugo teria sido empolgado pelas multid\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"tinha escrito contos e poemas na juventude = contos e poemas teriam sido escritos na juventude.","id":40766,"corpo":"<p align=justify>tinha escrito contos e poemas na juventude = contos\r\ne poemas teriam sido escritos na juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 46 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue. ","id":7068,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 46 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_09.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a  46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409196,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-analitica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto em que se emprega, o elemento sublinhado em","provas":[{"id":114,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8248,"hashId":"893bf0cc42c9b527f9dfbbb52e2cb7cc","enunciado":"<p align=justify>No contexto em que se emprega, o elemento sublinhado\r\nem<\/p>","resposta":40785,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispers\u00e3o da renda e da propriedade tem o sentido de dissolu\u00e7\u00e3o dos proventos.","id":40782,"corpo":"<P align=justify><U>dispers\u00e3o da renda<\/U> e da propriedade tem o sentido de dissolu\u00e7\u00e3o dos proventos.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica significa insurg\u00eancia.","id":40783,"corpo":"<P align=justify><U>aus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o<\/U> hier\u00e1rquica significa insurg\u00eancia.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma entidade aut\u00e1rquica significa institui\u00e7\u00e3o modelar.","id":40784,"corpo":"<P align=justify>\u00e9 uma <U>entidade aut\u00e1rquica<\/U> significa institui\u00e7\u00e3o modelar.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"Consolid\u00e1-lo como instrumento din\u00e2mico tem o sentido de meio ativo.","id":40785,"corpo":"<P align=justify>Consolid\u00e1-lo como <U>instrumento din\u00e2mico<\/U> tem o sentido de meio ativo.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"fundamentada na livre iniciativa significa admiss\u00e3o irrestrita.","id":40786,"corpo":"<P align=justify>fundamentada na <U>livre iniciativa<\/U> significa admiss\u00e3o irrestrita.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 47 a 50 referem-se ao texto que segue. ","id":7072,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 47 a 50 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_10.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a  50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Astrogildo, que percebe proventos de aposentadoria de servidor p\u00fablico, pretende ingressar em carreira do servi\u00e7o p\u00fablico para a qual n\u00e3o se permitiria acumula\u00e7\u00e3o remunerada, se ele ainda estivesse na ativa. A acumula\u00e7\u00e3o ser\u00e1","provas":[{"id":479,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2003-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2003"},{"id":478,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2003-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2003-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2003"},{"id":483,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2003-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":19125,"hashId":"60388ed2eee847f8d48164796ebfe37c","enunciado":"<p align=justify>Astrogildo, que percebe proventos de aposentadoria de\r\nservidor p\u00fablico, pretende ingressar em carreira do servi\u00e7o\r\np\u00fablico para a qual n\u00e3o se permitiria acumula\u00e7\u00e3o remunerada,\r\nse ele ainda estivesse na ativa. A acumula\u00e7\u00e3o ser\u00e1<\/p>","resposta":93336,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedada, porque os proventos de aposentadoria somente podem ser acumulados com a remunera\u00e7\u00e3o dos cargos eletivos.","id":93334,"corpo":"<p align=justify>vedada, porque os proventos de aposentadoria\r\nsomente podem ser acumulados com a\r\nremunera\u00e7\u00e3o dos cargos eletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitida, porque a aposentadoria j\u00e1 integra seu patrim\u00f4nio como ato jur\u00eddico perfeito e acabado.","id":93335,"corpo":"<p align=justify>permitida, porque a aposentadoria j\u00e1 integra seu\r\npatrim\u00f4nio como ato jur\u00eddico perfeito e acabado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vedada, porque, nesse caso, seus proventos de aposentadoria e a remunera\u00e7\u00e3o desse cargo p\u00fablico n\u00e3o se acumulam.","id":93336,"corpo":"<p align=justify>vedada, porque, nesse caso, seus proventos de\r\naposentadoria e a remunera\u00e7\u00e3o desse cargo p\u00fablico\r\nn\u00e3o se acumulam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permitida, porque, nesse caso, a nova carreira \u00e9 equiparada ao cargo em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":93337,"corpo":"<p align=justify>permitida, porque, nesse caso, a nova carreira \u00e9\r\nequiparada ao cargo em comiss\u00e3o, de livre\r\nnomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vedada, porque os proventos de aposentadoria somente podem ser acumulados com a remunera\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o e dos cargos acumul\u00e1veis.","id":93338,"corpo":"<p align=justify>vedada, porque os proventos de aposentadoria somente\r\npodem ser acumulados com a remunera\u00e7\u00e3o\r\ndos cargos em comiss\u00e3o e dos cargos\r\nacumul\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/19125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na passagem \u201cMudan\u00e7as nos processos empresariais, relacionamentos com clientes e fornecedores, acesso a dados, propriedade dos dados, estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o e t\u00e1ticas de marketing est\u00e3o por tr\u00e1s da maior parte dos esfor\u00e7os de com\u00e9rcio via Web\u201d, os termos sublinhados est\u00e3o empregados como substantivos abstratos.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932647,"hashId":"c67eeddad0032a175825ec63c7be372c","enunciado":"<p>Na passagem \u201c<u>Mudan\u00e7as<\/u> nos <u>processos<\/u> empresariais,<u> relacionamentos<\/u> com clientes e fornecedores, <u>acesso<\/u> a dados, <u>propriedade<\/u> dos dados, <u>estrat\u00e9gia<\/u> de<u> distribui\u00e7\u00e3o<\/u> e <u>t\u00e1ticas<\/u> de marketing est\u00e3o por tr\u00e1s da maior parte dos <u>esfor\u00e7os<\/u> de com\u00e9rcio via Web\u201d, os termos sublinhados est\u00e3o empregados como substantivos abstratos.<\/p>","resposta":3270604,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270604,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270605,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0s id\u00e9ias nele contidas, julgue os itens que se seguem.","id":356711,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/09.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0s id\u00e9ias nele contidas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes da atual revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, que tem na inform\u00e1tica uma de suas express\u00f5es mais significativas, \u00e9 sua acentuada democratiza\u00e7\u00e3o, ou seja, sua disponibiliza\u00e7\u00e3o a todos, independentemente das condi\u00e7\u00f5es sociais e do est\u00e1gio de desenvolvimento material alcan\u00e7ado pelas sociedades.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932650,"hashId":"0438d85a5b0cf085496a66c9b72d5a46","enunciado":"<p>Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes da atual revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, que tem na inform\u00e1tica uma de suas express\u00f5es mais significativas, \u00e9 sua acentuada democratiza\u00e7\u00e3o, ou seja, sua disponibiliza\u00e7\u00e3o a todos, independentemente das condi\u00e7\u00f5es sociais e do est\u00e1gio de desenvolvimento material alcan\u00e7ado pelas sociedades.<\/p>","resposta":3270611,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270611,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270610,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0s id\u00e9ias nele contidas, julgue os itens que se seguem.","id":356711,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/09.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0s id\u00e9ias nele contidas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos t\u00e9cnicos elaborados por especialistas e por organismos internacionais demonstram que o problema essencial da fome, em uma perspectiva mundial, decorre da quantidade insatisfat\u00f3ria de alimentos produzidos, incapaz de atender a uma popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o cessa de crescer.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932656,"hashId":"5b0ec05984619ed8afd0adf06e7f4f6a","enunciado":"<p>Estudos t\u00e9cnicos elaborados por especialistas e por organismos internacionais demonstram que o problema essencial da fome, em uma perspectiva mundial, decorre da quantidade insatisfat\u00f3ria de alimentos produzidos, incapaz de atender a uma popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o cessa de crescer.<\/p>","resposta":3270623,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270622,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270623,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356712,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/10.gif\"><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a  32","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sofistica\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria automobil\u00edstica chegou a tal ponto que, hoje, fabricando ve\u00edculos que n\u00e3o mais emitem di\u00f3xido de carbono, essa ind\u00fastria d\u00e1 sua enorme contribui\u00e7\u00e3o para eliminar as principais causas do aquecimento global.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932681,"hashId":"3de4b62e8204cf04481c322f1910e2d9","enunciado":"<p>A sofistica\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria automobil\u00edstica chegou a tal ponto que, hoje, fabricando ve\u00edculos que n\u00e3o mais emitem di\u00f3xido de carbono, essa ind\u00fastria d\u00e1 sua enorme contribui\u00e7\u00e3o para eliminar as principais causas do aquecimento global.<\/p>","resposta":3270673,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto e considerando o tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.","id":356717,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/24.gif\"><\/p><p>A partir do texto e considerando o tema por ele focalizado,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37,"slug":"agente-carcerario"},{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre outros fatores, as atrocidades cometidas na Segunda Guerra Mundial levaram governos e sociedades a se preocuparem com a ado\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios considerados fundamentais \u00e0 dignidade humana, entre os quais os chamados direitos humanos.","provas":[{"id":3675,"cargo":{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37,"slug":"agente-carcerario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-agente-carcerario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Agente Carcer\u00e1rio - 2003"},{"id":3680,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Agente - 2003"},{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":128106,"hashId":"16754eaa5c672039093d25a9ebda8460","enunciado":"<p align=justify>Entre outros fatores, as atrocidades cometidas na Segunda\r\nGuerra Mundial levaram governos e sociedades a se\r\npreocuparem com a ado\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios considerados\r\nfundamentais \u00e0 dignidade humana, entre os quais os\r\nchamados direitos humanos.<\/p>","resposta":591357,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":591358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":591357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima e considerando o tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":109429,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3675\/imagem_16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima e considerando o tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/128106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso apresentado, ser\u00e1 dispens\u00e1vel o exame de corpo delito, bastando a confiss\u00e3o de Fl\u00e1vio para comprovar os fatos.","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129067,"hashId":"1ae43c9e8773e24ad27f68b51520c25e","enunciado":"<p align=justify>No caso apresentado, ser\u00e1 dispens\u00e1vel o exame de corpo delito,\r\nbastando a confiss\u00e3o de Fl\u00e1vio para comprovar os fatos.<\/p>","resposta":594821,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":594821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":594820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que um indiv\u00edduo &#8212; Fl\u00e1vio &#8212; tenha sido preso em flagrante delito, ap\u00f3s ter danificado, mediante pauladas, viatura policial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110020,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que um indiv\u00edduo &#8212; Fl\u00e1vio\r\n&#8212; tenha sido preso em flagrante delito, ap\u00f3s ter danificado,\r\nmediante pauladas, viatura policial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/129067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O habeas corpus, segundo a doutrina moderna, \u00e9 a\u00e7\u00e3o penal popular constitucional n\u00e3o sujeita ao recolhimento de custas processuais.","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129178,"hashId":"2e0039c3f0926129ed94d8adea7aa885","enunciado":"<P align=justify>O <EM>habeas corpus<\/EM>, segundo a doutrina moderna, \u00e9 a\u00e7\u00e3o penal popular constitucional n\u00e3o sujeita ao recolhimento de custas processuais.<\/P>","resposta":595131,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":595131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":595132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, pertinentes ao habeas corpus.","id":110066,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, pertinentes ao habeas corpus.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 125","ordem":123},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":"direito-constitucional\/129178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485,"slug":"tecnico-judiciario-area-atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 exonerado o servidor que n\u00e3o tomar posse no cargo no prazo m\u00e1ximo de trinta dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial.","provas":[{"id":3704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente","id":2485,"slug":"tecnico-judiciario-area-atendente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-atendente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Atendente - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130365,"hashId":"5d4e058854ade6a2d5e0a450f3321066","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 exonerado o servidor que n\u00e3o tomar posse no cargo no prazo m\u00e1ximo de trinta dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato\r\nde nomea\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":598821,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":598820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":598821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.o 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores Civis do Estado da Bahia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Estaduais, julgue os itens que se seguem.","id":110640,"enunciado":"<P align=justify>Acerca da Lei n.<SUP>o <\/SUP>6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores Civis do Estado da Bahia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Estaduais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 e 150","ordem":148},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/130365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981,"slug":"auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":3984,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981,"slug":"auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-19-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152682,"hashId":"b5f9e18084e55fadeb4ad5d5ed8e554a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":676622,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avan\u00e7os pequenos que foi apontado no Censo, em algumas \u00e1reas, por\u00e9m mostraram a disparidade de renda, a maior entre os brasileiros, de todo o mundo.","id":676620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avan\u00e7os pequenos que foi apontado no Censo, em algumas \u00e1reas, por\u00e9m mostraram a disparidade de renda, a maior entre os brasileiros, de todo o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pequenos avan\u00e7os em uma ou outra \u00e1rea \u00e9 apontado no \u00faltimo Censo, mas tamb\u00e9m mostra a diferen\u00e7a de renda, que \u00e9 mais alta no mundo, entre brasileiros.","id":676621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pequenos avan\u00e7os em uma ou outra \u00e1rea \u00e9 apontado no \u00faltimo Censo, mas tamb\u00e9m mostra a diferen\u00e7a de renda, que \u00e9 mais alta no mundo, entre brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros do \u00faltimo Censo apontam pequenos avan\u00e7os em algumas \u00e1reas, mas tamb\u00e9m mostram a disparidade de renda dos brasileiros, uma das mais altas do mundo.","id":676622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros do \u00faltimo Censo apontam pequenos avan\u00e7os em algumas \u00e1reas, mas tamb\u00e9m mostram a disparidade de renda dos brasileiros, uma das mais altas do mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em algumas \u00e1reas o Censo apontou avan\u00e7os pequenos, contra outros mais s\u00e9rios, como a disparidade de renda dos brasileiros, mais alto do mundo, por\u00e9m.","id":676623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em algumas \u00e1reas o Censo apontou avan\u00e7os pequenos, contra outros mais s\u00e9rios, como a disparidade de renda dos brasileiros, mais alto do mundo, por\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre os brasileiros a disparidade de renda \u00e9 muito alta, maior que todo mundo, apontado pelo Censo, ao lado de avan\u00e7os em algumas \u00e1reas, pequenas.","id":676624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os brasileiros a disparidade de renda \u00e9 muito alta, maior que todo mundo, apontado pelo Censo, ao lado de avan\u00e7os em algumas \u00e1reas, pequenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20, assinale, na folha de respostas, a alternativa que corresponde ao per\u00edodo redigido de forma clara e correta.","id":123476,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20, assinale, na folha de respostas, a alternativa que corresponde ao per\u00edodo redigido de forma clara e correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19  e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","oab":false,"nome":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409056,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-iniciais-maiusculas-e-minusculas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a topologia do core utiliza uma interliga\u00e7\u00e3o em anel. A justificativa para utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de topologia reside na possibilidade de duplica\u00e7\u00e3o da banda entre dois pontos quaisquer na rede.","provas":[{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139997,"hashId":"fd7236c5fa84b8ab1f030d2cb4d186ed","enunciado":"<P align=justify>a topologia do <EM>core<\/EM> utiliza uma interliga\u00e7\u00e3o em anel. A justificativa para utiliza\u00e7\u00e3o desse tipo de topologia reside na possibilidade de duplica\u00e7\u00e3o da banda entre dois pontos quaisquer na rede.<\/P>","resposta":631349,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":631348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":631349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 91 a 100 A figura abaixo apresenta uma topologia t\u00edpica de uma rede corporativa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia de rede mostrada na figura inclu\u00edda no texto I, \u00e9 correto afirmar que","id":115883,"enunciado":"<P align=justify>Texto I &#8211; itens de 91 a 100 <\/P>\r\n<P align=justify>A figura abaixo apresenta uma topologia t\u00edpica de uma rede corporativa.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3818\/imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia de rede mostrada na figura inclu\u00edda no texto I, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O roteador atua como ponte (bridge) no encaminhamento de pacotes entre a Internet e a rede corporativa.","provas":[{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140019,"hashId":"5dde24c02494141adae4480de9877b75","enunciado":"<P align=justify>O roteador atua como ponte (<EM>bridge<\/EM>) no encaminhamento de pacotes entre a Internet e a rede corporativa.<\/P>","resposta":631435,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":631435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":631434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do texto I, supondo que os comutadores de core estejam ligados entre si com enlaces gigabit Ethernet e que os uplinks dos comutadores de borda para o core sejam feitos em fast Ethernet full-duplex, assim como o enlace entre os comutadores de core e o roteador\/firewall, julgue os itens a seguir.","id":115895,"enunciado":"<P align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do texto I, supondo que os comutadores de <EM>core<\/EM> estejam ligados entre si com enlaces <EM>gigabit<\/EM> Ethernet e que os <EM>uplinks<\/EM> dos comutadores de borda para o <EM>core<\/EM> sejam feitos em <EM>fast<\/EM> Ethernet <EM>full-duplex<\/EM>, assim como o enlace entre os comutadores de <EM>core<\/EM> e o roteador\/<EM>firewall<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/140019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fotoss\u00edntese e fermenta\u00e7\u00e3o apresentam em comum:","provas":[{"id":2412,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62687,"hashId":"af64f8b7e70a7ae08df891cb13b0bb71","enunciado":"<p align=justify>Fotoss\u00edntese e fermenta\u00e7\u00e3o apresentam em comum:<\/p>","resposta":296144,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" NAD id\u00eanticos, os quais transportam os hidrog\u00eanios para agirem na transforma\u00e7\u00e3o de ADP em ATP","id":296143,"corpo":"<p align=justify> \tNAD id\u00eanticos, os quais transportam os hidrog\u00eanios para agirem na transforma\u00e7\u00e3o de ADP em ATP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" No ciclo de calvin \u00e9 produzido Fosfoglicerato, Difosfoglicerato, e Gliceralde\u00eddo, os quais s\u00e3o produtos que aparecem na ordem inversa durante o processo fermentativo","id":296144,"corpo":"<p align=justify> \tNo ciclo de calvin \u00e9 produzido Fosfoglicerato, Difosfoglicerato, e Gliceralde\u00eddo, os quais s\u00e3o produtos que aparecem na ordem inversa durante o processo fermentativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Prote\u00ednas transportadoras de el\u00e9trons, as quais na cadeia transportadora de el\u00e9trons da fermenta\u00e7\u00e3o conduzem os el\u00e9trons do hidrog\u00eanio em dire\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio.","id":296145,"corpo":"<p align=justify> \tProte\u00ednas transportadoras de el\u00e9trons, as quais na cadeia transportadora de el\u00e9trons da fermenta\u00e7\u00e3o conduzem os el\u00e9trons do hidrog\u00eanio em dire\u00e7\u00e3o ao oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Mol\u00e9culas de \u00e1gua, as quais s\u00e3o quebradas no primeiro processo e sintetizadas no segundo. ","id":296146,"corpo":"<p align=justify> \tMol\u00e9culas de \u00e1gua, as quais s\u00e3o quebradas no primeiro processo e sintetizadas no segundo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/62687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos revelam o \u00e1lcool como uma das \"porta de entrada\" para o uso de drogas, fator a contribuir significativamente para a viol\u00eancia contempor\u00e2nea. Entretanto, sabe-se da sua utilidade como combust\u00edvel, desinfetante, solvente, etc. O processo de obten\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool et\u00edlico se d\u00e1 por:","provas":[{"id":2412,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica","sigla":"Instituto de Identificacao e Criminalistica","id":417,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-identificacao-e-criminalistica-2003-uece-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"UECE - Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o e Criminal\u00edstica - Auxiliar de Per\u00edcia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62746,"hashId":"e6bf8e259986985883a9f5e0f4a26c45","enunciado":"<p align=justify>Estudos revelam o \u00e1lcool como uma das \"porta de entrada\" para o uso de drogas, fator a contribuir significativamente para a viol\u00eancia contempor\u00e2nea. Entretanto, sabe-se da sua utilidade como combust\u00edvel, desinfetante, solvente, etc. O processo de obten\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool et\u00edlico se d\u00e1 por:<\/p>","resposta":296407,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Fermenta\u00e7\u00e3o e decanta\u00e7\u00e3o","id":296406,"corpo":"<p align=justify> \tFermenta\u00e7\u00e3o e decanta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Fermenta\u00e7\u00e3o e destila\u00e7\u00e3o","id":296407,"corpo":"<p align=justify> \tFermenta\u00e7\u00e3o e destila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" S\u00edntese e filtra\u00e7\u00e3o","id":296408,"corpo":"<p align=justify> \tS\u00edntese e filtra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" S\u00edntese e sublima\u00e7\u00e3o","id":296409,"corpo":"<p align=justify> \tS\u00edntese e sublima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/62746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"HC UFPE","id":1237,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufpe"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escrita, a falta do acento indicativo da crase pode gerar ambig\u00fcidades. Identifique a op\u00e7\u00e3o em que isso ocorreu.","provas":[{"id":2749,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"HC UFPE","id":1237,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufpe-2003-covest-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"COVEST - HC UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":74577,"hashId":"6652019024e8457ecde9a9a7687a06a1","enunciado":"<p align=justify>Na escrita, a falta do acento indicativo da crase pode\r\ngerar ambig\u00fcidades. Identifique a op\u00e7\u00e3o em que isso\r\nocorreu.<\/p>","resposta":352475,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A que dist\u00e2ncia estamos n\u00f3s da felicidade?","id":352473,"corpo":"<p align=justify>A que dist\u00e2ncia estamos n\u00f3s da felicidade?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o dos outros constitui um fator que nos leva a buscar a felicidade.","id":352474,"corpo":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o dos outros constitui um fator que\r\nnos leva a buscar a felicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es que mantemos com n\u00f3s mesmos s\u00e3o atribu\u00eddas as buscas pela felicidade.","id":352475,"corpo":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es que mantemos com n\u00f3s mesmos s\u00e3o\r\natribu\u00eddas as buscas pela felicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es a tomar n\u00e3o apenas manifestam nosso senso moral mas tamb\u00e9m provam a nossa consci\u00eancia moral.","id":352476,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es a tomar n\u00e3o apenas manifestam\r\nnosso senso moral mas tamb\u00e9m provam a nossa\r\nconsci\u00eancia moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pessoas a cujas palavras nos referimos sabem a que valores aderiram.","id":352477,"corpo":"<p align=justify>As pessoas a cujas palavras nos referimos\r\nsabem a que valores aderiram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/74577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":3048,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - Administrador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":91163,"hashId":"8c1dd3d0ab8206cd1c720a092bbfb3d4","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":430358,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional se centra na mudan\u00e7a planejada, n\u00e3o se opondo ao processo de mudan\u00e7a casual que eventualmente as organiza\u00e7\u00f5es experimentam.","id":430358,"corpo":"<p align=justify>O Desenvolvimento Organizacional se centra na mudan\u00e7a planejada, n\u00e3o se opondo ao processo de mudan\u00e7a casual que eventualmente as organiza\u00e7\u00f5es experimentam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional ajuda os gerentes a alcan\u00e7ar um grau de s\u00edntese da organiza\u00e7\u00e3o.","id":430359,"corpo":"<p align=justify>O Desenvolvimento Organizacional ajuda os gerentes a alcan\u00e7ar um grau de s\u00edntese da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional \u00e9 \u00fatil para os gerentes, porque os for\u00e7a a ver as organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos din\u00e2micos que interagem ativamente com o ambiente circundante.","id":430360,"corpo":"O Desenvolvimento Organizacional \u00e9 \u00fatil para os gerentes, porque os for\u00e7a a ver as organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos din\u00e2micos que interagem ativamente com o ambiente circundante.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Desenvolvimento Organizacional encoraja os gerentes a olhar n\u00e3o s\u00f3 o que os indiv\u00edduos e grupos est\u00e3o fazendo, mas tamb\u00e9m, como est\u00e3o fazendo.","id":430361,"corpo":"<p align=justify>O Desenvolvimento Organizacional encoraja os gerentes a olhar n\u00e3o s\u00f3 o que os indiv\u00edduos e grupos est\u00e3o fazendo, mas tamb\u00e9m, como est\u00e3o fazendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/91163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Repres\u00e1lias, perturba\u00e7\u00f5es e confus\u00f5es n\u00e3o pertencem ao conjunto dos procedimentos socialmente justos.","provas":[{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":1324,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito - 2003"},{"id":28433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - M\u00e9dico Legista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":228970,"hashId":"978048c2837d91ce1c05ced89b7dcbb3","enunciado":"<p align=justify>Repres\u00e1lias, perturba\u00e7\u00f5es e confus\u00f5es n\u00e3o pertencem ao\r\nconjunto dos procedimentos socialmente justos.<\/p>","resposta":904919,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":904920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":904919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":157983,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1323\/1.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/228970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, t\u00e3o ou mais tr\u00e1gico do que a fome, \u00e9 a absoluta insensibilidade dos que dela n\u00e3o padecem &#8212; governo e sociedade &#8212; para t\u00e3o grave problema, que vitima milh\u00f5es de brasileiros.","provas":[{"id":28433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - M\u00e9dico Legista - 2003"},{"id":1324,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito - 2003"},{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":229005,"hashId":"3217714a866f2fd992709f95cbd54eaa","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que, t\u00e3o ou mais tr\u00e1gico do que a fome, \u00e9\r\na absoluta insensibilidade dos que dela n\u00e3o padecem\r\n&#8212; governo e sociedade &#8212; para t\u00e3o grave problema, que\r\nvitima milh\u00f5es de brasileiros.<\/p>","resposta":905016,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de Maria Alice Cruz, extra\u00eddo e adaptado do site www.unicamp.br. Com base na janela mostrada e considerando o texto nela contido, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157994,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1323\/23.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de Maria Alice Cruz, extra\u00eddo e adaptado do <EM>site<\/EM> www.unicamp.br. Com base na janela mostrada e considerando o texto nela contido, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/229005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as flagrantes desigualdades existentes no Brasil s\u00e3o recentes, frutos do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds veio a conhecer no s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229277,"hashId":"351db7f416361a3a0e23d59bd58b8dcd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, as flagrantes desigualdades\r\nexistentes no Brasil s\u00e3o recentes, frutos do processo de\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds veio a conhecer\r\nno s\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":905970,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia e tendo em vista o que ele aborda, julgue os itens que se seguem.","id":158120,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1322\/18.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia e tendo em vista o que ele aborda, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/229277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo absolvido em eventual acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio, Dem\u00e9trio pode ser punido pela pr\u00e1tica de il\u00edcito administrativo, se ficar comprovada sua imper\u00edcia ou imprud\u00eancia.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229314,"hashId":"78de8ced89e78d1e81f2b6474f66d3f9","enunciado":"<p align=justify>Mesmo absolvido em eventual acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio,\r\nDem\u00e9trio pode ser punido pela pr\u00e1tica de il\u00edcito administrativo,\r\nse ficar comprovada sua imper\u00edcia ou imprud\u00eancia.<\/p>","resposta":906073,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dem\u00e9trio, policial civil do estado de Roraima, conduzindo viatura policial em alta velocidade, na persegui\u00e7\u00e3o a bandidos, perdeu o controle do ve\u00edculo, vindo a atingir uma senhora que estava em uma parada de \u00f4nibus. Do acidente, resultou a morte da v\u00edtima. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os direitos e garantias fundamentais, bem como a responsabilidade do Estado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":158127,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Dem\u00e9trio, policial civil do estado de Roraima,\r\nconduzindo viatura policial em alta velocidade, na persegui\u00e7\u00e3o\r\na bandidos, perdeu o controle do ve\u00edculo, vindo a atingir uma\r\nsenhora que estava em uma parada de \u00f4nibus. Do acidente,\r\nresultou a morte da v\u00edtima.<\/p>\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os direitos\r\ne garantias fundamentais, bem como a responsabilidade do\r\nEstado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/229314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica tem liberdade para escolher os ministros do Supremo Tribunal Federal, sem a interfer\u00eancia de qualquer outro poder.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229317,"hashId":"8a1635476eb4c27ad7964f25f4012243","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica tem liberdade para escolher os\r\nministros do Supremo Tribunal Federal, sem a interfer\u00eancia de\r\nqualquer outro poder.<\/p>","resposta":906080,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es do chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o e dos estados, julgue os itens a seguir.","id":158128,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das atribui\u00e7\u00f5es do chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o e dos\r\nestados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/229317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos atos pertinentes ao inqu\u00e9rito policial, ser\u00e1 assegurado ao indiciado, Fl\u00e1vio, o amplo direito de defesa, orientado pelo princ\u00edpio do contradit\u00f3rio.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229344,"hashId":"ac27700bb475f1c699d4043cd9b533c5","enunciado":"<p align=justify>Nos atos pertinentes ao inqu\u00e9rito policial, ser\u00e1 assegurado ao\r\nindiciado, Fl\u00e1vio, o amplo direito de defesa, orientado pelo\r\nprinc\u00edpio do contradit\u00f3rio.<\/p>","resposta":906139,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":906139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que um indiv\u00edduo &#8212; Fl\u00e1vio &#8212; tenha sido preso em flagrante delito, ap\u00f3s ter danificado, mediante pauladas, viatura policial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158133,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que um indiv\u00edduo &#8212; Fl\u00e1vio\r\n&#8212; tenha sido preso em flagrante delito, ap\u00f3s ter danificado,\r\nmediante pauladas, viatura policial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento inquisitorial","oab":false,"nome":"Procedimento inquisitorial","pai":421036,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421040,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-inquisitorial"}],"slug":"direito-processual-penal\/229344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados hediondos, nas formas tentadas ou consumadas, os crimes de homic\u00eddio simples, latroc\u00ednio, estupro e atentado violento ao pudor.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229347,"hashId":"6ae94d5c53058f3c3d55110348924662","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados hediondos, nas formas tentadas ou\r\nconsumadas, os crimes de homic\u00eddio simples, latroc\u00ednio,\r\nestupro e atentado violento ao pudor.<\/p>","resposta":906145,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":906145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais pertinentes aos crimes hediondos, julgue os itens que se seguem.","id":158134,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais pertinentes aos crimes\r\nhediondos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["progress\u00e3o de regime crime hediondo"],"nome_clean":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406524,"slug":"direito-penal-lei-de-crimes-hediondos-lei-no-8-072-1990"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/229347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 71, inciso II, disp\u00f5e que o controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 feito pelo Congresso Nacional, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ao qual compete julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e as sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico federal, e as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico. Segundo jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF), esse dispositivo n\u00e3o se aplica \u00e0s sociedades de economia mista.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:34:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932535,"hashId":"942df1597053bb352ef328227d70520e","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 71, inciso II, disp\u00f5e que o controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 feito pelo Congresso Nacional, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ao qual compete julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e as sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico federal, e as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico. Segundo jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF), esse dispositivo n\u00e3o se aplica \u00e0s sociedades de economia mista.<\/p>","resposta":3270380,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270380,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270381,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":356686,"enunciado":"Acerca do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/932535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Manoel trancafiou seu desafeto em um compartimento completamente isolado e introduziu nesse compartimento gases delet\u00e9rios (\u00f3xido de carbono e g\u00e1s de ilumina\u00e7\u00e3o), os quais causaram a morte por asfixia t\u00f3xica da v\u00edtima.Nessa situa\u00e7\u00e3o, Manoel responder\u00e1 pelo crime de homic\u00eddio qualificado.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:35:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932597,"hashId":"a9dfe2afe1cad2d15a48adab6c8e43c0","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Manoel trancafiou seu desafeto em um compartimento completamente isolado e introduziu nesse compartimento gases delet\u00e9rios (\u00f3xido de carbono e g\u00e1s de ilumina\u00e7\u00e3o), os quais causaram a morte por asfixia t\u00f3xica da v\u00edtima.<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, Manoel responder\u00e1 pelo crime de homic\u00eddio qualificado.<\/p>","resposta":3270504,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270504,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270505,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a pessoa, julgue os itens seguintes.","id":356700,"enunciado":"Acerca dos crimes contra a pessoa, julgue os itens seguintes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/932597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O interlocutor informa, no \u00faltimo par\u00e1grafo, que os limites do direito, que o cidad\u00e3o reconhece para o seu semelhante em rela\u00e7\u00e3o a si, devem ser obedecidos, reciprocamente, em circunst\u00e2ncias id\u00eanticas.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:35:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932635,"hashId":"02bd1b25f56438ee3e5276f7c21709c3","enunciado":"<p>O interlocutor informa, no \u00faltimo par\u00e1grafo, que os limites do direito, que o cidad\u00e3o reconhece para o seu semelhante em rela\u00e7\u00e3o a si, devem ser obedecidos, reciprocamente, em circunst\u00e2ncias id\u00eanticas.<\/p>","resposta":3270580,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270581,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":356709,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/07.gif\"><\/p><p>A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Benedito, antes de assumir a fun\u00e7\u00e3o de delegado de pol\u00edcia, mas em raz\u00e3o dela, exigiu de um traficante a import\u00e2ncia de R$ 10 mil para n\u00e3o indici\u00e1-lo em um inqu\u00e9rito policial instaurado para apurar crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes no interior de uma escola p\u00fablica.Nessa situa\u00e7\u00e3o, Benedito cometeu o crime de concuss\u00e3o.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:34:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932608,"hashId":"b27fbf9a0c459323c58458999b56e6c6","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Benedito, antes de assumir a fun\u00e7\u00e3o de delegado de pol\u00edcia, mas em raz\u00e3o dela, exigiu de um traficante a import\u00e2ncia de R$ 10 mil para n\u00e3o indici\u00e1-lo em um inqu\u00e9rito policial instaurado para apurar crime de tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes no interior de uma escola p\u00fablica.<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, Benedito cometeu o crime de concuss\u00e3o.<\/p>","resposta":3270526,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270526,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270527,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":356702,"enunciado":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio e a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 129","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":"direito-penal\/932608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escritura p\u00fablica deveria ter sido registrada no cart\u00f3rio de registro da capital do estado-membro no qual se situa o munic\u00edpio.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:34:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932569,"hashId":"635d896c17bc7df208d518f0081a30b0","enunciado":"<p>A escritura p\u00fablica deveria ter sido registrada no cart\u00f3rio de registro da capital do estado-membro no qual se situa o munic\u00edpio.<\/p>","resposta":3270449,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270449,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270448,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado munic\u00edpio brasileiro, a Lei Municipal n.\u00ba 1, de 10\/1\/2001, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos n\u00e3o poderiam ter \u00e1rea menor que 100 m2. Nesse mesmo munic\u00edpio, a Lei Municipal n.\u00ba 2, de 10\/3\/2001, com vacatio legis de dois anos, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos n\u00e3o poder\u00e3o mais ter \u00e1rea menor que 150 m2. Marcos, em 30\/4\/2001, vendeu para Carlos e Augusto, por meio de escritura p\u00fablica registrada no cart\u00f3rio de registro, im\u00f3vel de 210 m2, fracionado para cada um em 105 m2, tendo sido abertas novas matr\u00edculas no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis do munic\u00edpio em 1.o\/5\/2001. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, tendo como base a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, o direito das coisas e as compet\u00eancias legislativas dos entes federados.","id":356693,"enunciado":"<p>Em determinado munic\u00edpio brasileiro, a Lei Municipal\r\nn.\u00ba 1, de 10\/1\/2001, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos\r\nn\u00e3o poderiam ter \u00e1rea menor que 100 m2. Nesse mesmo munic\u00edpio,\r\na Lei Municipal n.\u00ba 2, de 10\/3\/2001, com vacatio legis de dois\r\nanos, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos n\u00e3o poder\u00e3o\r\nmais ter \u00e1rea menor que 150 m2. Marcos, em 30\/4\/2001, vendeu\r\npara Carlos e Augusto, por meio de escritura p\u00fablica registrada no\r\ncart\u00f3rio de registro, im\u00f3vel de 210 m2, fracionado para cada um\r\nem 105 m2, tendo sido abertas novas matr\u00edculas no cart\u00f3rio de\r\nregistro de im\u00f3veis do munic\u00edpio em 1.o\/5\/2001.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes, tendo como base a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo\r\nCivil, o direito das coisas e as compet\u00eancias legislativas dos entes\r\nfederados.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro do T\u00edtulo","oab":true,"nome":"Registro do T\u00edtulo","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406027,"slug":"direito-civil-registro-do-titulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"}],"slug":"direito-civil\/932569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete aos ju\u00edzes federais julgar as causas entre Estado estrangeiro e munic\u00edpio. Da decis\u00e3o caber\u00e1 recurso ordin\u00e1rio para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:36:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932559,"hashId":"b70a1a325a6dc6eea36bc00cdab63b46","enunciado":"<p>Compete aos ju\u00edzes federais julgar as causas entre Estado estrangeiro e munic\u00edpio. Da decis\u00e3o caber\u00e1 recurso ordin\u00e1rio para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).<\/p>","resposta":3270428,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":356692,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca do Poder Judici\u00e1rio e do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/932559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico compete exercer o controle externo da atividade policial, podendo, para tanto, ter livre ingresso em estabelecimentos policiais e prisionais, bem como acesso a quaisquer documentos relativos \u00e0 atividade-fim policial.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:35:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932560,"hashId":"ba1ddc53906dfaf46618728f1118254d","enunciado":"<p>Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico compete exercer o controle externo da atividade policial, podendo, para tanto, ter livre ingresso em estabelecimentos policiais e prisionais, bem como acesso a quaisquer documentos relativos \u00e0 atividade-fim policial.<\/p>","resposta":3270430,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270430,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270431,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":356692,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca do Poder Judici\u00e1rio e do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/932560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cdireito (...) problema\u201d (.4-7): direito, assim como a moral, por vezes regulam condutas externas, assim como internas; por isso a dicotomia n\u00e3o \u00e9 suficiente para dar conta do problema","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:36:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932640,"hashId":"0150fa936ecae858882ee2fb1e9bc352","enunciado":"<p>\u201cdireito (...) problema\u201d (.4-7): direito, assim como a moral, por vezes regulam condutas externas, assim como internas; por isso a dicotomia n\u00e3o \u00e9 suficiente para dar conta do problema<\/p>","resposta":3270591,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270590,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270591,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, julgue a corre\u00e7\u00e3o gramatical da reescritura apresentada e a manuten\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia do texto acima.","id":356710,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/08.gif\"><\/p><p>Em cada um dos itens seguintes, julgue a corre\u00e7\u00e3o gramatical da\r\nreescritura apresentada e a manuten\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia do texto acima.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cSe o direito (...) \u00c9tica\u201d (l.8-10): Nada tem h\u00e1 ver com a \u00e9tica se se entender o direito, e defin\u00ed-lo a partir das id\u00e9ias de norma e validez","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 11:36:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932641,"hashId":"15888f1475095db296b92f1aded6bcaf","enunciado":"<p>\u201cSe o direito (...) \u00c9tica\u201d (l.8-10): Nada tem h\u00e1 ver com a \u00e9tica se se entender o direito, e defin\u00ed-lo a partir das id\u00e9ias de norma e validez<\/p>","resposta":3270593,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270592,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270593,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, julgue a corre\u00e7\u00e3o gramatical da reescritura apresentada e a manuten\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia do texto acima.","id":356710,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/08.gif\"><\/p><p>Em cada um dos itens seguintes, julgue a corre\u00e7\u00e3o gramatical da\r\nreescritura apresentada e a manuten\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia do texto acima.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 considerado como de efetivo exerc\u00edcio o afastamento para","provas":[{"id":270,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":307178,"hashId":"2c2eaef937d03513f3d73621f5536027","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 considerado como de efetivo exerc\u00edcio o\r\nafastamento para<\/p>","resposta":1120177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou equivalente em \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","id":1120176,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou equivalente em\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, Estados e\r\nMunic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade, em per\u00edodo superior a vinte e quatro meses, cumulativo ao longo do tempo de servi\u00e7o p\u00fablico prestado \u00e0 Uni\u00e3o, em cargo de provimento efetivo.","id":1120177,"corpo":"<p align=justify>tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade, em per\u00edodo superior a\r\nvinte e quatro meses, cumulativo ao longo do tempo\r\nde servi\u00e7o p\u00fablico prestado \u00e0 Uni\u00e3o, em cargo de\r\nprovimento efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"servir em organismo internacional de que o Brasil participe ou com o qual coopere.","id":1120178,"corpo":"<p align=justify>servir em organismo internacional de que o Brasil\r\nparticipe ou com o qual coopere.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei.","id":1120179,"corpo":"<p align=justify>j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gozo de f\u00e9rias.","id":1120180,"corpo":"<p align=justify>gozo de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/307178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando estudos recentes sobre agentes etiol\u00f3gicos de pneumonia adquirida na comunidade, a pessoas n\u00e3o imunodeprimidas e que n\u00e3o necessitam de interna\u00e7\u00e3o devem ser administrados os seguintes antibi\u00f3ticos:","provas":[{"id":1683,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":310891,"hashId":"baeb86f68bb313f6d8c01717674f1b65","enunciado":"<p align=justify>Considerando estudos recentes sobre agentes etiol\u00f3gicos\r\nde pneumonia adquirida na comunidade, a pessoas n\u00e3o\r\nimunodeprimidas e que n\u00e3o necessitam de interna\u00e7\u00e3o\r\ndevem ser administrados os seguintes antibi\u00f3ticos:<\/p>","resposta":1130392,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ceftriaxone ou azitromicina","id":1130391,"corpo":"<p align=justify>ceftriaxone ou azitromicina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amicacina ou roxitromicina.","id":1130392,"corpo":"<p align=justify>amicacina ou roxitromicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"penicilina ou amoxacilina.","id":1130393,"corpo":"<p align=justify>penicilina ou amoxacilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"roxitromicina ou azitromicina.","id":1130394,"corpo":"<p align=justify>roxitromicina ou azitromicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tetraciclina ou azitromicina.","id":1130395,"corpo":"<p align=justify>tetraciclina ou azitromicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/310891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse em cargo p\u00fablico da pessoa que n\u00e3o seja servidor, ocorrer\u00e1 no prazo de","provas":[{"id":268,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2003"},{"id":214,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":213,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":312449,"hashId":"237f1b7d1478685622bd8f734bf01fe0","enunciado":"<p align=justify>A posse em cargo p\u00fablico da pessoa que n\u00e3o seja\r\nservidor, ocorrer\u00e1 no prazo de<\/p>","resposta":1134227,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias contados da inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.","id":1134226,"corpo":"<p align=justify>trinta dias contados da inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":1134227,"corpo":"<p align=justify>trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de\r\nprovimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinze dias contados da proclama\u00e7\u00e3o do resultado do concurso.","id":1134228,"corpo":"<p align=justify>quinze dias contados da proclama\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quinze dias contados da inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.","id":1134229,"corpo":"<p align=justify>quinze dias contados da inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quinze dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de investidura.","id":1134230,"corpo":"<p align=justify>quinze dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de\r\ninvestidura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 30 considere a Lei n\u00ba 8.112\/90.","id":190483,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es:<\/U> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 30 considere a Lei n\u00ba 8.112\/90.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/312449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"devido \u00e0 intensa inveja\", linha 64, haveria crase, se a express\u00e3o fosse permutada por:","provas":[{"id":1731,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2003"},{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"},{"id":1741,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2003"},{"id":1821,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":1843,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":1657,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":40801,"hashId":"538678ae0902bd1938b5f660254fb487","enunciado":"<p>Em \"devido \u00e0 intensa inveja\", linha 64, haveria crase, se a express\u00e3o fosse permutada por:<\/p>","resposta":194052,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devido a puni\u00e7\u00e3o aos traficantes","id":194052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido <strong><u>a<\/u><\/strong> puni\u00e7\u00e3o aos traficantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devido a quest\u00f5es pol\u00edticas","id":194053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido <strong><u>a<\/u><\/strong> quest\u00f5es pol\u00edticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"devido a essa guerra","id":194054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido <strong><u>a<\/u><\/strong> essa guerra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"devido a ela","id":194055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido <strong><u>a<\/u><\/strong> ela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35440,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1821\/Imagem_23.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/40801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Justifica-se inteiramente o emprego do sinal de crase em:","provas":[{"id":1774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":1770,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"},{"id":1803,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":43171,"hashId":"9662a817518d5a2d64d7969eb7beeb8d","enunciado":"<p align=justify>Justifica-se inteiramente o emprego do sinal de crase em:<\/p>","resposta":205157,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 permitido \u00e0 ningu\u00e9m recorrer a uma concep\u00e7\u00e3o de liberdade que venha a contrariar \u00e0quela que \u00e9 de consenso social.","id":205154,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 permitido \u00e0 ningu\u00e9m recorrer a uma\r\nconcep\u00e7\u00e3o de liberdade que venha a contrariar\r\n\u00e0quela que \u00e9 de consenso social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os que reagem irritados \u00e0 uma demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de liberdade s\u00e3o os mesmos que aplaudem \u00e0s medidas de for\u00e7a e de exce\u00e7\u00e3o.","id":205155,"corpo":"<p align=justify>Os que reagem irritados \u00e0 uma demonstra\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e1tica de liberdade s\u00e3o os mesmos que aplaudem\r\n\u00e0s medidas de for\u00e7a e de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 partir do momento em que n\u00e3o haja obedi\u00eancia \u00e0 qualquer norma, estar\u00e1 comprometida a pr\u00e1tica mesma da liberdade.","id":205156,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 partir do momento em que n\u00e3o haja obedi\u00eancia \u00e0\r\nqualquer norma, estar\u00e1 comprometida a pr\u00e1tica\r\nmesma da liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe \u00e0s autoridades constitu\u00eddas definir o que seja liberdade, mas permitir que todos tenham acesso \u00e0s pr\u00e1ticas previstas em lei.","id":205157,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe \u00e0s autoridades constitu\u00eddas definir o que\r\nseja liberdade, mas permitir que todos tenham\r\nacesso \u00e0s pr\u00e1ticas previstas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso avaliar \u00e0 dist\u00e2ncia que existe entre a pr\u00e1tica autorit\u00e1ria e \u00e0quela que respeita um controle social de liberdade.","id":205158,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 preciso avaliar \u00e0 dist\u00e2ncia que existe entre a\r\npr\u00e1tica autorit\u00e1ria e \u00e0quela que respeita um controle\r\nsocial de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":37613,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1774\/ScreenHunter_05.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1774\/ScreenHunter_06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/43171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u2018atingem\u2019 (R.11) est\u00e1 no plural para concordar com \u2018milhares de homens e mulheres\u2019 (l.11-12).","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440255,"hashId":"ac16131030e228d3b3f986695633961a","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \u2018atingem\u2019 (R.11) est\u00e1 no plural para\r\nconcordar com \u2018milhares de homens e mulheres\u2019 (l.11-12).<\/p>","resposta":1561336,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1561336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":254551,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho demonstra que o impacto econ\u00f4mico provocado pelas batidas de tr\u00e2nsito n\u00e3o se restringem aos gastos de oficina. Os danos a ve\u00edculos e sinaliza\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito respondem por apenas 30% da conta, algo em torno de R$ 1,5 bilh\u00e3o.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440292,"hashId":"88d0ce89a2e3d29e1e8a9ae6fd3c206c","enunciado":"<p align=justify>O trabalho demonstra que o impacto econ\u00f4mico provocado\r\npelas batidas de tr\u00e2nsito n\u00e3o se restringem aos gastos de\r\noficina. Os danos a ve\u00edculos e sinaliza\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito\r\nrespondem por apenas 30% da conta, algo em torno de\r\nR$ 1,5 bilh\u00e3o.<\/p>","resposta":1561410,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1561410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de um texto, julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":254557,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes,\r\nna ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de\r\num texto, julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do sinal indicativo de crase em \"a doze\" (l.5) \u00e9 opcional.","provas":[{"id":3710,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-digitador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Digitador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":130593,"hashId":"467ab4622352037d7c10607524b4c6c8","enunciado":"<P align=justify>O emprego do sinal indicativo de crase em \"a doze\" (<EM>l<\/EM>.5) \u00e9 opcional.<\/P>","resposta":599625,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":599624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":599625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os diversos aspectos que envolvem o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110768,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3710\/88.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os diversos aspectos que envolvem o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/130593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regula\u00e7\u00e3o do mercado de valores mobili\u00e1rios consiste na atua\u00e7\u00e3o da CVM em","provas":[{"id":115,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7971,"hashId":"911b2d75ac362ce4b005ef3cf5635d6f","enunciado":"<p align=justify>A regula\u00e7\u00e3o do mercado de valores mobili\u00e1rios consiste\r\nna atua\u00e7\u00e3o da CVM em<\/p>","resposta":39422,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a pol\u00edtica de disclousure.","id":39422,"corpo":"<p align=justify>promover a pol\u00edtica de disclousure.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"fixar o pre\u00e7o de emiss\u00e3o dos t\u00edtulos.","id":39423,"corpo":"<p align=justify>fixar o pre\u00e7o de emiss\u00e3o dos t\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"interferir nas cota\u00e7\u00f5es do mercado.","id":39424,"corpo":"<p align=justify>interferir nas cota\u00e7\u00f5es do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"deliberar sobre pol\u00edtica de dividendos.","id":39425,"corpo":"<p align=justify>deliberar sobre pol\u00edtica de dividendos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"controlar o fluxo de capitais estrangeiros.","id":39426,"corpo":"<p align=justify>controlar o fluxo de capitais estrangeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/7971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito ao sistema de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, \u00e9 correto dizer que","provas":[{"id":114,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8205,"hashId":"09146501e43299b1bb959ef4084e4116","enunciado":"<p align=justify>Com respeito ao sistema de distribui\u00e7\u00e3o de valores\r\nmobili\u00e1rios, \u00e9 correto dizer que<\/p>","resposta":40583,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete exclusivamente ao Conselho Monet\u00e1rio Nacional definir os tipos de institui\u00e7\u00e3o financeira que poder\u00e3o exercer atividades no mercado de valores mobili\u00e1rios, bem como as esp\u00e9cies de opera\u00e7\u00e3o que poder\u00e3o realizar e de servi\u00e7os que poder\u00e3o prestar nesse mercado.","id":40582,"corpo":"<p align=justify>compete exclusivamente ao Conselho Monet\u00e1rio\r\nNacional definir os tipos de institui\u00e7\u00e3o financeira que\r\npoder\u00e3o exercer atividades no mercado de valores\r\nmobili\u00e1rios, bem como as esp\u00e9cies de opera\u00e7\u00e3o que\r\npoder\u00e3o realizar e de servi\u00e7os que poder\u00e3o prestar\r\nnesse mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios o exerc\u00edcio da media\u00e7\u00e3o ou corretagem de opera\u00e7\u00f5es com valores mobili\u00e1rios.","id":40583,"corpo":"<p align=justify>depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de\r\nValores Mobili\u00e1rios o exerc\u00edcio da media\u00e7\u00e3o ou\r\ncorretagem de opera\u00e7\u00f5es com valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"quando uma institui\u00e7\u00e3o financeira explora simultaneamente opera\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os no mercado de valores mobili\u00e1rios e nos mercados sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios pode exercer papel fiscalizador em ambas as \u00e1reas, dada a compet\u00eancia estabelecida.","id":40584,"corpo":"<p align=justify>quando uma institui\u00e7\u00e3o financeira explora\r\nsimultaneamente opera\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os no mercado\r\nde valores mobili\u00e1rios e nos mercados sujeitos \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil, a Comiss\u00e3o\r\nde Valores Mobili\u00e1rios pode exercer papel\r\nfiscalizador em ambas as \u00e1reas, dada a\r\ncompet\u00eancia estabelecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 os agentes aut\u00f4nomos com registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios podem exercer a atividade de media\u00e7\u00e3o ou corretagem de valores mobili\u00e1rios fora da bolsa.","id":40585,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 os agentes aut\u00f4nomos com registro na Comiss\u00e3o\r\nde Valores Mobili\u00e1rios podem exercer a atividade de\r\nmedia\u00e7\u00e3o ou corretagem de valores mobili\u00e1rios fora\r\nda bolsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"independe de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios o exerc\u00edcio da compra de valores mobili\u00e1rios para revend\u00ea-los por conta pr\u00f3pria.","id":40586,"corpo":"<p align=justify>independe de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de\r\nValores Mobili\u00e1rios o exerc\u00edcio da compra de valores\r\nmobili\u00e1rios para revend\u00ea-los por conta pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404913,"slug":"conhecimentos-bancarios-distribuicao-de-valores-mobiliarios"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/8205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado de balc\u00e3o organizado e regularizado pela CVM, as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas atrav\u00e9s","provas":[{"id":337,"cargo":{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-mercado-de-capitais-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6320,"hashId":"c4cb1f193c8dbe2c9dfdb3d4dd2b183d","enunciado":"<p align=justify>No mercado de balc\u00e3o organizado e regularizado pela\r\nCVM, as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas atrav\u00e9s<\/p>","resposta":31242,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do preg\u00e3o viva-voz da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo.","id":31240,"corpo":"<p align=justify>do preg\u00e3o viva-voz da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"da rede de servi\u00e7os da Bolsa Mercantil e de Futuros.","id":31241,"corpo":"<p align=justify>da rede de servi\u00e7os da Bolsa Mercantil e de Futuros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"da Sociedade Operadora do Mercado de Ativos.","id":31242,"corpo":"<p align=justify>da Sociedade Operadora do Mercado de Ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"da Central de Cust\u00f3dia e Liquida\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos.","id":31243,"corpo":"<p align=justify>da Central de Cust\u00f3dia e Liquida\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"da Companhia Brasileira de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia.","id":31244,"corpo":"<p align=justify>da Companhia Brasileira de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de balc\u00e3o","oab":false,"nome":"Mercado de balc\u00e3o","pai":404917,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397755,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-balcao"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/6320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - Normas Cont\u00e1beis de Auditoria","id":4543,"slug":"analista-normas-contabeis-de-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios tem poderes para disciplinar, normatizar e fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o dos diversos integrantes do mercado. No \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es, pode-se dizer que","provas":[{"id":339,"cargo":{"descricao":"Analista - Normas Cont\u00e1beis de Auditoria","id":4543,"slug":"analista-normas-contabeis-de-auditoria"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-normas-contabeis-de-auditoria-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - Normas Cont\u00e1beis de Auditoria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6545,"hashId":"2317f7ead06ab13fa299e5319d5852d4","enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios tem poderes para\r\ndisciplinar, normatizar e fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o dos diversos\r\nintegrantes do mercado. No \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es,\r\npode-se dizer que<\/p>","resposta":32343,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u00e9 vedada a atua\u00e7\u00e3o como amicus curiae, ou seja, ela n\u00e3o pode assessorar o Poder Judici\u00e1rio na decis\u00e3o de processos envolvendo o mercado de valores mobili\u00e1rios.","id":32340,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u00e9 vedada a atua\u00e7\u00e3o\r\ncomo amicus curiae, ou seja, ela n\u00e3o pode assessorar\r\no Poder Judici\u00e1rio na decis\u00e3o de processos envolvendo\r\no mercado de valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"embora n\u00e3o tenha a atribui\u00e7\u00e3o de atentar para a regularidade e confiabilidade das informa\u00e7\u00f5es divulgadas pelas companhias, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios sempre exerce julgamento de valor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mesmas.","id":32341,"corpo":"<p align=justify>embora n\u00e3o tenha a atribui\u00e7\u00e3o de atentar para a\r\nregularidade e confiabilidade das informa\u00e7\u00f5es divulgadas\r\npelas companhias, a Comiss\u00e3o de Valores\r\nMobili\u00e1rios sempre exerce julgamento de valor em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s mesmas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"a Superintend\u00eancia Geral tem poderes para julgar e punir os faltosos no mercado de valores mobili\u00e1rios, sendo que as penalidades v\u00e3o desde a simples advert\u00eancia at\u00e9 a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de atividades no mercado.","id":32342,"corpo":"<p align=justify>a Superintend\u00eancia Geral tem poderes para julgar e\r\npunir os faltosos no mercado de valores mobili\u00e1rios,\r\nsendo que as penalidades v\u00e3o desde a simples\r\nadvert\u00eancia at\u00e9 a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de\r\natividades no mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"diante de suspeitas, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios pode iniciar um inqu\u00e9rito administrativo, por meio do qual recolhe informa\u00e7\u00f5es, toma depoimentos e re\u00fane provas com vistas a identificar claramente o respons\u00e1vel por pr\u00e1ticas ilegais, oferecendo-lhe, a partir da acusa\u00e7\u00e3o, amplo direito de defesa.","id":32343,"corpo":"<p align=justify>diante de suspeitas, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios\r\npode iniciar um inqu\u00e9rito administrativo, por\r\nmeio do qual recolhe informa\u00e7\u00f5es, toma depoimentos\r\ne re\u00fane provas com vistas a identificar claramente\r\no respons\u00e1vel por pr\u00e1ticas ilegais, oferecendo-lhe,\r\na partir da acusa\u00e7\u00e3o, amplo direito de defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"tendo em vista suas atividades de supervis\u00e3o preventiva, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios n\u00e3o tem poderes para suspens\u00e3o ou cancelamento de registros, credenciamentos ou autoriza\u00e7\u00e3o.","id":32344,"corpo":"<p align=justify>tendo em vista suas atividades de supervis\u00e3o\r\npreventiva, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios n\u00e3o\r\ntem poderes para suspens\u00e3o ou cancelamento de\r\nregistros, credenciamentos ou autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/6545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Martinho Lutero, em 31 de outubro de 1517, fazia afixar, em Wittenberg, 95 teses em que denunciava a falsa seguran\u00e7a alcan\u00e7ada pelas indulg\u00eancias, cuja pr\u00e9dica (prega\u00e7\u00e3o) e venda o papa e Alberto de Brandemburgo tinham confiado aos dominicanos. Lutero chegou \u00e0 opini\u00e3o de que o homem, deca\u00eddo em raz\u00e3o do pecado original, s\u00f3 podia ser salvo por:","provas":[{"id":1259,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:10:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":29370,"hashId":"98cc75b87c97cc3b200c24564c4af8f9","enunciado":"<p align=justify>Martinho Lutero, em 31 de outubro de 1517, fazia\r\nafixar, em Wittenberg, 95 teses em que denunciava a\r\nfalsa seguran\u00e7a alcan\u00e7ada pelas indulg\u00eancias, cuja\r\npr\u00e9dica (prega\u00e7\u00e3o) e venda o papa e Alberto de\r\nBrandemburgo tinham confiado aos dominicanos.\r\nLutero chegou \u00e0 opini\u00e3o de que o homem, deca\u00eddo em\r\nraz\u00e3o do pecado original, s\u00f3 podia ser salvo por:<\/p>","resposta":140408,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9ritos \u00fanicos de Jesus Cristo;","id":140408,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9ritos \u00fanicos de Jesus Cristo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es de caridade para com o pr\u00f3ximo;","id":140409,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00f5es de caridade para com o pr\u00f3ximo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obras que o homem realizava durante a vida;","id":140410,"corpo":"<p align=justify>obras que o homem realizava durante a vida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arrependimento e doa\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 Igreja;","id":140411,"corpo":"<p align=justify>arrependimento e doa\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 Igreja;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica da comunh\u00e3o e adora\u00e7\u00e3o aos santos.","id":140412,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1tica da comunh\u00e3o e adora\u00e7\u00e3o aos santos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","oab":false,"nome":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416701,"slug":"historia-movimentos-de-reforma-religiosa-protestantes-e-catolicos"}],"slug":"historia\/29370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da mortalidade proporcional por causas, no Brasil, nos \u00faltimos anos, mostra","provas":[{"id":1683,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":310733,"hashId":"aa5d27e05278fb12bfe9cc7b042f55e7","enunciado":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o da mortalidade proporcional por causas, no\r\nBrasil, nos \u00faltimos anos, mostra<\/p>","resposta":1129997,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias e doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio, aumento da mortalidade por neoplasias e causas externas.","id":1129996,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e\r\nparasit\u00e1rias e doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio,\r\naumento da mortalidade por neoplasias e causas\r\nexternas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias e aumento da mortalidade por doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio, neoplasias e causas externas.","id":1129997,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e\r\nparasit\u00e1rias e aumento da mortalidade por doen\u00e7as\r\ndo aparelho circulat\u00f3rio, neoplasias e causas externas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabiliza\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio e aumento da mortalidade por neoplasias e causas externas.","id":1129998,"corpo":"<p align=justify>estabiliza\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas\r\ne parasit\u00e1rias, diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por\r\ndoen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio e aumento da\r\nmortalidade por neoplasias e causas externas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabiliza\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias e doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio, aumento da mortalidade por neoplasias e causas externas.","id":1129999,"corpo":"<p align=justify>estabiliza\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas\r\ne parasit\u00e1rias e doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio,\r\naumento da mortalidade por neoplasias e\r\ncausas externas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, estabiliza\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio e neoplasias, aumento da mortalidade por causas externas.","id":1130000,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e\r\nparasit\u00e1rias, estabiliza\u00e7\u00e3o da mortalidade por doen\u00e7as\r\ndo aparelho circulat\u00f3rio e neoplasias, aumento\r\nda mortalidade por causas externas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/310733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se fazer uma c\u00f3pia das c\u00e9lulas pontilhadas A6 e B6, respectivamente, para as c\u00e9lulas E14 e F14. Marque a alternativa que define uma f\u00f3rmula de soma que, ao ser copiada da c\u00e9lula B6, continua a manter CORRETA a soma dos valores de impostos dos tr\u00eas ve\u00edculos.","provas":[{"id":2189,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Jornalista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":56215,"hashId":"b976d04ee61a147fbdfcb01834a49ed5","enunciado":"<p align=justify>Deseja-se fazer uma c\u00f3pia das c\u00e9lulas pontilhadas A6 e B6, respectivamente, para as c\u00e9lulas E14 e F14. Marque a alternativa que define uma f\u00f3rmula de soma que, ao ser copiada da c\u00e9lula B6, continua a manter CORRETA a soma dos valores de impostos dos tr\u00eas ve\u00edculos.<\/p>","resposta":266418,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(B2:B4)","id":266416,"corpo":"<p align=justify>=SOMA(B2:B4)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=SOMA($B2:$B4)","id":266417,"corpo":"<p align=justify>=SOMA($B2:$B4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=SOMA($B$2:$B$4)","id":266418,"corpo":"<p align=justify>=SOMA($B$2:$B$4)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=SOMA(B$2:B$4)","id":266419,"corpo":"<p align=justify>=SOMA(B$2:B$4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 38 a 40 v\u00e3o utilizar esta planilha em Microsoft Excel: A coluna A possui as placa de tr\u00eas ve\u00edculos. Na coluna B, est\u00e1 o imposto devido de cada um dos ve\u00edculos. Na coluna C, est\u00e1 um indicativo da exist\u00eancia (valor \"S\") ou n\u00e3o (valor \"N\") de multas. A coluna D representa o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o a ser dado a cada ve\u00edculo no tocante ao envio de uma correspond\u00eancia de alerta. A linha seis possui o total de impostos dos tr\u00eas ve\u00edculos e, ao lado desse total, est\u00e1 o gr\u00e1fico desses impostos.","id":48751,"enunciado":"<P align=justify><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\">As quest\u00f5es de <?xml:namespace prefix = st1 ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:smarttags\" \/><st1:metricconverter w:st=\"on\" ProductID=\"38 a\">38 a<\/st1:metricconverter> 40 v\u00e3o utilizar esta planilha em Microsoft Excel:<\/SPAN><\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\"><\/SPAN> <\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\"><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2189\/imagem.bmp.gif><\/SPAN><\/P><SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA\">\r\n<P class=MsoNormal style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-ALIGN: justify\" align=justify><SPAN style=\"mso-bidi-font-family: Arial\">A coluna A possui as placa de tr\u00eas ve\u00edculos. Na coluna B, est\u00e1 o imposto devido de cada um dos ve\u00edculos. Na coluna C, est\u00e1 um indicativo da exist\u00eancia (valor \"S\") ou n\u00e3o (valor \"N\") de multas. A coluna D representa o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o a ser dado a cada ve\u00edculo no tocante ao envio de uma correspond\u00eancia de alerta. A linha seis possui o total de impostos dos tr\u00eas ve\u00edculos e, ao lado desse total, est\u00e1 o gr\u00e1fico desses impostos.<?xml:namespace prefix = o ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:office\" \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/P><\/SPAN>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/56215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas n\u00fameros naturais e m\u00faltiplos consecutivos de 7 s\u00e3o tais que o qu\u00e1druplo do menor \u00e9 igual ao dobro do maior. Dentre esses n\u00fameros, o maior \u00e9:","provas":[{"id":2177,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-secretario","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56777,"hashId":"a19c568de650f2aaf9f51740275be2eb","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas n\u00fameros naturais e m\u00faltiplos consecutivos de 7 s\u00e3o tais que o qu\u00e1druplo do menor \u00e9 igual ao dobro do maior. Dentre esses n\u00fameros, o maior \u00e9:<\/p>","resposta":268950,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 4","id":268950,"corpo":"divis\u00edvel por 4","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 3","id":268951,"corpo":"divis\u00edvel por 3","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 5","id":268952,"corpo":"m\u00faltiplo de 5","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00edmpar","id":268953,"corpo":"\u00edmpar","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"}],"slug":"matematica\/56777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ivete Sangalo fez um show gratuito no Abaet\u00e9. Essa a\u00e7\u00e3o pode ser classificada como:","provas":[{"id":1367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"SENASP - Servi\u00e7o Nacional de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"SENASP","oab":false,"id":204,"slug":"senasp"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2003-senasp-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"SENASP - Prefeitura de Salvador - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":32145,"hashId":"08d079c619baa38ace9e9bae12019e22","enunciado":"<p align=justify>Ivete Sangalo fez um show gratuito no Abaet\u00e9. Essa a\u00e7\u00e3o pode ser classificada como:<\/p>","resposta":153266,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marketing de vendas","id":153264,"corpo":"<p align=justify>Marketing de vendas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marketing Cultural","id":153265,"corpo":"<p align=justify>Marketing Cultural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de notoriedade","id":153266,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o de notoriedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marketing social","id":153267,"corpo":"<p align=justify>Marketing social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas","id":153268,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o04 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","oab":false,"nome":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418286,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-marketing-cultural-esportivo-e-neuromarketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/32145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o existem alguns m\u00e9todos que verificam se uma mensagem em tr\u00e2nsito foi alterada com a finalidade de garantir a:","provas":[{"id":1731,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":42819,"hashId":"1a8f6ebf06de4f26883404161d4a390b","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o existem alguns m\u00e9todos que verificam se uma mensagem em tr\u00e2nsito foi alterada com a  finalidade de garantir a:<\/p>","resposta":203505,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" confidenciabilidade da informa\u00e7\u00e3o","id":203503,"corpo":"<p align=justify> \tconfidenciabilidade da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" autenticidade da informa\u00e7\u00e3o","id":203504,"corpo":"<p align=justify> \tautenticidade da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" integridade da informa\u00e7\u00e3o","id":203505,"corpo":"<p align=justify> \tintegridade da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" privacidade da informa\u00e7\u00e3o","id":203506,"corpo":"<p align=justify> \tprivacidade da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/42819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade do crime s\u00e3o pressupostos para a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229356,"hashId":"b44bfab02d3773e0329965d89cfa9902","enunciado":"<p align=justify>Ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade do crime s\u00e3o\r\npressupostos para a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.<\/p>","resposta":906172,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":906173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pris\u00f5es em flagrante, preventiva e tempor\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":158136,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pris\u00f5es em flagrante, preventiva e tempor\u00e1ria, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 e 104","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/229356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada ser\u00e1 iniciada por den\u00fancia a ser oferecida pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229372,"hashId":"b31d64fd298fedf213bf7a888bbcc0f8","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada ser\u00e1 iniciada por den\u00fancia\r\na ser oferecida pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":906204,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":906205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158139,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421174,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-incondicionada"}],"slug":"direito-processual-penal\/229372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato do fiscal foi dotado de presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229390,"hashId":"e9e9ed1b216ae817e35b6a76820ec3b7","enunciado":"<p align=justify>O ato do fiscal foi dotado de presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","resposta":906245,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":906246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":158143,"enunciado":"<P>Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 137","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/229390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado \u00e0 vista de a\u00e7\u00f5es, o processo de liquida\u00e7\u00e3o ocorre em:","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304426,"hashId":"86f055044ce6525e146edff2889c2fda","enunciado":"<p align=justify>No mercado \u00e0 vista de a\u00e7\u00f5es, o processo de liquida\u00e7\u00e3o\r\nocorre em:<\/p>","resposta":1113070,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D+1 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira.","id":1113068,"corpo":"<p align=justify>D+1 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D+2 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira.","id":1113069,"corpo":"<p align=justify>D+2 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D+3 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira.","id":1113070,"corpo":"<p align=justify>D+3 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D+1 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e D+2 para financeira.","id":1113071,"corpo":"<p align=justify>D+1 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e D+2 para financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D+2 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e D+3 para financeira.","id":1113072,"corpo":"<p align=justify>D+2 para liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e D+3 para financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SPB - Sistema de Pagamento Brasileiro","oab":false,"nome":"SPB - Sistema de Pagamento Brasileiro","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404741,"slug":"conhecimentos-bancarios-spb-sistema-de-pagamento-brasileiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Liquida\u00e7\u00e3o, Cust\u00f3dia e Compensa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Liquida\u00e7\u00e3o, Cust\u00f3dia e Compensa\u00e7\u00e3o","pai":404741,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397737,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistemas-de-liquidacao-custodia-e-compensacao"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo de vencimento das deb\u00eantures pode ser","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304619,"hashId":"a582c06b5ce7b505956547bdee9cab4c","enunciado":"<p align=justify>O prazo de vencimento das deb\u00eantures pode ser<\/p>","resposta":1113564,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de at\u00e9 12 meses.","id":1113563,"corpo":"<p align=justify>de at\u00e9 12 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indeterminado.","id":1113564,"corpo":"<p align=justify>indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de at\u00e9 24 meses.","id":1113565,"corpo":"<p align=justify>de at\u00e9 24 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de at\u00e9 36 meses.","id":1113566,"corpo":"<p align=justify>de at\u00e9 36 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de at\u00e9 48 meses.","id":1113567,"corpo":"<p align=justify>de at\u00e9 48 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404905,"slug":"conhecimentos-bancarios-debentures"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Valores Mobili\u00e1rios","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397745,"slug":"conhecimentos-bancarios-valores-mobiliarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes aut\u00f4nomos de investimentos, para atuarem na coloca\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, podem ser credenciados por corretoras, distribuidoras e","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304705,"hashId":"b516722b125a527309f22b8ade490e34","enunciado":"<p align=justify>Os agentes aut\u00f4nomos de investimentos, para atuarem na\r\ncoloca\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, podem ser credenciados\r\npor corretoras, distribuidoras e<\/p>","resposta":1113737,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"companhias de capital aberto e bancos.","id":1113734,"corpo":"<p align=justify>companhias de capital aberto e bancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio e bancos.","id":1113735,"corpo":"<p align=justify>sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio e bancos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entidades de previd\u00eancia e bancos.","id":1113736,"corpo":"<p align=justify>entidades de previd\u00eancia e bancos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bancos m\u00faltiplos e de investimentos.","id":1113737,"corpo":"<p align=justify>bancos m\u00faltiplos e de investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bancos comerciais e bancos m\u00faltiplos.","id":1113738,"corpo":"<p align=justify>bancos comerciais e bancos m\u00faltiplos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado Financeiro","oab":false,"nome":"Mercado Financeiro","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404831,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-financeiro"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado prim\u00e1rio, a negocia\u00e7\u00e3o do ativo ocorre","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304734,"hashId":"451ebc1a0dbde19988418c5ef25b9b8d","enunciado":"<p align=justify>No mercado prim\u00e1rio, a negocia\u00e7\u00e3o do ativo ocorre<\/p>","resposta":1113811,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre os investidores na bolsa de valores.","id":1113809,"corpo":"<p align=justify>entre os investidores na bolsa de valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entre os investidores no mercado de balc\u00e3o.","id":1113810,"corpo":"<p align=justify>entre os investidores no mercado de balc\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela primeira vez, quando de sua emiss\u00e3o.","id":1113811,"corpo":"<p align=justify>pela primeira vez, quando de sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o lan\u00e7amento p\u00fablico de a\u00e7\u00f5es.","id":1113812,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s o lan\u00e7amento p\u00fablico de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o lan\u00e7amento privado de a\u00e7\u00f5es.","id":1113813,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s o lan\u00e7amento privado de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado Financeiro","oab":false,"nome":"Mercado Financeiro","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404831,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-financeiro"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado de op\u00e7\u00f5es, na Bovespa, a liquida\u00e7\u00e3o do pr\u00eamio \u00e9 efetuada em:","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304800,"hashId":"e94ae5524a28adf309f0c2812766ece9","enunciado":"<p align=justify>No mercado de op\u00e7\u00f5es, na Bovespa, a liquida\u00e7\u00e3o do\r\npr\u00eamio \u00e9 efetuada em:<\/p>","resposta":1113972,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D + 1 o titular paga e o lan\u00e7ador recebe.","id":1113972,"corpo":"<p align=justify>D + 1 o titular paga e o lan\u00e7ador recebe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D + 1 o titular recebe e o lan\u00e7ador paga.","id":1113973,"corpo":"<p align=justify>D + 1 o titular recebe e o lan\u00e7ador paga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D + 2 o titular paga e o lan\u00e7ador recebe.","id":1113974,"corpo":"<p align=justify>D + 2 o titular paga e o lan\u00e7ador recebe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D + 2 o titular recebe e o lan\u00e7ador paga.","id":1113975,"corpo":"<p align=justify>D + 2 o titular recebe e o lan\u00e7ador paga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D + 0 o titular paga e o lan\u00e7ador recebe.","id":1113976,"corpo":"<p align=justify>D + 0 o titular paga e o lan\u00e7ador recebe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Valores Mobili\u00e1rios","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397745,"slug":"conhecimentos-bancarios-valores-mobiliarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de capitais","oab":false,"nome":"Mercado de capitais","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397752,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-capitais"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}