{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21298,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, sob o ponto de vista do entrevistado, os padr\u00f5es de consumo que imperam no mundo de hoje s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis pelos efeitos ambientais danosos decorrentes do desenvolvimento econ\u00f4mico.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230736,"hashId":"70e9dfbcd18bad0b15255c1def719e59","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que, sob o ponto de vista do entrevistado, os padr\u00f5es de consumo que imperam no mundo de hoje s\u00e3o os maiores\r\nrespons\u00e1veis pelos efeitos ambientais danosos decorrentes do desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":909123,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima &#8212; parte de uma entrevista concedida por Carlos Frederico Loureiro (CFL) ao JB Ecol\u00f3gico (JBE) &#8212; e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":158445,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1303\/42.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima &#8212; parte de uma entrevista concedida por Carlos Frederico Loureiro (CFL) ao JB Ecol\u00f3gico (JBE) &#8212; e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/230736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O que a realidade contempor\u00e2nea mostra \u00e9 que os pa\u00edses mais ricos est\u00e3o come\u00e7ando a compreender a necessidade da coopera\u00e7\u00e3o entre todos para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e tendem a agir nessa dire\u00e7\u00e3o, com o que concorda plenamente o entrevistado.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230737,"hashId":"e2e988eb71feb1327ec567e5f1e1f36c","enunciado":"<p align=justify>O que a realidade contempor\u00e2nea mostra \u00e9 que os pa\u00edses mais ricos est\u00e3o come\u00e7ando a compreender a necessidade da coopera\u00e7\u00e3o\r\nentre todos para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e tendem a agir nessa dire\u00e7\u00e3o, com o que concorda plenamente o entrevistado.<\/p>","resposta":909125,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima &#8212; parte de uma entrevista concedida por Carlos Frederico Loureiro (CFL) ao JB Ecol\u00f3gico (JBE) &#8212; e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":158445,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1303\/42.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima &#8212; parte de uma entrevista concedida por Carlos Frederico Loureiro (CFL) ao JB Ecol\u00f3gico (JBE) &#8212; e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/230737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o existente entre a sociedade de economia mista e seu empregado n\u00e3o se subordina ao regime jur\u00eddico espec\u00edfico dos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o se aplicando a ela nenhuma das disposi\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal para os servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em geral.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230751,"hashId":"848200501229e7711928d3489819de0f","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o existente entre a sociedade de economia mista e\r\nseu empregado n\u00e3o se subordina ao regime jur\u00eddico\r\nespec\u00edfico dos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o se aplicando a ela\r\nnenhuma das disposi\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\npara os servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em geral.<\/p>","resposta":909153,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um acidente de tr\u00e2nsito envolveu um ve\u00edculo de uma sociedade de economia mista federal exploradora de atividade econ\u00f4mica e um ve\u00edculo de uma embaixada, cuja propriedade pertence, portanto, a um pa\u00eds estrangeiro. Um dos ve\u00edculos era dirigido por um empregado da sociedade de economia mista, domiciliado no Brasil, e o outro, por um empregado brasileiro da embaixada. O laudo pericial concluiu que o empregado da sociedade de economia mista havia sido o culpado pelo acidente. Apesar disso, a embaixada, em raz\u00e3o do acidente, decidiu dispensar seu empregado, recusando-se a pagar as verbas rescis\u00f3rias, sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o se aplicava a esse contrato a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":158449,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>Um acidente de tr\u00e2nsito envolveu um ve\u00edculo de uma\r\nsociedade de economia mista federal exploradora de atividade\r\necon\u00f4mica e um ve\u00edculo de uma embaixada, cuja propriedade\r\npertence, portanto, a um pa\u00eds estrangeiro.<\/p>\r\nUm dos ve\u00edculos era dirigido por um empregado da\r\nsociedade de economia mista, domiciliado no Brasil, e o outro,\r\npor um empregado brasileiro da embaixada.<\/p>\r\nO laudo pericial concluiu que o empregado da sociedade\r\nde economia mista havia sido o culpado pelo acidente. Apesar\r\ndisso, a embaixada, em raz\u00e3o do acidente, decidiu dispensar seu\r\nempregado, recusando-se a pagar as verbas rescis\u00f3rias, sob a\r\nalega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o se aplicava a esse contrato a legisla\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista brasileira.<\/p>\r\nA respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/230751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria do risco administrativo, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse coletivo, que s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos, responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230752,"hashId":"58545035e07c84e7d00a6d341ea3c089","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria do risco administrativo, as organiza\u00e7\u00f5es da\r\nsociedade civil de interesse coletivo, que s\u00e3o pessoas\r\njur\u00eddicas de direito privado que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nresponder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade,\r\ncausarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra\r\no respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","resposta":909160,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle e aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":158450,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao controle e aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408373,"slug":"direito-administrativo-evolucao-historica-teorias"}],"slug":"direito-administrativo\/230752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Determinado munic\u00edpio, a fim de obter financiamento do BNDES, ofereceu como garantia do empr\u00e9stimo um pr\u00e9dio que n\u00e3o estava sendo utilizado pela administra\u00e7\u00e3o municipal e que se encontrava desafetado, inclu\u00eddo, portanto, na categoria de bens dominicais, patrim\u00f4nio dispon\u00edvel do munic\u00edpio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os t\u00e9cnicos da entidade federal n\u00e3o poderiam aceitar a indica\u00e7\u00e3o do mencionado im\u00f3vel em raz\u00e3o da impossibilidade de sua onera\u00e7\u00e3o em face da sua impenhorabilidade.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230753,"hashId":"6c17f218b1178f1729542a05f37275dc","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\r\nDeterminado munic\u00edpio, a fim de obter financiamento do\r\nBNDES, ofereceu como garantia do empr\u00e9stimo um\r\npr\u00e9dio que n\u00e3o estava sendo utilizado pela administra\u00e7\u00e3o\r\nmunicipal e que se encontrava desafetado, inclu\u00eddo,\r\nportanto, na categoria de bens dominicais, patrim\u00f4nio\r\ndispon\u00edvel do munic\u00edpio.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, os t\u00e9cnicos da entidade federal n\u00e3o poderiam\r\naceitar a indica\u00e7\u00e3o do mencionado im\u00f3vel em raz\u00e3o da\r\nimpossibilidade de sua onera\u00e7\u00e3o em face da sua\r\nimpenhorabilidade.<\/p>","resposta":909161,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle e aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":158450,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao controle e aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Controle da Atividade Financeira do Estado","oab":false,"nome":"Controle da Atividade Financeira do Estado","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405702,"slug":"direito-financeiro-controle-da-atividade-financeira-do-estado"}],"slug":"direito-financeiro\/230753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os servi\u00e7os de compet\u00eancia da Uni\u00e3o que se sujeitam ao regime de concess\u00e3o ou, quando couber, de permiss\u00e3o, nos termos da lei pertinente, incluem-se os servi\u00e7os postais.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230761,"hashId":"cf450398b3fb1a65ea3f04374fe44449","enunciado":"<p align=justify>Entre os servi\u00e7os de compet\u00eancia da Uni\u00e3o que se sujeitam\r\nao regime de concess\u00e3o ou, quando couber, de permiss\u00e3o,\r\nnos termos da lei pertinente, incluem-se os servi\u00e7os postais.<\/p>","resposta":909187,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados aos contratos administrativos e aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":158451,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relacionados aos contratos\r\nadministrativos e aos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/230761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico, em face do permissivo constitucional, pode acumular os cargos de m\u00e9dico-perito do Instituto Nacional do Seguro Social e o de m\u00e9dico nos prontos-socorros do Hospital das For\u00e7as Armadas e do Hospital de Base, sendo este subordinado \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230765,"hashId":"68c2eb56b57a97f3c8a2d53bc742f46f","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9dico, em face do permissivo constitucional, pode\r\nacumular os cargos de m\u00e9dico-perito do Instituto Nacional\r\ndo Seguro Social e o de m\u00e9dico nos prontos-socorros do\r\nHospital das For\u00e7as Armadas e do Hospital de Base, sendo\r\neste subordinado \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal.<\/p>","resposta":909211,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos agentes administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158453,"enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos agentes administrativos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 e 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/230765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A norma jur\u00eddica estabelece um princ\u00edpio de conduta ou uma composi\u00e7\u00e3o de conflitos para um caso abstrato.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230768,"hashId":"4efad5a9fbad969d2dee727286e95b33","enunciado":"<p align=justify>A norma jur\u00eddica estabelece um princ\u00edpio de conduta ou uma\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de conflitos para um caso abstrato.<\/p>","resposta":909216,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o das leis, julgue os itens a seguir.","id":158454,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o\r\ndas leis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 e 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/230768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria passiva, os devedores se obrigam alternativamente ao pagamento da d\u00edvida. Se o devedor escolhido pelo credor pagar toda a d\u00edvida, haver\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra os demais coobrigados.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230769,"hashId":"adc1ad1d64b47f9ff95032cca93af032","enunciado":"<p align=justify>Na obriga\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria passiva, os devedores se obrigam\r\nalternativamente ao pagamento da d\u00edvida. Se o devedor\r\nescolhido pelo credor pagar toda a d\u00edvida, haver\u00e1 a\u00e7\u00e3o\r\nregressiva contra os demais coobrigados.<\/p>","resposta":909219,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No referente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158455,"enunciado":"<p align=justify>No referente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 e 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"}],"slug":"direito-civil\/230769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, na realiza\u00e7\u00e3o de um empreendimento, houver viola\u00e7\u00e3o das normas de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, responder\u00e1 pelo dano a pessoa que o causar, excluindo-se a responsabilidade daquele que aprovar o projeto, se n\u00e3o ficar provado que agiu com dolo.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230775,"hashId":"abee02955e8c938463fe391b68191fcd","enunciado":"<p align=justify>Se, na realiza\u00e7\u00e3o de um empreendimento, houver viola\u00e7\u00e3o\r\ndas normas de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, responder\u00e1\r\npelo dano a pessoa que o causar, excluindo-se a\r\nresponsabilidade daquele que aprovar o projeto, se n\u00e3o ficar\r\nprovado que agiu com dolo.<\/p>","resposta":909231,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil, julgue os itens a seguir.","id":158458,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da responsabilidade civil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 e 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/230775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Pedro fosse beneficiado com a concess\u00e3o de licen\u00e7a para aperfei\u00e7oamento profissional, nos termos do regulamento do grupo empresarial, haveria interrup\u00e7\u00e3o de seu contrato de trabalho. Todavia, mesmo no curso dessa interrup\u00e7\u00e3o e considerado o previsto no regulamento da empresa a respeito de tal licen\u00e7a, continuariam a ser recolhidos dep\u00f3sitos fundi\u00e1rios a sua conta vinculada.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230790,"hashId":"931b239734f60e47ada2743709f10410","enunciado":"<p align=justify>Se Pedro fosse beneficiado com a concess\u00e3o de licen\u00e7a para\r\naperfei\u00e7oamento profissional, nos termos do regulamento do\r\ngrupo empresarial, haveria interrup\u00e7\u00e3o de seu contrato de\r\ntrabalho. Todavia, mesmo no curso dessa interrup\u00e7\u00e3o e\r\nconsiderado o previsto no regulamento da empresa a respeito\r\nde tal licen\u00e7a, continuariam a ser recolhidos dep\u00f3sitos\r\nfundi\u00e1rios a sua conta vinculada.<\/p>","resposta":909260,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir.","id":158463,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1303\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1303\/Imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/230790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a fiscaliza\u00e7\u00e3o trabalhista comparecesse ao estabelecimento em que laborava Pedro e l\u00e1 n\u00e3o encontrasse o livro de registro de empregados nem sistema eletr\u00f4nico que o substitu\u00edsse, a despeito dessa omiss\u00e3o, o fiscal do trabalho deveria conceder prazo m\u00ednimo de cinco dias para que tal livro de registro fosse apresentado, sem a imposi\u00e7\u00e3o imediata de multa \u00e0 empregadora.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230791,"hashId":"fb96596903404622709b93c425cdb50e","enunciado":"<p align=justify>Se a fiscaliza\u00e7\u00e3o trabalhista comparecesse ao\r\nestabelecimento em que laborava Pedro e l\u00e1 n\u00e3o encontrasse\r\no livro de registro de empregados nem sistema eletr\u00f4nico que\r\no substitu\u00edsse, a despeito dessa omiss\u00e3o, o fiscal do trabalho\r\ndeveria conceder prazo m\u00ednimo de cinco dias para que tal\r\nlivro de registro fosse apresentado, sem a imposi\u00e7\u00e3o imediata\r\nde multa \u00e0 empregadora.<\/p>","resposta":909263,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir.","id":158463,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1303\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1303\/Imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Responsabilidade Trabalhista","oab":true,"nome":"Responsabilidade Trabalhista","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406775,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-responsabilidade-trabalhista"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/230791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia de F\u00e1bio, ainda que tenha sido l\u00edcita, ocorrido por determina\u00e7\u00e3o da empregadora e acarretado a necess\u00e1ria mudan\u00e7a de domic\u00edlio, n\u00e3o se reveste de ilegalidade, porquanto j\u00e1 se achava autorizada no contrato de trabalho. F\u00e1bio, contudo, n\u00e3o fazia jus a adicional de transfer\u00eancia, dado que essa transfer\u00eancia n\u00e3o foi provis\u00f3ria.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230794,"hashId":"8fe5491c34b89e25687d93dd51f60eee","enunciado":"<p align=justify>A transfer\u00eancia de F\u00e1bio, ainda que tenha sido l\u00edcita,\r\nocorrido por determina\u00e7\u00e3o da empregadora e acarretado a\r\nnecess\u00e1ria mudan\u00e7a de domic\u00edlio, n\u00e3o se reveste de\r\nilegalidade, porquanto j\u00e1 se achava autorizada no contrato de\r\ntrabalho. F\u00e1bio, contudo, n\u00e3o fazia jus a adicional de\r\ntransfer\u00eancia, dado que essa transfer\u00eancia n\u00e3o foi provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":909268,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"F\u00e1bio, t\u00e9cnico em metalurgia e empregado da Auto Mec\u00e2nica Dois Irm\u00e3os Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Ltda., estando lotado em unidade localizada no munic\u00edpio de Cubat\u00e3o \u2013 SP, foi transferido em 20\/12\/1991 para a unidade de retifica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as localizada no munic\u00edpio de Campinas \u2013 SP, por determina\u00e7\u00e3o da empregadora. Essa transfer\u00eancia destinou-se ao preenchimento em definitivo, por F\u00e1bio, do cargo de gerente-geral do departamento de retifica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as. Desde sua admiss\u00e3o, j\u00e1 constava de seu contrato de trabalho, firmado por escrito, cl\u00e1usula espec\u00edfica autorizadora de transfer\u00eancias por determina\u00e7\u00e3o da empregadora. Desde o in\u00edcio do exerc\u00edcio dessa fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, F\u00e1bio passou a receber gratifica\u00e7\u00e3o correspondente a 35% de seu sal\u00e1rio-base mensal. Essa gratifica\u00e7\u00e3o teve seu percentual reduzido para 30% em 1.\u00ba\/6\/1994, em virtude de acordo coletivo de trabalho firmado entre a empregadora e o sindicato obreiro representante da categoria profissional de F\u00e1bio no munic\u00edpio de Campinas \u2013 SP. Em 15\/2\/2002, teve in\u00edcio um movimento paredista organizado pela categoria profissional de F\u00e1bio, tendo sido observadas as exig\u00eancias da Lei n.\u00ba 7.783\/1989. Tal movimento contou com sua ades\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o pac\u00edfica. A paralisa\u00e7\u00e3o encerrou-se em 5\/3\/2002 e F\u00e1bio foi destitu\u00eddo de sua fun\u00e7\u00e3o gratificada em 12\/3\/2002, retornando a seu cargo b\u00e1sico de t\u00e9cnico em metalurgia. Em 30\/4\/2002, a empresa comunicou a F\u00e1bio sua inten\u00e7\u00e3o de rescindir o contrato de trabalho. Ap\u00f3s o cumprimento de aviso pr\u00e9vio, F\u00e1bio retornou ao munic\u00edpio de Cubat\u00e3o \u2013 SP. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":158464,"enunciado":"<p align=\"justify\">F\u00e1bio, t\u00e9cnico em metalurgia e empregado da Auto\r\nMec\u00e2nica Dois Irm\u00e3os Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Ltda., estando lotado\r\nem unidade localizada no munic\u00edpio de Cubat\u00e3o \u2013 SP, foi\r\ntransferido em 20\/12\/1991 para a unidade de retifica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as\r\nlocalizada no munic\u00edpio de Campinas \u2013 SP, por determina\u00e7\u00e3o da\r\nempregadora. Essa transfer\u00eancia destinou-se ao preenchimento\r\nem definitivo, por F\u00e1bio, do cargo de gerente-geral do\r\ndepartamento de retifica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as. <\/p><p align=\"justify\">Desde sua admiss\u00e3o, j\u00e1\r\nconstava de seu contrato de trabalho, firmado por escrito,\r\ncl\u00e1usula espec\u00edfica autorizadora de transfer\u00eancias por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o da empregadora.\r\nDesde o in\u00edcio do exerc\u00edcio dessa fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a,\r\nF\u00e1bio passou a receber gratifica\u00e7\u00e3o correspondente a 35% de seu\r\nsal\u00e1rio-base mensal. Essa gratifica\u00e7\u00e3o teve seu percentual\r\nreduzido para 30% em 1.\u00ba\/6\/1994, em virtude de acordo coletivo\r\nde trabalho firmado entre a empregadora e o sindicato obreiro\r\nrepresentante da categoria profissional de F\u00e1bio no munic\u00edpio de\r\nCampinas \u2013 SP.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em 15\/2\/2002, teve in\u00edcio um movimento paredista\r\norganizado pela categoria profissional de F\u00e1bio, tendo sido\r\nobservadas as exig\u00eancias da Lei n.\u00ba 7.783\/1989. Tal movimento\r\ncontou com sua ades\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o pac\u00edfica. A paralisa\u00e7\u00e3o\r\nencerrou-se em 5\/3\/2002 e F\u00e1bio foi destitu\u00eddo de sua fun\u00e7\u00e3o\r\ngratificada em 12\/3\/2002, retornando a seu cargo b\u00e1sico de\r\nt\u00e9cnico em metalurgia. Em 30\/4\/2002, a empresa comunicou a\r\nF\u00e1bio sua inten\u00e7\u00e3o de rescindir o contrato de trabalho. Ap\u00f3s o\r\ncumprimento de aviso pr\u00e9vio, F\u00e1bio retornou ao munic\u00edpio de\r\nCubat\u00e3o \u2013 SP.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/230794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito da idade de Marcos, a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho no feito, ainda em primeira inst\u00e2ncia e por iniciativa pr\u00f3pria, ser\u00e1 admiss\u00edvel apenas se esse empregado n\u00e3o se achar regularmente assistido por seu representante legal.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230807,"hashId":"a9bbf6a1c7061e620b3ecdf4cfd97644","enunciado":"<p align=justify>A despeito da idade de Marcos, a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Trabalho no feito, ainda em primeira inst\u00e2ncia e\r\npor iniciativa pr\u00f3pria, ser\u00e1 admiss\u00edvel apenas se esse\r\nempregado n\u00e3o se achar regularmente assistido por seu\r\nrepresentante legal.<\/p>","resposta":909295,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lu\u00eds, Marcos e Alberto, em 22\/5\/2002, ajuizaram, em litiscons\u00f3rcio ativo, a\u00e7\u00e3o trabalhista contra a Livraria Saber Ltda., para a qual ainda laboravam. Nessa a\u00e7\u00e3o, sustentaram a nulidade de disposi\u00e7\u00f5es constantes de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho firmada extrajudicialmente. Tal conven\u00e7\u00e3o vigorou de 1.\u00ba\/5\/2000 a 30\/4\/2002, e a nulidade arg\u00fcida prendia-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o. Esse aux\u00edlio, que antes lhes era pago no importe de R$ 7,00 ao dia, por for\u00e7a da conven\u00e7\u00e3o coletiva mencionada, foi reduzido para R$ 6,00 ao dia, raz\u00e3o por que pleitearam as diferen\u00e7as relativas ao per\u00edodo de vig\u00eancia da conven\u00e7\u00e3o coletiva. Atribu\u00edram \u00e0 causa valor que, na data do ajuizamento, equivalia a um total de cinq\u00fcenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. Ao tempo do ajuizamento do feito, Marcos contava com dezessete anos de idade, e os demais reclamantes tinham idade superior a 21 anos. \u00c0 luz dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":158467,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Lu\u00eds, Marcos e Alberto, em 22\/5\/2002, ajuizaram, em\r\nlitiscons\u00f3rcio ativo, a\u00e7\u00e3o trabalhista contra a Livraria Saber Ltda.,\r\npara a qual ainda laboravam. Nessa a\u00e7\u00e3o, sustentaram a nulidade\r\nde disposi\u00e7\u00f5es constantes de conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho\r\nfirmada extrajudicialmente. Tal conven\u00e7\u00e3o vigorou de 1.\u00ba\/5\/2000\r\na 30\/4\/2002, e a nulidade arg\u00fcida prendia-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do\r\naux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o. Esse aux\u00edlio, que antes lhes era pago no\r\nimporte de R$ 7,00 ao dia, por for\u00e7a da conven\u00e7\u00e3o coletiva\r\nmencionada, foi reduzido para R$ 6,00 ao dia, raz\u00e3o por que\r\npleitearam as diferen\u00e7as relativas ao per\u00edodo de vig\u00eancia da\r\nconven\u00e7\u00e3o coletiva. Atribu\u00edram \u00e0 causa valor que, na data do\r\najuizamento, equivalia a um total de cinq\u00fcenta sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nAo tempo do ajuizamento do feito, Marcos contava com\r\ndezessete anos de idade, e os demais reclamantes tinham idade\r\nsuperior a 21 anos.<\/p>\r\n\u00c0 luz dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se reclamat\u00f3ria com igual valor da causa houvesse sido proposta contra empresa p\u00fablica federal, seu processamento estaria sujeito ao rito sumar\u00edssimo.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230817,"hashId":"6d5087b4a1c2b6f52a1d057d2cbb8add","enunciado":"<p align=justify>Se reclamat\u00f3ria com igual valor da causa houvesse sido\r\nproposta contra empresa p\u00fablica federal, seu processamento\r\nestaria sujeito ao rito sumar\u00edssimo.<\/p>","resposta":909314,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o moveu reclamat\u00f3ria trabalhista contra a Transportadora R\u00e1pida Ltda., atribuindo \u00e0 causa valor que equivalia a 28 sal\u00e1rios m\u00ednimos na \u00e9poca da propositura do feito. Houve notifica\u00e7\u00e3o da reclamada e designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o e julgamento, \u00e0 qual compareceram as partes. O trabalhador, por\u00e9m, afirmou que pretendia a oitiva de duas testemunhas e esclareceu que, embora convidadas, elas se recusaram a comparecer. Por essa raz\u00e3o, o reclamante solicitou ao juiz condutor do feito o adiamento da audi\u00eancia, para a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de ambas as testemunhas. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158470,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Jo\u00e3o moveu reclamat\u00f3ria trabalhista contra a\r\nTransportadora R\u00e1pida Ltda., atribuindo \u00e0 causa valor que\r\nequivalia a 28 sal\u00e1rios m\u00ednimos na \u00e9poca da propositura do\r\nfeito. Houve notifica\u00e7\u00e3o da reclamada e designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\r\nde concilia\u00e7\u00e3o e julgamento, \u00e0 qual compareceram as partes.\r\nO trabalhador, por\u00e9m, afirmou que pretendia a oitiva de duas\r\ntestemunhas e esclareceu que, embora convidadas, elas se\r\nrecusaram a comparecer. Por essa raz\u00e3o, o reclamante solicitou\r\nao juiz condutor do feito o adiamento da audi\u00eancia, para a\r\ncondu\u00e7\u00e3o coercitiva de ambas as testemunhas.<\/p>\r\nEm face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em execu\u00e7\u00e3o trabalhista, a empresa executada oferecer para penhora um terreno urbano alienado fiduciariamente por for\u00e7a de c\u00e9dula de cr\u00e9dito industrial e um im\u00f3vel rural hipotecado por for\u00e7a de c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural, apenas o segundo dever\u00e1 ser objeto de constri\u00e7\u00e3o judicial.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230822,"hashId":"dfebfa2e31422e6c388955e0554493ce","enunciado":"<p align=justify>Se, em execu\u00e7\u00e3o trabalhista, a empresa executada oferecer\r\npara penhora um terreno urbano alienado fiduciariamente por\r\nfor\u00e7a de c\u00e9dula de cr\u00e9dito industrial e um im\u00f3vel rural\r\nhipotecado por for\u00e7a de c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural, apenas o\r\nsegundo dever\u00e1 ser objeto de constri\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","resposta":909324,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da execu\u00e7\u00e3o e dos recursos no processo do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":158471,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da execu\u00e7\u00e3o e dos recursos no processo do trabalho,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Os ministros A, B e C s\u00e3o, respectivamente, presidente, vice-presidente e corregedor-geral do TST. Um ano antes do prazo previsto para o t\u00e9rmino de seu mandato, o ministro A morreu. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o ministro B assumir\u00e1 a presid\u00eancia do tribunal e dever\u00e1 convocar sess\u00e3o do Plen\u00e1rio para se eleger apenas o ministro que assumir\u00e1 o cargo de presidente at\u00e9 o t\u00e9rmino previsto do mandato do ministro falecido.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230830,"hashId":"7d5007c4d8e8a25082cec90df6a25521","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\r\nOs ministros A, B e C s\u00e3o, respectivamente, presidente,\r\nvice-presidente e corregedor-geral do TST. Um ano antes\r\ndo prazo previsto para o t\u00e9rmino de seu mandato, o\r\nministro A morreu.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o ministro B assumir\u00e1 a presid\u00eancia do\r\ntribunal e dever\u00e1 convocar sess\u00e3o do Plen\u00e1rio para se eleger\r\napenas o ministro que assumir\u00e1 o cargo de presidente at\u00e9 o\r\nt\u00e9rmino previsto do mandato do ministro falecido.<\/p>","resposta":909346,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao TST, \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o e aos seus ministros, julgue os itens abaixo.","id":158472,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao TST, \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o e aos seus ministros, julgue os\r\nitens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"},{"nome_clean":"Tribunal Superior do Trabalho","oab":true,"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406816,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tribunal-superior-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como ocorre em outros tribunais superiores, o Plen\u00e1rio do TST n\u00e3o tem compet\u00eancia de natureza verdadeiramente jurisdicional, uma vez que esta foi redistribu\u00edda \u00e0s se\u00e7\u00f5es e ao \u00f3rg\u00e3o especial do TST. As compet\u00eancias do Plen\u00e1rio s\u00e3o eminentemente administrativas.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230833,"hashId":"dcfdd0d5b0c3a4ae763e31b9028c2d1c","enunciado":"<p align=justify>Assim como ocorre em outros tribunais superiores, o\r\nPlen\u00e1rio do TST n\u00e3o tem compet\u00eancia de natureza\r\nverdadeiramente jurisdicional, uma vez que esta foi\r\nredistribu\u00edda \u00e0s se\u00e7\u00f5es e ao \u00f3rg\u00e3o especial do TST.\r\nAs compet\u00eancias do Plen\u00e1rio s\u00e3o eminentemente\r\nadministrativas.<\/p>","resposta":909352,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de compet\u00eancias no TST e especialmente as da Se\u00e7\u00e3o Administrativa do TST, julgue os seguintes itens.","id":158474,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de compet\u00eancias no TST e especialmente as da Se\u00e7\u00e3o\r\nAdministrativa do TST, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 e 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"},{"nome_clean":"Tribunal Superior do Trabalho","oab":true,"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406816,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tribunal-superior-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No TST, n\u00e3o \u00e9 juridicamente cab\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia com base em ac\u00f3rd\u00e3os dissidentes proferidos por TRTs de regi\u00f5es distintas.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230838,"hashId":"f5863b60e921496488bc66b7ec4b39c6","enunciado":"<p align=justify>No TST, n\u00e3o \u00e9 juridicamente cab\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de\r\nincidente de uniformiza\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia com base em\r\nac\u00f3rd\u00e3os dissidentes proferidos por TRTs de regi\u00f5es\r\ndistintas.<\/p>","resposta":909366,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da distribui\u00e7\u00e3o e da uniformiza\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia no TST, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158476,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da distribui\u00e7\u00e3o e da uniformiza\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia\r\nno TST, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 e 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Tribunal Superior do Trabalho","oab":true,"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406816,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tribunal-superior-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um indiv\u00edduo era parte em processo com tr\u00e2mite no TST e seu advogado substabeleceu em outro patrono a procura\u00e7\u00e3o que recebera, com reserva de iguais poderes para si. O novo advogado constitu\u00eddo requereu a juntada do substabelecimento e informou que, dali em diante, ambos os profissionais estariam habilitados a representar a parte. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as intima\u00e7\u00f5es que tiverem de ser feitas nesse processo a partir da juntada do substabelecimento ser\u00e3o consideradas v\u00e1lidas se ostentarem o nome de qualquer um dos advogados, n\u00e3o sendo imprescind\u00edvel que o nome de ambos apare\u00e7a na publica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230839,"hashId":"5240df8466c75673f3a5ec4dbbd50b00","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\r\nUm indiv\u00edduo era parte em processo com tr\u00e2mite no TST\r\ne seu advogado substabeleceu em outro patrono a\r\nprocura\u00e7\u00e3o que recebera, com reserva de iguais poderes\r\npara si. O novo advogado constitu\u00eddo requereu a juntada\r\ndo substabelecimento e informou que, dali em diante,\r\nambos os profissionais estariam habilitados a representar\r\na parte.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, as intima\u00e7\u00f5es que tiverem de ser feitas nesse\r\nprocesso a partir da juntada do substabelecimento ser\u00e3o\r\nconsideradas v\u00e1lidas se ostentarem o nome de qualquer um\r\ndos advogados, n\u00e3o sendo imprescind\u00edvel que o nome de\r\nambos apare\u00e7a na publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":909368,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a atos processuais e a processos, julgue os itens que se seguem.","id":158477,"enunciado":"No que tange a atos processuais e a processos, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 e 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Tribunal Superior do Trabalho","oab":true,"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406816,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tribunal-superior-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao STF julgar o mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato do presidente do TST.","provas":[{"id":1303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tst-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":230840,"hashId":"323c11aba649a650ea91fdfd90d97d6f","enunciado":"<p align=justify>Compete ao STF julgar o mandado de seguran\u00e7a impetrado\r\ncontra ato do presidente do TST.<\/p>","resposta":909371,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a atos processuais e a processos, julgue os itens que se seguem.","id":158477,"enunciado":"No que tange a atos processuais e a processos, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 e 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/230840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo gerador de emerg\u00eancia foi instalado para atendimento de um grande edif\u00edcio comercial. As caracter\u00edsticas desse sistema s\u00e3o: pot\u00eancia nominal do gerador igual a 380 kVA; tens\u00e3o de 380\/220 V trif\u00e1sica; liga\u00e7\u00e3o em estrela; freq\u00fc\u00eancia de 60 Hz; fator de pot\u00eancia igual a 0,8 indutivo; 4 p\u00f3los e rota\u00e7\u00e3o de 1.800 rpm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando o gerador em opera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":230938,"hashId":"389d1a824d5bc82ffbe977d330d42274","enunciado":"<p align=justify>Um grupo gerador de emerg\u00eancia foi instalado para\r\natendimento de um grande edif\u00edcio comercial. As\r\ncaracter\u00edsticas desse sistema s\u00e3o: pot\u00eancia nominal do gerador\r\nigual a 380 kVA; tens\u00e3o de 380\/220 V trif\u00e1sica; liga\u00e7\u00e3o em\r\nestrela; freq\u00fc\u00eancia de 60 Hz; fator de pot\u00eancia igual a 0,8\r\nindutivo; 4 p\u00f3los e rota\u00e7\u00e3o de 1.800 rpm. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es e considerando o gerador em opera\u00e7\u00e3o, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":909860,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gerador de emerg\u00eancia supre adequadamente apenas cargas com fatores de pot\u00eancia iguais ou superiores a 0,8.","id":909857,"corpo":"<p align=justify>O gerador de emerg\u00eancia supre adequadamente apenas\r\ncargas com fatores de pot\u00eancia iguais ou superiores a 0,8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corrente nominal do gerador \u00e9 superior a 1 kA.","id":909858,"corpo":"<p align=justify>A corrente nominal do gerador \u00e9 superior a 1 kA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, o gerador apresenta capacidade para suprir somente circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o e motobombas existentes no edif\u00edcio.","id":909859,"corpo":"<p align=justify>Em condi\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, o gerador apresenta\r\ncapacidade para suprir somente circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o e\r\nmotobombas existentes no edif\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A energia gerada pelo grupo de emerg\u00eancia, no intervalo de 1 hora, sob condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o nominal e pot\u00eancia constante, \u00e9 inferior a 305 kWh.","id":909860,"corpo":"<p align=justify>A energia gerada pelo grupo de emerg\u00eancia, no intervalo\r\nde 1 hora, sob condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o nominal e pot\u00eancia\r\nconstante, \u00e9 inferior a 305 kWh.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quadro de partida, de revers\u00e3o e de transfer\u00eancia (seccionamento) do gerador deve ser comandado manualmente, por pessoa especializada.","id":909861,"corpo":"<p align=justify>O quadro de partida, de revers\u00e3o e de transfer\u00eancia\r\n(seccionamento) do gerador deve ser comandado\r\nmanualmente, por pessoa especializada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica ativa e reativa","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica ativa e reativa","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399228,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-energia-eletrica-ativa-e-reativa"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/230938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o definidas na norma NBR-5410 e s\u00e3o denominadas tamb\u00e9m instala\u00e7\u00f5es de substitui\u00e7\u00e3o. Esse tipo de instala\u00e7\u00e3o \u00e9 projetado para que n\u00e3o haja interrup\u00e7\u00f5es de fornecimento de energia por motivos de seguran\u00e7a, econ\u00f4micos ou administrativos. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a permanente e com possibilidade de seccionamento.","provas":[{"id":1315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":230944,"hashId":"6772287c5bb7886bc21ae2c6214e6710","enunciado":"<p align=justify>Instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o definidas na norma NBR-5410 e s\u00e3o\r\ndenominadas tamb\u00e9m instala\u00e7\u00f5es de substitui\u00e7\u00e3o. Esse tipo de\r\ninstala\u00e7\u00e3o \u00e9 projetado para que n\u00e3o haja interrup\u00e7\u00f5es de\r\nfornecimento de energia por motivos de seguran\u00e7a, econ\u00f4micos\r\nou administrativos. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ninstala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a permanente e com possibilidade de\r\nseccionamento.<\/p>","resposta":909868,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na ocorr\u00eancia de uma falha do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o normal, a fonte de seguran\u00e7a deve ser ligada somente de forma manual.","id":909867,"corpo":"<p align=justify>Na ocorr\u00eancia de uma falha do sistema de alimenta\u00e7\u00e3o\r\nnormal, a fonte de seguran\u00e7a deve ser ligada somente de\r\nforma manual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essas instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o adequadas onde a interrup\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o ou de elevadores pode comprometer a seguran\u00e7a do local, principalmente se h\u00e1 uma grande aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":909868,"corpo":"<p align=justify>Essas instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o adequadas onde a\r\ninterrup\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o ou de elevadores pode\r\ncomprometer a seguran\u00e7a do local, principalmente se h\u00e1 uma\r\ngrande aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a que utiliza op\u00e7\u00e3o para seccionamento consiste em um \u00fanico no-break est\u00e1tico, em by-pass, operando por chave de transfer\u00eancia est\u00e1tica.","id":909869,"corpo":"<P align=justify>Uma instala\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a que utiliza op\u00e7\u00e3o para seccionamento consiste em um \u00fanico <EM>no-break<\/EM> est\u00e1tico, em <EM>by-pass<\/EM>, operando por chave de transfer\u00eancia est\u00e1tica.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essas instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a admitem somente um tipo de fonte, sendo que as cargas ligadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a est\u00e3o permanentemente alimentadas pela fonte de seguran\u00e7a, tanto em condi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o normal (via concession\u00e1ria) quanto em caso de falha normal.","id":909870,"corpo":"<p align=justify>Essas instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a admitem somente um tipo de\r\nfonte, sendo que as cargas ligadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\r\nest\u00e3o permanentemente alimentadas pela fonte de seguran\u00e7a,\r\ntanto em condi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o normal (via concession\u00e1ria)\r\nquanto em caso de falha normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a permanente requerem um tempo m\u00ednimo de pelo menos 1 min para serem acionadas quando operam com op\u00e7\u00e3o para seccionamento.","id":909871,"corpo":"<p align=justify>Instala\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a permanente requerem um tempo\r\nm\u00ednimo de pelo menos 1 min para serem acionadas quando\r\noperam com op\u00e7\u00e3o para seccionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/230944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima mostra o esquema de uma rede de comunica\u00e7\u00e3o de dados, os seus servi\u00e7os b\u00e1sicos e a estrutura de conectividade entre redes locais e a Internet. Com rela\u00e7\u00e3o a essa rede, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":230971,"hashId":"933a9e2b5c25739aff7b4afc4dec7103","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1315\/Imagem_06.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o esquema de uma rede de comunica\u00e7\u00e3o de dados, os seus servi\u00e7os b\u00e1sicos e a estrutura de conectividade entre redes locais e a Internet. Com rela\u00e7\u00e3o a essa rede, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":909959,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma rede local, todos os computadores a ela pertencentes devem receber um mesmo endere\u00e7o MAC (medium access control).","id":909958,"corpo":"<P align=justify>Em uma rede local, todos os computadores a ela pertencentes devem receber um mesmo endere\u00e7o MAC (<EM>medium access control<\/EM>).<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O roteador \u00e9 o respons\u00e1vel por fornecer os servi\u00e7os de interconex\u00e3o entre redes locais.","id":909959,"corpo":"<p align=justify>O roteador \u00e9 o respons\u00e1vel por fornecer os servi\u00e7os de\r\ninterconex\u00e3o entre redes locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Switches e hubs implementam a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es entre interfaces de rede por meio de comunica\u00e7\u00f5es ponto-a-ponto din\u00e2micas.","id":909960,"corpo":"<P align=justify><EM>Switches<\/EM> e <EM>hubs<\/EM> implementam a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es entre interfaces de rede por meio de comunica\u00e7\u00f5es ponto-a-ponto din\u00e2micas.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O firewall deve ser configurado somente para aplica\u00e7\u00f5es convencionais, tais como a navega\u00e7\u00e3o Web, o correio eletr\u00f4nico e a transfer\u00eancia de arquivos.","id":909961,"corpo":"<P align=justify>O <EM>firewall<\/EM> deve ser configurado somente para aplica\u00e7\u00f5es convencionais, tais como a navega\u00e7\u00e3o <EM>Web<\/EM>, o correio eletr\u00f4nico e a transfer\u00eancia de arquivos.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente redes que possuam servidor DNS (domain name server) pr\u00f3prio podem ser conectadas \u00e0 Internet.","id":909962,"corpo":"<P align=justify>Somente redes que possuam servidor DNS (<EM>domain name server<\/EM>) pr\u00f3prio podem ser conectadas \u00e0 Internet.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o entre equipamentos","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o entre equipamentos","pai":399073,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399076,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-comunicacao-entre-equipamentos"},{"nome_clean":"Equipamentos de rede","oab":false,"nome":"Equipamentos de rede","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399095,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-rede"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/230971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a infra-estrutura predial e residencial, em geral, deve ser concebida de forma a contemplar instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de energia e de sinais de comunica\u00e7\u00f5es, projetadas seguindo normas espec\u00edficas. Com o advento da Internet e dos servi\u00e7os por ela suportados &#8212; que exigem, em muitos casos, tr\u00e1fego seguro de informa\u00e7\u00f5es em rede, tais como em transa\u00e7\u00f5es comerciais &#8212;, torna-se necess\u00e1rio um projeto adequado do cabeamento estruturado das edifica\u00e7\u00f5es, para que os sinais de comunica\u00e7\u00f5es sejam devidamente transmitidos aos seus destinos, sem sofrer interfer\u00eancias de sinais esp\u00farios da rede de energia el\u00e9trica. Com rela\u00e7\u00e3o a um sistema de cabeamento estruturado para fins de transmiss\u00e3o de sinais de comunica\u00e7\u00e3o em um edif\u00edcio, projetado de acordo com a norma EIA\/TIA 568A, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":230990,"hashId":"9081a58d1662add36b71bce80aab01e4","enunciado":"<P align=justify>Atualmente, a infra-estrutura predial e residencial, em geral, deve ser concebida de forma a contemplar instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de energia e de sinais de comunica\u00e7\u00f5es, projetadas seguindo normas espec\u00edficas. Com o advento da Internet e dos servi\u00e7os por ela suportados &#8212; que exigem, em muitos casos, tr\u00e1fego seguro de informa\u00e7\u00f5es em rede, tais como em transa\u00e7\u00f5es comerciais &#8212;, torna-se necess\u00e1rio um projeto adequado do cabeamento estruturado das edifica\u00e7\u00f5es, para que os sinais de comunica\u00e7\u00f5es sejam devidamente transmitidos aos seus destinos, sem sofrer interfer\u00eancias de sinais esp\u00farios da rede de energia el\u00e9trica. Com rela\u00e7\u00e3o a um sistema de cabeamento estruturado para fins de transmiss\u00e3o de sinais de comunica\u00e7\u00e3o em um edif\u00edcio, projetado de acordo com a norma EIA\/TIA 568A, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":909978,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ponto de entrada do edif\u00edcio \u00e9 o local onde \u00e9 feita a interface entre as cabea\u00e7\u00f5es externa e intra-edif\u00edcio.","id":909977,"corpo":"<p align=justify>O ponto de entrada do edif\u00edcio \u00e9 o local onde \u00e9 feita a\r\ninterface entre as cabea\u00e7\u00f5es externa e intra-edif\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas em uma sala de equipamentos podem ser realizadas por equipamentos localizados no denominado arm\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":909978,"corpo":"<p align=justify>Todas as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas em uma sala de\r\nequipamentos podem ser realizadas por equipamentos\r\nlocalizados no denominado arm\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sala de equipamentos \u00e9 um local prop\u00edcio para abrigar instala\u00e7\u00f5es de aterramento e de prote\u00e7\u00e3o.","id":909979,"corpo":"<p align=justify>A sala de equipamentos \u00e9 um local prop\u00edcio para abrigar\r\ninstala\u00e7\u00f5es de aterramento e de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema de cabeamento vertical (cabea\u00e7\u00e3o backbone) consiste nos meios de transmiss\u00e3o, conectores de cruzamento e terminadores mec\u00e2nicos, utilizados para interligar os arm\u00e1rios de telecomunica\u00e7\u00f5es, sala de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es de entrada.","id":909980,"corpo":"<P align=justify>O sistema de cabeamento vertical (cabea\u00e7\u00e3o <EM>backbone<\/EM>) consiste nos meios de transmiss\u00e3o, conectores de cruzamento e terminadores mec\u00e2nicos, utilizados para interligar os arm\u00e1rios de telecomunica\u00e7\u00f5es, sala de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es de entrada.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em um backbone, os cabos UTP de 100 ohms e STP de 150 ohms t\u00eam alcance de cabea\u00e7\u00e3o limitada.","id":909981,"corpo":"<P align=justify>Em um <EM>backbone<\/EM>, os cabos UTP de 100 ohms e STP de 150 ohms t\u00eam alcance de cabea\u00e7\u00e3o limitada.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/230990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o, com base no m\u00e9todo dos lumens, do n\u00edvel de iluminamento (ilumin\u00e2ncia), a ser usado em um determinado ambiente de um pr\u00e9dio de servi\u00e7os.","provas":[{"id":1315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":231002,"hashId":"7313dfa423f353b8b03ece6dc7329d34","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 determina\u00e7\u00e3o, com base no m\u00e9todo dos lumens, do n\u00edvel de iluminamento (ilumin\u00e2ncia), a ser usado em um determinado ambiente de um pr\u00e9dio de servi\u00e7os.<\/P>","resposta":910021,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a norma NBR-5413, existem tr\u00eas grupos de atividades executadas no ambiente que devem ser considerados na determina\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de iluminamento.","id":910019,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a norma NBR-5413, existem tr\u00eas grupos de\r\natividades executadas no ambiente que devem ser\r\nconsiderados na determina\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de iluminamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a norma NBR-5413, as atividades de escrit\u00f3rio demandam elevados valores de iluminamento, na faixa de 750 lux a 1.500 lux.","id":910020,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a norma NBR-5413, as atividades de\r\nescrit\u00f3rio demandam elevados valores de iluminamento, na\r\nfaixa de 750 lux a 1.500 lux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade do freq\u00fcentador mais prov\u00e1vel do ambiente (observador) n\u00e3o \u00e9 um fator a ser considerado na determina\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de iluminamento, mas sim a sua capacidade visual.","id":910021,"corpo":"<p align=justify>A idade do freq\u00fcentador mais prov\u00e1vel do ambiente\r\n(observador) n\u00e3o \u00e9 um fator a ser considerado na\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de iluminamento, mas sim a sua\r\ncapacidade visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de lumin\u00e1rias necess\u00e1rias para determinado local depende do n\u00edvel de iluminamento requerido para o ambiente.","id":910022,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de lumin\u00e1rias necess\u00e1rias para determinado local\r\ndepende do n\u00edvel de iluminamento requerido para o ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dep\u00f3sitos e recintos que n\u00e3o sejam usados para trabalhos cont\u00ednuos est\u00e3o na menor faixa de iluminamento, entre aquelas estabelecidas pela norma NBR-5413.","id":910023,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos e recintos que n\u00e3o sejam usados para trabalhos\r\ncont\u00ednuos est\u00e3o na menor faixa de iluminamento, entre\r\naquelas estabelecidas pela norma NBR-5413.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/231002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A \u00e1rvore mostrada na figura acima est\u00e1 submetida a uma carga axial P. Assumindo que n\u00e3o h\u00e1 problemas de flambagem nem existem tens\u00f5es residuais em qualquer ponto do componente, a tens\u00e3o ser\u00e1 igual a P\/S, em que S \u00e9 a \u00e1rea de uma das sec\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":1314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":231174,"hashId":"8127b3a6758e801edab8c1d93293e127","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1314\/Imagem_18.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A \u00e1rvore mostrada na figura acima est\u00e1 submetida a uma carga axial <EM>P<\/EM>. Assumindo que n\u00e3o h\u00e1 problemas de flambagem nem existem tens\u00f5es residuais em qualquer ponto do componente, a tens\u00e3o ser\u00e1 igual a <EM>P\/S<\/EM>, em que <EM>S<\/EM> \u00e9 a \u00e1rea de uma das sec\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":910487,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, E ou G.","id":910486,"corpo":"A, E ou G.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B, E ou G.","id":910487,"corpo":"B, E ou G.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B, E ou F.","id":910488,"corpo":"B, E ou F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, E ou F.","id":910489,"corpo":"C, E ou F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D, F ou G.","id":910490,"corpo":"D, F ou G.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/231174","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma variedade muito grande de denomina\u00e7\u00f5es para classificar as a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o. De um modo geral, entretanto, as a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o podem ser inclu\u00eddas em tr\u00eas grandes categorias: manuten\u00e7\u00e3o corretiva, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e manuten\u00e7\u00e3o preditiva, a partir das quais se desenvolvem v\u00e1rias abordagens do problema, tais como manuten\u00e7\u00e3o produtiva total (TPM), manuten\u00e7\u00e3o centrada na confiabilidade (RCM), manuten\u00e7\u00e3o baseada na confiabilidade (RBM) e outras. Nesse contexto, as opera\u00e7\u00f5es que se caracterizam como a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o preditiva incluem a I troca de l\u00e2mpada queimada indicadora de circuito ativado. II troca de filtros de um sistema hidr\u00e1ulico de atua\u00e7\u00e3o. III parada programada para substitui\u00e7\u00e3o de uma bomba que deva ser retirada de servi\u00e7o para revis\u00e3o em bancada. IV inspe\u00e7\u00e3o por ultra-som para a detec\u00e7\u00e3o de trincas na parede de um vaso de press\u00e3o. V monitora\u00e7\u00e3o da temperatura dos mancais de uma m\u00e1quina rotativa usando termopares. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":1314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":231296,"hashId":"9ce17f7bc42c6c82ec510e0a4fcbbefa","enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 uma variedade muito grande de denomina\u00e7\u00f5es para classificar as a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o. De um modo geral, entretanto, as a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o podem ser inclu\u00eddas em tr\u00eas grandes categorias: manuten\u00e7\u00e3o corretiva, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e manuten\u00e7\u00e3o preditiva, a partir das quais se desenvolvem v\u00e1rias abordagens do problema, tais como manuten\u00e7\u00e3o produtiva total (TPM), manuten\u00e7\u00e3o centrada na confiabilidade (RCM), manuten\u00e7\u00e3o baseada na confiabilidade (RBM) e outras. Nesse contexto, as opera\u00e7\u00f5es que se caracterizam como a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o preditiva incluem a<\/P>\r\n<P align=justify>I troca de l\u00e2mpada queimada indicadora de circuito ativado. <\/P>\r\n<P align=justify>II troca de filtros de um sistema hidr\u00e1ulico de atua\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III parada programada para substitui\u00e7\u00e3o de uma bomba que deva ser retirada de servi\u00e7o para revis\u00e3o em bancada.<\/P>\r\n<P align=justify>IV inspe\u00e7\u00e3o por ultra-som para a detec\u00e7\u00e3o de trincas na parede de um vaso de press\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V monitora\u00e7\u00e3o da temperatura dos mancais de uma m\u00e1quina rotativa usando termopares. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":910770,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":910769,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":910770,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":910771,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":910772,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":910773,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/231296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um servidor efetivo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal que ocupa o cargo em comiss\u00e3o de chefe de divis\u00e3o do setor de servi\u00e7os gerais de determinado minist\u00e9rio, em v\u00e1rias compras e servi\u00e7os realizados na modalidade convite, aproveitou-se do cargo para lograr proveito pessoal em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Tendo sido descoberto e ap\u00f3s o devido processo legal, verificou-se a aus\u00eancia de atenuantes a seu favor e a exist\u00eancia de v\u00e1rias provas de que aquele comportamento era contumaz.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a penalidade a ser aplicada, a priori e em tese, ser\u00e1 de ","provas":[{"id":1314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":231298,"hashId":"49330b93846f39c4458395845440a35c","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Um servidor efetivo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal que ocupa o cargo em comiss\u00e3o de chefe de divis\u00e3o do setor de servi\u00e7os gerais de determinado minist\u00e9rio, em v\u00e1rias compras e servi\u00e7os realizados na modalidade convite, aproveitou-se do cargo para lograr proveito pessoal em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Tendo sido descoberto e ap\u00f3s o devido processo legal, verificou-se a aus\u00eancia de atenuantes a seu favor e a exist\u00eancia de v\u00e1rias provas de que aquele comportamento era contumaz.<\/P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a penalidade a ser aplicada, <EM>a priori<\/EM> e em tese, ser\u00e1 de\r\n<P><\/P>","resposta":910783,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o do cargo em comiss\u00e3o.","id":910779,"corpo":"destitui\u00e7\u00e3o do cargo em comiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o comissionada.","id":910780,"corpo":"destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o comissionada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":910781,"corpo":"demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o com impedimento para retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico a qualquer tempo.","id":910782,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o com impedimento para retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico a\r\nqualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o com incompatibiliza\u00e7\u00e3o para nova investidura em cargo p\u00fablico federal pelo prazo de cinco anos.","id":910783,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o com incompatibiliza\u00e7\u00e3o para nova investidura em cargo\r\np\u00fablico federal pelo prazo de cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/231298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas a seguir, indique todas as que est\u00e3o corretas: I. o administrado tem direito de ter vista dos autos em que figure na condi\u00e7\u00e3o de interessado, de obter c\u00f3pia das decis\u00f5es nele contidas e conhecer as decis\u00f5es proferidas; II. o administrado pode arg\u00fcir a suspei\u00e7\u00e3o da autoridade administrativa, se esta n\u00e3o o fizer espontaneamente; III. os princ\u00edpios da razoabilidade e da proporcionalidade, por comportarem ju\u00edzo subjetivo na sua aplicabilidade, n\u00e3o podem ser considerados no processo administrativo; IV. o decoro, a probidade e a boa-f\u00e9, embora sejam valores \u00e9ticos, devem ser observados no processo administrativo.","provas":[{"id":3190,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":357225,"hashId":"e2e6a141c8402a21dc1064aa3681f269","enunciado":"<P align=justify>Das afirmativas a seguir, indique todas as que est\u00e3o corretas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. o administrado tem direito de ter vista dos autos em que figure na condi\u00e7\u00e3o de interessado, de obter c\u00f3pia das decis\u00f5es nele contidas e conhecer as decis\u00f5es proferidas; <\/P>\r\n<P align=justify>II. o administrado pode arg\u00fcir a suspei\u00e7\u00e3o da autoridade administrativa, se esta n\u00e3o o fizer espontaneamente; <\/P>\r\n<P align=justify>III. os princ\u00edpios da razoabilidade e da proporcionalidade, por comportarem ju\u00edzo subjetivo na sua aplicabilidade, n\u00e3o podem ser considerados no processo administrativo; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. o decoro, a probidade e a boa-f\u00e9, embora sejam valores \u00e9ticos, devem ser observados no processo administrativo.<\/P>","resposta":1268496,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV","id":1268495,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":1268496,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":1268497,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1268498,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":1268499,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/357225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3190,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":357248,"hashId":"6a8910ba22ffcc153ffad8a61f1aa118","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1268588,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria &#8211; ESAF \u00e9 uma das entidades vinculadas ao Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":1268584,"corpo":"<p align=justify>A Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria &#8211;\r\nESAF \u00e9 uma das entidades vinculadas ao\r\nMinist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de assist\u00eancia direta e imediata ao Ministro da Fazenda.","id":1268585,"corpo":"<p align=justify>A Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional \u00e9\r\num \u00f3rg\u00e3o de assist\u00eancia direta e imediata ao\r\nMinistro da Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Secretaria de Assuntos Internacionais \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos singulares do Minist\u00e9rio da Fazenda e tem como compet\u00eancia coordenar as atividades relacionadas \u00e0 ouvidoria.","id":1268586,"corpo":"<p align=justify>A Secretaria de Assuntos Internacionais \u00e9 um\r\ndos \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos singulares do Minist\u00e9rio\r\nda Fazenda e tem como compet\u00eancia\r\ncoordenar as atividades relacionadas \u00e0 ouvidoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os colegiados do Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":1268587,"corpo":"<p align=justify>O Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados\r\n\u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os colegiados do Minist\u00e9rio da\r\nFazenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Subsecretaria para Assuntos Econ\u00f4micos e a Subsecretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia direta e imediata ao Ministro de Estado da Fazenda.","id":1268588,"corpo":"<p align=justify>A Subsecretaria para Assuntos Econ\u00f4micos e\r\na Subsecretaria de Planejamento, Or\u00e7amento\r\ne Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia\r\ndireta e imediata ao Ministro de Estado da\r\nFazenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/357248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione os \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio da Fazenda \u00e0s suas devidas compet\u00eancias e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente: \u00d3rg\u00e3os 1- Subsecretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Administra\u00e7\u00e3o 2- Secretaria do Tesouro Nacional 3- Secretaria de Acompanhamento Econ\u00f4mico 4- Secretaria Executiva 5- Secretaria de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica Compet\u00eancias ( ) Coordenar, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio, os estudos relacionados com projetos de leis, medidas provis\u00f3rias, decretos e outros atos normativos; ( ) Participar da elabora\u00e7\u00e3o de propostas de altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e or\u00e7ament\u00e1ria; ( ) Supervisionar, coordenar e orientar as Ger\u00eancias Regionais de Administra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio; ( ) Assegurar a defesa da ordem econ\u00f4mica, em articula\u00e7\u00e3o com os demais \u00f3rg\u00e3os do Governo encarregados de garantir a defesa da concorr\u00eancia; ( ) Instituir, manter e aprimorar sistemas de registros cont\u00e1beis para os atos e fatos relativos \u00e0 gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.","provas":[{"id":3190,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":357253,"hashId":"c8c2a1f2df0f103fbf1f8bacf9fb6f01","enunciado":"<P align=justify>Correlacione os \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio da Fazenda \u00e0s suas devidas compet\u00eancias e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente: <\/P>\r\n<P align=justify>\u00d3rg\u00e3os <\/P>\r\n<P align=justify>1- Subsecretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Administra\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>2- Secretaria do Tesouro Nacional <\/P>\r\n<P align=justify>3- Secretaria de Acompanhamento Econ\u00f4mico <\/P>\r\n<P align=justify>4- Secretaria Executiva <\/P>\r\n<P align=justify>5- Secretaria de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica<\/P>\r\n<P align=justify>Compet\u00eancias<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Coordenar, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio, os estudos relacionados com projetos de leis, medidas provis\u00f3rias, decretos e outros atos normativos; <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Participar da elabora\u00e7\u00e3o de propostas de altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e or\u00e7ament\u00e1ria; <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Supervisionar, coordenar e orientar as Ger\u00eancias Regionais de Administra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio; <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Assegurar a defesa da ordem econ\u00f4mica, em articula\u00e7\u00e3o com os demais \u00f3rg\u00e3os do Governo encarregados de garantir a defesa da concorr\u00eancia; <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Instituir, manter e aprimorar sistemas de registros cont\u00e1beis para os atos e fatos relativos \u00e0 gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.<\/P>","resposta":1268645,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 5, 2, 3, 1","id":1268644,"corpo":"<p align=justify>4, 5, 2, 3, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 5, 1, 3, 2","id":1268645,"corpo":"<p align=justify>4, 5, 1, 3, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4, 5","id":1268646,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 3, 2","id":1268647,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 1, 3, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 5, 4","id":1268648,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2, 5, 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/357253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V nas afirmativas verdadeiras, F nas falsas e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente: ( ) A C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado judicante diretamente subordinado ao Secret\u00e1rio da Receita Federal. ( ) Compete \u00e0 C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais julgar recurso especial interposto contra decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime da C\u00e2mara de Conselho de Contribuintes, quando for contr\u00e1ria \u00e0 lei ou \u00e0 evid\u00eancia da prova. ( ) O recurso volunt\u00e1rio \u00e0 C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais, da decis\u00e3o da C\u00e2mara de Conselho de Contribuintes, que prover recurso de of\u00edcio, ser\u00e1 apresentado na reparti\u00e7\u00e3o preparadora, no prazo de trinta dias, contado da ci\u00eancia do ac\u00f3rd\u00e3o, em peti\u00e7\u00e3o fundamentada dirigida ao Presidente da C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais. ( ) Ao Pleno da C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais compete propor ao Ministro de Estado modifica\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria infralegal.","provas":[{"id":3190,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2003-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":357263,"hashId":"acc99214e8f72817ac6fa47821e454f6","enunciado":"<P align=justify>Coloque <STRONG>V<\/STRONG> nas afirmativas verdadeiras, <STRONG>F<\/STRONG> nas falsas e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado judicante diretamente subordinado ao Secret\u00e1rio da Receita Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Compete \u00e0 C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais julgar recurso especial interposto contra decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime da C\u00e2mara de Conselho de Contribuintes, quando for contr\u00e1ria \u00e0 lei ou \u00e0 evid\u00eancia da prova. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O recurso volunt\u00e1rio \u00e0 C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais, da decis\u00e3o da C\u00e2mara de Conselho de Contribuintes, que prover recurso de of\u00edcio, ser\u00e1 apresentado na reparti\u00e7\u00e3o preparadora, no prazo de trinta dias, contado da ci\u00eancia do ac\u00f3rd\u00e3o, em peti\u00e7\u00e3o fundamentada dirigida ao Presidente da C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Ao Pleno da C\u00e2mara Superior de Recursos Fiscais compete propor ao Ministro de Estado modifica\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria infralegal.<\/P>","resposta":1268663,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":1268659,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":1268660,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":1268661,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":1268662,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":1268663,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - CARF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CARF","pai":395375,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395214,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-carf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/357263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas brasileiras regem as instala\u00e7\u00f5es prediais de luz e for\u00e7a e se aplicam \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o de at\u00e9","provas":[{"id":331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":307483,"hashId":"ba8b9809c726f79a5be41f760d9c270e","enunciado":"<p align=justify>As normas brasileiras regem as instala\u00e7\u00f5es prediais de luz\r\ne for\u00e7a e se aplicam \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o de at\u00e9<\/p>","resposta":1120993,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110 volts.","id":1120989,"corpo":"<p align=justify>110 volts.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"127 volts.","id":1120990,"corpo":"<p align=justify>127 volts.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"220 volts.","id":1120991,"corpo":"<p align=justify>220 volts.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"440 volts.","id":1120992,"corpo":"<p align=justify>440 volts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600 volts.","id":1120993,"corpo":"<p align=justify>600 volts.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/307483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 delegar aos Ministros de Estado dentre outras, a atribui\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":312764,"hashId":"e69eae0aa28259d222ce5d90bfddb937","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 delegar aos Ministros\r\nde Estado dentre outras, a atribui\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1135299,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enviar ao Congresso Nacional as propostas de or\u00e7amento previstas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1135296,"corpo":"<p align=justify>enviar ao Congresso Nacional as propostas de\r\nor\u00e7amento previstas na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e acreditar seus representantes diplom\u00e1ticos.","id":1135297,"corpo":"<p align=justify>manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e\r\nacreditar seus representantes diplom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conferir condecora\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es honor\u00edficas.","id":1135298,"corpo":"<p align=justify>conferir condecora\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es honor\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceder induto e comutar penas, com audi\u00eancia, se necess\u00e1rio, dos \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos em lei.","id":1135299,"corpo":"<p align=justify>conceder induto e comutar penas, com audi\u00eancia, se\r\nnecess\u00e1rio, dos \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"celebrar conven\u00e7\u00e3o e atos internacionais, sujeitos a referendo do Congresso Nacional.","id":1135300,"corpo":"<p align=justify>celebrar conven\u00e7\u00e3o e atos internacionais, sujeitos a\r\nreferendo do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/312764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente de aven\u00e7a pr\u00e9via ou de autoriza\u00e7\u00e3o do empregado, permite-se o desconto salarial do valor","provas":[{"id":217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":312765,"hashId":"9389303f53a0951e6546005251092f68","enunciado":"<p align=justify>Independentemente de aven\u00e7a pr\u00e9via ou de autoriza\u00e7\u00e3o\r\ndo empregado, permite-se o desconto salarial do valor<\/p>","resposta":1135305,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativo a dano causado pelo empregado em ve\u00edculo do empregador, fruto de sua imper\u00edcia.","id":1135301,"corpo":"<p align=justify>relativo a dano causado pelo empregado em ve\u00edculo\r\ndo empregador, fruto de sua imper\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pago pelo empregador, na condi\u00e7\u00e3o de avalista do empregado.","id":1135302,"corpo":"<p align=justify>pago pelo empregador, na condi\u00e7\u00e3o de avalista do\r\nempregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de multa aplicada ao empregador, por culpa do empregado.","id":1135303,"corpo":"<p align=justify>de multa aplicada ao empregador, por culpa do\r\nempregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destinado ao pagamento de d\u00edvidas civis ou comerciais contra\u00eddas pelo empregado.","id":1135304,"corpo":"<p align=justify>destinado ao pagamento de d\u00edvidas civis ou\r\ncomerciais contra\u00eddas pelo empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relativo a dano causado dolosamente pelo empregado em equipamento no qual trabalha.","id":1135305,"corpo":"<p align=justify>relativo a dano causado dolosamente pelo\r\nempregado em equipamento no qual trabalha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/312765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em reclama\u00e7\u00e3o proposta perante uma das Varas do Trabalho, as partes celebraram acordo, devidamente homologado, ocasi\u00e3o em que foi dada quita\u00e7\u00e3o geral e irrevog\u00e1vel quanto ao objeto da a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o satisfeito com os termos do acordo, seis meses depois, o reclamante ingressa com nova reclama\u00e7\u00e3o contra o mesmo empregador, em que, al\u00e9m de postular os mesmos direitos, reclama tamb\u00e9m o pagamento de horas extras e reflexos, sob a alega\u00e7\u00e3o de que estas n\u00e3o lhe foram pagas corretamente. Nesta hip\u00f3tese,","provas":[{"id":217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":312779,"hashId":"e250c7b1123b95ea5a441b27618ef27e","enunciado":"<p align=justify>Em reclama\u00e7\u00e3o proposta perante uma das Varas do\r\nTrabalho, as partes celebraram acordo, devidamente\r\nhomologado, ocasi\u00e3o em que foi dada quita\u00e7\u00e3o geral e\r\nirrevog\u00e1vel quanto ao objeto da a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o satisfeito com\r\nos termos do acordo, seis meses depois, o reclamante\r\ningressa com nova reclama\u00e7\u00e3o contra o mesmo empregador,\r\nem que, al\u00e9m de postular os mesmos direitos,\r\nreclama tamb\u00e9m o pagamento de horas extras e reflexos,\r\nsob a alega\u00e7\u00e3o de que estas n\u00e3o lhe foram pagas\r\ncorretamente. Nesta hip\u00f3tese,<\/p>","resposta":1135373,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empregado ser\u00e1 considerado litigante de m\u00e1-f\u00e9 porque est\u00e1 impedido de propor nova reclamat\u00f3ria contra o mesmo empregador.","id":1135371,"corpo":"<p align=justify>o empregado ser\u00e1 considerado litigante de m\u00e1-f\u00e9\r\nporque est\u00e1 impedido de propor nova reclamat\u00f3ria\r\ncontra o mesmo empregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o termo de concilia\u00e7\u00e3o vale como decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, portanto o processo ser\u00e1 extinto sem julgamento do m\u00e9rito.","id":1135372,"corpo":"<p align=justify>o termo de concilia\u00e7\u00e3o vale como decis\u00e3o irrecorr\u00edvel,\r\nportanto o processo ser\u00e1 extinto sem julgamento\r\ndo m\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o aos pedidos formulados na primeira reclama\u00e7\u00e3o, prosseguindo a segunda reclama\u00e7\u00e3o apenas em rela\u00e7\u00e3o ao pedido de pagamento de horas extras e reflexos.","id":1135373,"corpo":"<p align=justify>haver\u00e1 coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o aos pedidos formulados\r\nna primeira reclama\u00e7\u00e3o, prosseguindo a\r\nsegunda reclama\u00e7\u00e3o apenas em rela\u00e7\u00e3o ao pedido\r\nde pagamento de horas extras e reflexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficando comprovado que o acordo foi desfavor\u00e1vel ao empregado, todos os pedidos poder\u00e3o ser apreciados na segunda reclamat\u00f3ria.","id":1135374,"corpo":"<p align=justify>ficando comprovado que o acordo foi desfavor\u00e1vel\r\nao empregado, todos os pedidos poder\u00e3o ser\r\napreciados na segunda reclamat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acordo celebrado perante a Vara do Trabalho somente poder\u00e1 ser impugnado por mandado de seguran\u00e7a.","id":1135375,"corpo":"<p align=justify>o acordo celebrado perante a Vara do Trabalho\r\nsomente poder\u00e1 ser impugnado por mandado de\r\nseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a e Coisa Julgada no Processo do Trabalho","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a e Coisa Julgada no Processo do Trabalho","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":416275,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sentenca-e-coisa-julgada-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/312779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que d\u00e1 \u00e0 verba p\u00fablica aplica\u00e7\u00e3o diversa da estabelecida em lei, para propiciar proveito econ\u00f4mico a uma empresa particular, comete crime de","provas":[{"id":217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":312783,"hashId":"cb83bea1053e35b4e0c6e80d303db0f3","enunciado":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio p\u00fablico que d\u00e1 \u00e0 verba p\u00fablica aplica\u00e7\u00e3o\r\ndiversa da estabelecida em lei, para propiciar proveito\r\necon\u00f4mico a uma empresa particular, comete crime de<\/p>","resposta":1135394,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":1135391,"corpo":"<p align=justify>concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas.","id":1135392,"corpo":"<p align=justify>emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":1135393,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peculato.","id":1135394,"corpo":"<p align=justify>peculato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":1135395,"corpo":"<p align=justify>excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","oab":false,"nome":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418924,"slug":"direito-penal-peculato-proprio-peculato-apropriacao-e-peculato-desvio"}],"slug":"direito-penal\/312783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle interno da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado por ela tamb\u00e9m quando revoga o ato administrativo por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade. Nesse caso, o ato revogando deve ser","provas":[{"id":215,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":312795,"hashId":"52bf059383d32b2c8a46b0cd0849530b","enunciado":"<p align=justify>O controle interno da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado por ela\r\ntamb\u00e9m quando revoga o ato administrativo por motivo de\r\nconveni\u00eancia ou oportunidade. Nesse caso, o ato\r\nrevogando deve ser<\/p>","resposta":1135465,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leg\u00edtimo e eficaz ou ileg\u00edtimo e ineficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex nunc, no primeiro caso, e ex tunc, no segundo.","id":1135461,"corpo":"<P align=justify>leg\u00edtimo e eficaz ou ileg\u00edtimo e ineficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex <EM>nunc<\/EM>, no primeiro caso, e ex <EM>tunc<\/EM>, no segundo.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leg\u00edtimo, mas ineficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex tunc.","id":1135462,"corpo":"<P align=justify>leg\u00edtimo, mas ineficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex <EM>tunc<\/EM>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ileg\u00edtimo e ineficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex nunc.","id":1135463,"corpo":"<P align=justify>ileg\u00edtimo e ineficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex <EM>nunc<\/EM>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ileg\u00edtimo, mas com a efic\u00e1cia inerente a todo ato administrativo; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex tunc.","id":1135464,"corpo":"<P align=justify>ileg\u00edtimo, mas com a efic\u00e1cia inerente a todo ato administrativo; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex <EM>tunc<\/EM>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leg\u00edtimo e eficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex nunc.","id":1135465,"corpo":"<P align=justify>leg\u00edtimo e eficaz; a revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex <EM>nunc<\/EM>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/312795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa que, andando \u00e0 noite por uma rua, verifique estar sendo praticado crime dentro da resid\u00eancia de algu\u00e9m","provas":[{"id":215,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":312825,"hashId":"e923b7418072f6ef1ee2d35f5b755bb4","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa que, andando \u00e0 noite por uma rua, verifique\r\nestar sendo praticado crime dentro da resid\u00eancia de\r\nalgu\u00e9m<\/p>","resposta":1135596,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 penetrar na resid\u00eancia, para impedir o delito, independentemente de qualquer formalidade.","id":1135596,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 penetrar na resid\u00eancia, para impedir o delito,\r\nindependentemente de qualquer formalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 chamar um policial, pois apenas os agentes policiais podem penetrar na resid\u00eancia alheia nessas condi\u00e7\u00f5es.","id":1135597,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 chamar um policial, pois apenas os agentes\r\npoliciais podem penetrar na resid\u00eancia alheia nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 obter autoriza\u00e7\u00e3o judicial para penetrar na resid\u00eancia, o que tamb\u00e9m seria necess\u00e1rio para o ingresso de agente policial.","id":1135598,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 obter autoriza\u00e7\u00e3o judicial para penetrar na\r\nresid\u00eancia, o que tamb\u00e9m seria necess\u00e1rio para o\r\ningresso de agente policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 obter consentimento do morador, para penetrar em sua resid\u00eancia.","id":1135599,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 obter consentimento do morador, para penetrar\r\nem sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 penetrar na resid\u00eancia, desde que cumpra a formalidade de ser acompanhado por tr\u00eas testemunhas.","id":1135600,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 penetrar na resid\u00eancia, desde que cumpra a\r\nformalidade de ser acompanhado por tr\u00eas testemunhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/312825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00f5es em que o usu\u00e1rio intencionalmente torna inoper\u00e1vel um servidor de informa\u00e7\u00f5es da Internet resultam condi\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":270,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":307288,"hashId":"01da71bb7ecfb4f2e4518fe41e36f426","enunciado":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00f5es em que o usu\u00e1rio intencionalmente torna\r\ninoper\u00e1vel um servidor de informa\u00e7\u00f5es da Internet\r\nresultam condi\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1120488,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DoD.","id":1120487,"corpo":"<p align=justify>DoD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DoS.","id":1120488,"corpo":"<p align=justify>DoS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IDS.","id":1120489,"corpo":"<p align=justify>IDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"QoS.","id":1120490,"corpo":"<p align=justify>QoS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SLA.","id":1120491,"corpo":"<p align=justify>SLA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Denial of Service (DoS) - Ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Denial of Service (DoS) - Ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o","pai":405070,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420629,"slug":"informatica-denial-of-service-dos-ataque-de-negacao-de-servico"},{"nome_clean":"Distributed Denial of Service (DoS) - ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o distribu\u00eddo","oab":false,"nome":"Distributed Denial of Service (DoS) - ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o distribu\u00eddo","pai":420629,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420630,"slug":"informatica-distributed-denial-of-service-dos-ataque-de-negacao-de-servico-distribuido"}],"slug":"informatica\/307288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 entidade sem atributos em n\u00famero suficiente para compor uma chave prim\u00e1ria:","provas":[{"id":270,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":307343,"hashId":"050a9142be8188622118e3343382d562","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 entidade sem atributos em n\u00famero suficiente para\r\ncompor uma chave prim\u00e1ria:<\/p>","resposta":1120616,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filho.","id":1120614,"corpo":"<p align=justify>filho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":1120615,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fraca.","id":1120616,"corpo":"<p align=justify>fraca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transitiva.","id":1120617,"corpo":"<p align=justify>transitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinada.","id":1120618,"corpo":"<p align=justify>subordinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/307343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Delphi 2.0 \u00e9 iniciado, o elemento n\u00e3o vis\u00edvel prontamente, embora possa ser acessado na barra de menus, \u00e9","provas":[{"id":270,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":307378,"hashId":"45debc33f39fd10c767390c6e9879c25","enunciado":"<p align=justify>Quando o Delphi 2.0 \u00e9 iniciado, o elemento n\u00e3o vis\u00edvel\r\nprontamente, embora possa ser acessado na barra de\r\nmenus, \u00e9<\/p>","resposta":1120737,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Form.","id":1120733,"corpo":"<p align=justify>Form.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Object Inspector.","id":1120734,"corpo":"<p align=justify>Object Inspector.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Code Editor","id":1120735,"corpo":"<p align=justify>Code Editor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Component Palette.","id":1120736,"corpo":"<p align=justify>Component Palette.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menu Designer.","id":1120737,"corpo":"<p align=justify>Menu Designer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/307378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para interagir com o Delphi, o banco de dados de alta performance produzido pela Borland como plataforma para SQL Server \u00e9","provas":[{"id":270,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":307393,"hashId":"10520048f3b69fdd10322701ef51027e","enunciado":"<p align=justify>Para interagir com o Delphi, o banco de dados de alta\r\nperformance produzido pela Borland como plataforma\r\npara SQL Server \u00e9<\/p>","resposta":1120756,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SQL Explorer.","id":1120755,"corpo":"<p align=justify>SQL Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"InterBase.","id":1120756,"corpo":"<p align=justify>InterBase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitor SQL","id":1120757,"corpo":"<p align=justify>Monitor SQL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informix.","id":1120758,"corpo":"<p align=justify>Informix.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reposit\u00f3rio de Objetos.","id":1120759,"corpo":"<p align=justify>Reposit\u00f3rio de Objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/307393","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ponto de refer\u00eancia ou endere\u00e7o, acessado por um link em p\u00e1gina HTML, denomina-se","provas":[{"id":270,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":307442,"hashId":"5a04bf14d5bbbb9f97384278a6acc5e2","enunciado":"<p align=justify>Um ponto de refer\u00eancia ou endere\u00e7o, acessado por um\r\nlink em p\u00e1gina HTML, denomina-se<\/p>","resposta":1120882,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"URL.","id":1120881,"corpo":"<p align=justify>URL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e2ncora.","id":1120882,"corpo":"<p align=justify>\u00e2ncora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperlink.","id":1120883,"corpo":"<p align=justify>hiperlink.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imagem.","id":1120884,"corpo":"<p align=justify>imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apontamento.","id":1120885,"corpo":"<p align=justify>apontamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/307442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia horizontal entre A e B \u00e9, em metros,","provas":[{"id":331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":307455,"hashId":"cd76ee8b5cb61d71a5b312436f3f2dd6","enunciado":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia horizontal entre A e B \u00e9, em metros,<\/p>","resposta":1120923,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,50","id":1120915,"corpo":"<p align=justify>2,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,0","id":1120917,"corpo":"<p align=justify>25,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125,0","id":1120920,"corpo":"<p align=justify>125,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200,0","id":1120922,"corpo":"<p align=justify>200,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250,0","id":1120923,"corpo":"<p align=justify>250,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 e 33 considere os dados e a figura abaixo: ","id":188590,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es:<\/U> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 e 33 considere os dados e a figura abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/331\/Imagem_03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/307455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No respeitante ao RITJDFT, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2003"},{"id":1313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":231319,"hashId":"254169c4bdc57445eb221cc15e9b5f24","enunciado":"<p align=justify>No respeitante ao RITJDFT, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":910885,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao relator da ADIn no TJDFT homologar o pedido de desist\u00eancia formulado pelo autor da a\u00e7\u00e3o.","id":910884,"corpo":"<p align=justify>Compete ao relator da ADIn no TJDFT homologar o pedido\r\nde desist\u00eancia formulado pelo autor da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havendo a concess\u00e3o de medida liminar em ADIn no TJDFT, a legisla\u00e7\u00e3o anterior \u00e0 norma atacada voltar\u00e1, como regra, a produzir efeitos, salvo se o tribunal deliberar de maneira diversa.","id":910885,"corpo":"<p align=justify>Havendo a concess\u00e3o de medida liminar em ADIn no TJDFT,\r\na legisla\u00e7\u00e3o anterior \u00e0 norma atacada voltar\u00e1, como regra, a\r\nproduzir efeitos, salvo se o tribunal deliberar de maneira\r\ndiversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processamento da a\u00e7\u00e3o penal origin\u00e1ria, todos os atos instrut\u00f3rios podem ser delegados pelo relator a juiz de primeiro grau.","id":910886,"corpo":"<p align=justify>No processamento da a\u00e7\u00e3o penal origin\u00e1ria, todos os atos\r\ninstrut\u00f3rios podem ser delegados pelo relator a juiz de\r\nprimeiro grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. Um juiz proferiu senten\u00e7a concessiva de mandado de seguran\u00e7a, caso em que, pela legisla\u00e7\u00e3o processual, a senten\u00e7a estaria sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, por meio de remessa de of\u00edcio. N\u00e3o houve recurso volunt\u00e1rio da parte do impetrado. O juiz, por\u00e9m, mesmo ante o duplo grau obrigat\u00f3rio, n\u00e3o remeteu os autos ao TJDFT. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o rem\u00e9dio processual cab\u00edvel, segundo o RITJDFT, seria o ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o no tribunal.","id":910887,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nUm juiz proferiu senten\u00e7a concessiva de mandado de\r\nseguran\u00e7a, caso em que, pela legisla\u00e7\u00e3o processual, a\r\nsenten\u00e7a estaria sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, por\r\nmeio de remessa de of\u00edcio. N\u00e3o houve recurso volunt\u00e1rio\r\nda parte do impetrado. O juiz, por\u00e9m, mesmo ante o duplo\r\ngrau obrigat\u00f3rio, n\u00e3o remeteu os autos ao TJDFT.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o rem\u00e9dio processual cab\u00edvel, segundo o\r\nRITJDFT, seria o ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o no tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido ao rito c\u00e9lere da a\u00e7\u00e3o de habeas corpus, \u00e9 facultativa a interven\u00e7\u00e3o do MPDFT, ao qual os autos ser\u00e3o remetidos apenas se o relator considerar que isso n\u00e3o retardar\u00e1 o julgamento do processo.","id":910888,"corpo":"<P align=justify>Devido ao rito c\u00e9lere da a\u00e7\u00e3o de <EM>habeas corpus<\/EM>, \u00e9 facultativa a interven\u00e7\u00e3o do MPDFT, ao qual os autos ser\u00e3o remetidos apenas se o relator considerar que isso n\u00e3o retardar\u00e1 o julgamento do processo.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJDFT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJDFT","pai":395412,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2942,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/231319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Comiss\u00e3o Distrital Judici\u00e1ria de Ado\u00e7\u00e3o (CDJA), de acordo com o Provimento n.\u00ba 1, de 9 de abril de 2002, da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a do DF, julgue os itens seguintes. I A CDJA n\u00e3o funcionar\u00e1 na sede da Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude, mas na Corregedoria Geral da Justi\u00e7a, e dever\u00e1 reunir-se, em princ\u00edpio, pelo menos uma vez por m\u00eas, em car\u00e1ter ordin\u00e1rio, e extraordinariamente, quando seu presidente convocar. II A CDJA destina-se a prestar aux\u00edlio t\u00e9cnico \u00e0 Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude e, subsidiariamente, \u00e0s varas criminais e \u00e0s de fam\u00edlia. III Caber\u00e1 \u00e0 CDJA manter cadastro, atualizado e sigiloso, de adotandos e de pretendentes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, quer residam os pretendentes no Brasil, quer no exterior; pode a comiss\u00e3o receber os documentos dos interessados pessoalmente, por procurador, por meio de entidades reconhecidas nessa \u00e1rea ou, ainda, por via postal. IV Em casos urgentes, devidamente autorizados pelo juiz da Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude e comunicados \u00e0 Corregedoria Geral da Justi\u00e7a, poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o internacional sem que o adotante esteja habilitado perante a CDJA. V O simples est\u00e1gio de conviv\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente adotando com pretendentes estrangeiros \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 sua natureza prec\u00e1ria, poder\u00e1 ocorrer sem que os estrangeiros tenham sido objeto de laudo de habilita\u00e7\u00e3o emitido pela CDJA. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":1308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2003"},{"id":1313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":231516,"hashId":"a88ddc9da27b682681759cf2a80d3d6c","enunciado":"<P align=justify>Acerca da Comiss\u00e3o Distrital Judici\u00e1ria de Ado\u00e7\u00e3o (CDJA), de acordo com o Provimento n.\u00ba 1, de 9 de abril de 2002, da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a do DF, julgue os itens seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>I A CDJA n\u00e3o funcionar\u00e1 na sede da Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude, mas na Corregedoria Geral da Justi\u00e7a, e dever\u00e1 reunir-se, em princ\u00edpio, pelo menos uma vez por m\u00eas, em car\u00e1ter ordin\u00e1rio, e extraordinariamente, quando seu presidente convocar. <\/P>\r\n<P align=justify>II A CDJA destina-se a prestar aux\u00edlio t\u00e9cnico \u00e0 Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude e, subsidiariamente, \u00e0s varas criminais e \u00e0s de fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>III Caber\u00e1 \u00e0 CDJA manter cadastro, atualizado e sigiloso, de adotandos e de pretendentes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes, quer residam os pretendentes no Brasil, quer no exterior; pode a comiss\u00e3o receber os documentos dos interessados pessoalmente, por procurador, por meio de entidades reconhecidas nessa \u00e1rea ou, ainda, por via postal. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Em casos urgentes, devidamente autorizados pelo juiz da Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude e comunicados \u00e0 Corregedoria Geral da Justi\u00e7a, poder\u00e1 ser deferida ado\u00e7\u00e3o internacional sem que o adotante esteja habilitado perante a CDJA. <\/P>\r\n<P align=justify>V O simples est\u00e1gio de conviv\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente adotando com pretendentes estrangeiros \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 sua natureza prec\u00e1ria, poder\u00e1 ocorrer sem que os estrangeiros tenham sido objeto de laudo de habilita\u00e7\u00e3o emitido pela CDJA. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":911295,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":911294,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":911295,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":911296,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":911297,"corpo":"III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":911298,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJDFT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJDFT","pai":395412,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2942,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/231516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 39, \u00a7 3.\u00ba, estendeu aos servidores ocupantes de cargo p\u00fablico, alguns direitos estabelecidos no art. 7.\u00ba, entre eles o direito ao adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei. Em face disso, um servidor p\u00fablico civil pertencente ao quadro de pessoal de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o impetrou mandado de injun\u00e7\u00e3o, sob a alega\u00e7\u00e3o de que a aus\u00eancia de lei regulamentadora estaria inviabilizando o exerc\u00edcio do direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":231519,"hashId":"77912f0e41768ea8d8db77bfedba13b8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 39, \u00a7 3.\u00ba, estendeu aos\r\nservidores ocupantes de cargo p\u00fablico, alguns direitos estabelecidos no\r\nart. 7.\u00ba, entre eles o direito ao adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as\r\natividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei. Em face\r\ndisso, um servidor p\u00fablico civil pertencente ao quadro de pessoal de\r\ndeterminado Estado da Federa\u00e7\u00e3o impetrou mandado de injun\u00e7\u00e3o, sob\r\na alega\u00e7\u00e3o de que a aus\u00eancia de lei regulamentadora estaria\r\ninviabilizando o exerc\u00edcio do direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":911309,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito objeto do lit\u00edgio mencionado est\u00e1 inserido no rol dos direitos sociais, denominados pela doutrina como direitos fundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o caracterizados por a\u00e7\u00f5es positivas do Estado, tendo por finalidade a melhoria de condi\u00e7\u00f5es de vida aos hipossuficientes, visando \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da igualdade social.","id":911309,"corpo":"<p align=justify>O direito objeto do lit\u00edgio mencionado est\u00e1 inserido no rol dos\r\ndireitos sociais, denominados pela doutrina como direitos\r\nfundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o caracterizados por a\u00e7\u00f5es\r\npositivas do Estado, tendo por finalidade a melhoria de condi\u00e7\u00f5es de\r\nvida aos hipossuficientes, visando \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da igualdade\r\nsocial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo se tratando de servidor p\u00fablico estadual, a edi\u00e7\u00e3o da norma infraconstitucional regulamentadora da mat\u00e9ria em quest\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, que tem compet\u00eancia exclusiva para legislar sobre direito do trabalho.","id":911310,"corpo":"<p align=justify>Mesmo se tratando de servidor p\u00fablico estadual, a edi\u00e7\u00e3o da norma\r\ninfraconstitucional regulamentadora da mat\u00e9ria em quest\u00e3o \u00e9 de\r\nresponsabilidade da Uni\u00e3o, que tem compet\u00eancia exclusiva para\r\nlegislar sobre direito do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei regulamentadora referente \u00e0 quest\u00e3o em apre\u00e7o deve excluir da sua incid\u00eancia as trabalhadoras e os menores, visto que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica pro\u00edbe qualquer trabalho noturno, penoso, perigoso ou insalubre \u00e0s mulheres e aos menores de dezoito anos de idade.","id":911311,"corpo":"<p align=justify>A lei regulamentadora referente \u00e0 quest\u00e3o em apre\u00e7o deve excluir da\r\nsua incid\u00eancia as trabalhadoras e os menores, visto que a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica pro\u00edbe qualquer trabalho noturno, penoso,\r\nperigoso ou insalubre \u00e0s mulheres e aos menores de dezoito anos de\r\nidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a da Carta Magna Federal, os direitos sociais estendidos aos servidores p\u00fablicos s\u00e3o exclu\u00eddos do regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico a eles inerentes, e t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata, independentemente da edi\u00e7\u00e3o de norma infraconstitucional regulamentadora.","id":911312,"corpo":"<p align=justify>Por for\u00e7a da Carta Magna Federal, os direitos sociais estendidos aos\r\nservidores p\u00fablicos s\u00e3o exclu\u00eddos do regime jur\u00eddico de direito\r\np\u00fablico a eles inerentes, e t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata,\r\nindependentemente da edi\u00e7\u00e3o de norma infraconstitucional\r\nregulamentadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente do que ocorre no caso dos direitos e deveres individuais e coletivos, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel mandado de injun\u00e7\u00e3o quando a falta de norma regulamentadora torna invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de direitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":911313,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente do que ocorre no caso dos direitos e deveres\r\nindividuais e coletivos, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel mandado de injun\u00e7\u00e3o quando\r\na falta de norma regulamentadora torna invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de\r\ndireitos sociais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/231519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Acerca de contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a ","provas":[{"id":1313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":231522,"hashId":"44aa7b150e068969b3ca92610902d7ee","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Acerca de contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1313\/260.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1313\/261.gif><\/P>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a \r\n<P><\/P>","resposta":911325,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":911324,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":911325,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":911326,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":911327,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":911328,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/231522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da senten\u00e7a, das nulidades e dos recursos em geral, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":231537,"hashId":"70b510f2f2e3f342b77768eee84afbe5","enunciado":"<P align=justify>A respeito da senten\u00e7a, das nulidades e dos recursos em geral, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":911403,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 nula a senten\u00e7a que n\u00e3o responde \u00e0s alega\u00e7\u00f5es da defesa, seja de m\u00e9rito ou de preliminares arg\u00fcidas oportunamente.","id":911399,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nula a senten\u00e7a que n\u00e3o responde \u00e0s alega\u00e7\u00f5es da defesa,\r\nseja de m\u00e9rito ou de preliminares arg\u00fcidas oportunamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ilegitimidade do representante da parte \u00e9 causa de nulidade relativa, san\u00e1vel mediante a ratifica\u00e7\u00e3o dos atos processuais.","id":911400,"corpo":"<p align=justify>A ilegitimidade do representante da parte \u00e9 causa de nulidade\r\nrelativa, san\u00e1vel mediante a ratifica\u00e7\u00e3o dos atos processuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite-se o aditamento da den\u00fancia visando incluir o instrumento utilizado para produzir a ofensa apurada na instru\u00e7\u00e3o criminal, desde que realizado antes da senten\u00e7a final.","id":911401,"corpo":"<p align=justify>Permite-se o aditamento da den\u00fancia visando incluir o\r\ninstrumento utilizado para produzir a ofensa apurada na\r\ninstru\u00e7\u00e3o criminal, desde que realizado antes da senten\u00e7a\r\nfinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na inexist\u00eancia de outro recurso espec\u00edfico, \u00e9 cab\u00edvel a carta testemunh\u00e1vel contra decis\u00e3o que obstar o seguimento de recurso em sentido estrito.","id":911402,"corpo":"<p align=justify>Na inexist\u00eancia de outro recurso espec\u00edfico, \u00e9 cab\u00edvel a carta\r\ntestemunh\u00e1vel contra decis\u00e3o que obstar o seguimento de\r\nrecurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rejeitada a den\u00fancia por falta de um de seus requisitos formais ou materiais, caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico interpor apela\u00e7\u00e3o criminal contra a decis\u00e3o que n\u00e3o a recebeu.","id":911403,"corpo":"<p align=justify>Rejeitada a den\u00fancia por falta de um de seus requisitos\r\nformais ou materiais, caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico interpor\r\napela\u00e7\u00e3o criminal contra a decis\u00e3o que n\u00e3o a recebeu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/231537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios constitucionais do processo penal, do inqu\u00e9rito policial e da a\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":231539,"hashId":"a7c685b305c5e2e925889d5f9f3efca0","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios constitucionais do processo penal, do\r\ninqu\u00e9rito policial e da a\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":911409,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo arquivado por falta de base para a den\u00fancia, o inqu\u00e9rito policial poder\u00e1 ser objeto de investiga\u00e7\u00f5es pela autoridade policial, mediante o surgimento de novas provas.","id":911409,"corpo":"<p align=justify>Mesmo arquivado por falta de base para a den\u00fancia, o\r\ninqu\u00e9rito policial poder\u00e1 ser objeto de investiga\u00e7\u00f5es pela\r\nautoridade policial, mediante o surgimento de novas provas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o nominal do acusado impede a propositura da a\u00e7\u00e3o penal, mesmo que haja individualiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica do acusado por tra\u00e7os caracter\u00edsticos.","id":911410,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o nominal do acusado impede a\r\npropositura da a\u00e7\u00e3o penal, mesmo que haja individualiza\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica do acusado por tra\u00e7os caracter\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo crime de a\u00e7\u00e3o penal privada em conex\u00e3o com crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferecer\u00e1 aditamento \u00e0 den\u00fancia para incluir o primeiro.","id":911411,"corpo":"<p align=justify>Havendo crime de a\u00e7\u00e3o penal privada em conex\u00e3o com crime\r\nde a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferecer\u00e1\r\naditamento \u00e0 den\u00fancia para incluir o primeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 deferir o arquivamento de inqu\u00e9rito policial em que se apure crime de a\u00e7\u00e3o penal privada, ocasionando a extin\u00e7\u00e3o de punibilidade pela ren\u00fancia.","id":911412,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 deferir o arquivamento de inqu\u00e9rito policial em\r\nque se apure crime de a\u00e7\u00e3o penal privada, ocasionando a\r\nextin\u00e7\u00e3o de punibilidade pela ren\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. No interrogat\u00f3rio, o indiciado negou ter subtra\u00eddo objetos de uma resid\u00eancia mediante o arrombamento da porta de entrada. Alegou ter adentrado a mesma por uma janela aberta localizada a alguns metros do ch\u00e3o. A autoridade policial, duvidando da vers\u00e3o apresentada, determinou a reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o indiciado ser\u00e1 obrigado a participar da reprodu\u00e7\u00e3o simulada.","id":911413,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\r\nNo interrogat\u00f3rio, o indiciado negou ter subtra\u00eddo objetos\r\nde uma resid\u00eancia mediante o arrombamento da porta de\r\nentrada. Alegou ter adentrado a mesma por uma janela\r\naberta localizada a alguns metros do ch\u00e3o. A autoridade\r\npolicial, duvidando da vers\u00e3o apresentada, determinou a\r\nreprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o indiciado ser\u00e1 obrigado a participar da\r\nreprodu\u00e7\u00e3o simulada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Desarquivamento e oferecimento de den\u00fancia no surgimento de provas novas","oab":false,"nome":"Desarquivamento e oferecimento de den\u00fancia no surgimento de provas novas","pai":421099,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421125,"slug":"direito-processual-penal-desarquivamento-e-oferecimento-de-denuncia-no-surgimento-de-provas-novas"}],"slug":"direito-processual-penal\/231539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia","id":543}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7a mam\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia","id":543},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":231584,"hashId":"8c5016d0e19925486a286ece0028d896","enunciado":"<p align=justify>A respeito de doen\u00e7a mam\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":911660,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre altera\u00e7\u00f5es fibroc\u00edsticas associadas a altera\u00e7\u00f5es proliferativas e o c\u00e2ncer de mama.","id":911659,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre altera\u00e7\u00f5es fibroc\u00edsticas\r\nassociadas a altera\u00e7\u00f5es proliferativas e o c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fibroadenoma, raro na p\u00f3s-menopausa, pode surgir nessa fase ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanio.","id":911660,"corpo":"<p align=justify>O fibroadenoma, raro na p\u00f3s-menopausa, pode surgir nessa\r\nfase ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco de c\u00e2ncer de mama \u00e9 maior em mulheres cujas m\u00e3es ou irm\u00e3s tiveram c\u00e2ncer de mama bilateral ap\u00f3s a menopausa.","id":911661,"corpo":"<p align=justify>O risco de c\u00e2ncer de mama \u00e9 maior em mulheres cujas m\u00e3es\r\nou irm\u00e3s tiveram c\u00e2ncer de mama bilateral ap\u00f3s a\r\nmenopausa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os anticoncepcionais hormonais orais aumentam o risco de c\u00e2ncer de mama em mulheres com hist\u00f3ria familiar positiva para essa enfermidade.","id":911662,"corpo":"<p align=justify>Os anticoncepcionais hormonais orais aumentam o risco de\r\nc\u00e2ncer de mama em mulheres com hist\u00f3ria familiar positiva\r\npara essa enfermidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O agente etiol\u00f3gico mais comum na mastite puerperal \u00e9 o Streptococcus epidermidis.","id":911663,"corpo":"<P align=justify>O agente etiol\u00f3gico mais comum na mastite puerperal \u00e9 o <EM>Streptococcus epidermidis<\/EM>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/231584","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocupando uma larga faixa de terras na parte oriental do Brasil em terrenos predominantemente cristalinos, nele encontramos o Quadril\u00e1tero Ferr\u00edfero, que \u00e9 uma \u00e1rea rica em min\u00e9rio, situada sobre o planalto:","provas":[{"id":3259,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":265202,"hashId":"5c6356802d6433e471d5393e6cb852b9","enunciado":"<p align=justify>Ocupando uma larga faixa de terras na parte oriental do Brasil em\r\nterrenos predominantemente cristalinos, nele encontramos o Quadril\u00e1tero\r\nFerr\u00edfero, que \u00e9 uma \u00e1rea rica em min\u00e9rio, situada sobre o planalto:<\/p>","resposta":1014570,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico.","id":1014570,"corpo":"Atl\u00e2ntico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nordestino.","id":1014571,"corpo":"Nordestino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Central.","id":1014572,"corpo":"Central.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meridional.","id":1014573,"corpo":"Meridional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"}],"slug":"geografia\/265202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos s\u00e9culos XVI e XVII, os doentes loucos, quando pertenciam a fam\u00edlias mais abastadas, recebiam tratamento diferenciado, ou seja, eram:","provas":[{"id":1539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2003-fec-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FEC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":265249,"hashId":"9541b2f4552de2e8c751489144f06567","enunciado":"<p align=justify>Nos s\u00e9culos XVI e XVII, os doentes loucos, quando\r\npertenciam a fam\u00edlias mais abastadas, recebiam\r\ntratamento diferenciado, ou seja, eram:<\/p>","resposta":1014777,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recolhidos em retiros sem condi\u00e7\u00f5es de conviver com a comunidade;","id":1014776,"corpo":"<p align=justify>recolhidos em retiros sem condi\u00e7\u00f5es de conviver com\r\na comunidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escondidos em casa em quartos pr\u00f3prios ou em constru\u00e7\u00f5es anexas, se violentos eram amarrados;","id":1014777,"corpo":"<p align=justify>escondidos em casa em quartos pr\u00f3prios ou em\r\nconstru\u00e7\u00f5es anexas, se violentos eram amarrados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internados em Santas Casas de Miseric\u00f3rdia com tratamento espec\u00edfico, se fossem violentos;","id":1014778,"corpo":"<p align=justify>internados em Santas Casas de Miseric\u00f3rdia com\r\ntratamento espec\u00edfico, se fossem violentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocados em locais amplos onde cultivavam produtos agr\u00edcolas e cuidavam dos animais;","id":1014779,"corpo":"<p align=justify>colocados em locais amplos onde cultivavam\r\nprodutos agr\u00edcolas e cuidavam dos animais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocados em col\u00f4nias agr\u00edcolas, cultivando produtos da terra, onde os doentes se sentiam \u00fateis.","id":1014780,"corpo":"<p align=justify>colocados em col\u00f4nias agr\u00edcolas, cultivando produtos\r\nda terra, onde os doentes se sentiam \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/265249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Paulo Freire, \"H\u00e1 uma incompatibilidade total entre o mundo humano da fala, da percep\u00e7\u00e3o, da inteligibilidade, da comunicabilidade, da a\u00e7\u00e3o, da observa\u00e7\u00e3o, da compara\u00e7\u00e3o, da verifica\u00e7\u00e3o, da busca, da escolha, da divis\u00e3o, da ruptura, da \u00e9tica e da possibilidade de sua transgress\u00e3o e a","provas":[{"id":160,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Supervisor de Ensino - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":308219,"hashId":"cecbbebe6ac8da3e9e4b02fe8205e3e4","enunciado":"<P align=justify>Para Paulo Freire, <EM>\"H\u00e1 uma incompatibilidade total entre o mundo humano da fala, da percep\u00e7\u00e3o, da inteligibilidade, da comunicabilidade, da a\u00e7\u00e3o, da observa\u00e7\u00e3o, da compara\u00e7\u00e3o, da verifica\u00e7\u00e3o, da busca, da escolha, da divis\u00e3o, da ruptura, da \u00e9tica e da possibilidade de sua transgress\u00e3o e a<\/EM><\/P>","resposta":1123311,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criticidade\".","id":1123309,"corpo":"<P align=justify><EM>criticidade\".<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"politicidade\".","id":1123310,"corpo":"<EM>politicidade\".<\/EM>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neutralidade\".","id":1123311,"corpo":"<P align=justify><EM>neutralidade\".<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afetividade\".","id":1123312,"corpo":"<P align=justify><EM>afetividade\".<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cientificidade\".","id":1123313,"corpo":"<P align=justify><EM>cientificidade\".<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/308219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \"Os Sete Saberes necess\u00e1rios \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Futuro\", interpretado em seu conjunto, mostra-nos a preocupa\u00e7\u00e3o de Edgard Morin com","provas":[{"id":160,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Supervisor de Ensino - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":308222,"hashId":"41bfbe41a0c544fa3e33997dec18be43","enunciado":"<p align=justify>O texto \"Os Sete Saberes necess\u00e1rios \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Futuro\",\r\ninterpretado em seu conjunto, mostra-nos a preocupa\u00e7\u00e3o de\r\nEdgard Morin com<\/p>","resposta":1123328,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cultura da paz e sua constru\u00e7\u00e3o por meio da educa\u00e7\u00e3o.","id":1123324,"corpo":"<p align=justify>a cultura da paz e sua constru\u00e7\u00e3o por meio da\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o dos jovens, diante de um mundo repleto de incertezas e imprevistos que demandam o \"conhecer como se conhece\".","id":1123325,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o dos jovens, diante de um mundo repleto de\r\nincertezas e imprevistos que demandam o \"conhecer\r\ncomo se conhece\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o racismo, a viol\u00eancia, o desprezo e a incompreens\u00e3o entre os povos que demandam o \"aprender a conviver\".","id":1123326,"corpo":"<p align=justify>o racismo, a viol\u00eancia, o desprezo e a incompreens\u00e3o\r\nentre os povos que demandam o \"aprender a conviver\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a democracia, conquistada com muitas lutas, ao longo dos s\u00e9culos e que se v\u00ea amea\u00e7ada pela falta de \u00e9tica.","id":1123327,"corpo":"<p align=justify>a democracia, conquistada com muitas lutas, ao longo\r\ndos s\u00e9culos e que se v\u00ea amea\u00e7ada pela falta de \u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a esp\u00e9cie humana, seu autoconhecimento, suas condi-\u00e7\u00f5es de vida, sua conviv\u00eancia e sobreviv\u00eancia.","id":1123328,"corpo":"<p align=justify>a esp\u00e9cie humana, seu autoconhecimento, suas\r\ncondi-\u00e7\u00f5es de vida, sua conviv\u00eancia e sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/308222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A gente se sente envergonhado quando vive num pa\u00eds que trata t\u00e3o mal aqueles que se encarregam de educar nossos filhos.\" Fernando Hern\u00e1ndez, ao citar a frase acima, explicita que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel recriar a escola se n\u00e3o se modificam","provas":[{"id":160,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Supervisor de Ensino - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":308239,"hashId":"dfd7b2500739d84876e3e1bc28ca11d2","enunciado":"<P align=justify><EM>\"A gente se sente envergonhado quando vive num pa\u00eds que trata t\u00e3o mal aqueles que se encarregam de educar nossos filhos.\"<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>Fernando Hern\u00e1ndez, ao citar a frase acima, explicita que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel recriar a escola se n\u00e3o se modificam<\/P>","resposta":1123405,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es de trabalho dos professores que s\u00e3o obrigados a realizarem reuni\u00f5es com os pais de seus alunos para discutir a quest\u00e3o da aprendizagem.","id":1123404,"corpo":"<p align=justify>as rela\u00e7\u00f5es de trabalho dos professores que s\u00e3o\r\nobrigados a realizarem reuni\u00f5es com os pais de seus\r\nalunos para discutir a quest\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mentalidade acomodada e a falta de capacidade propositiva dos professores.","id":1123405,"corpo":"<p align=justify>a mentalidade acomodada e a falta de capacidade\r\npropositiva dos professores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as formas preconceituosas dos professores receberem as crian\u00e7as pobres nas escolas.","id":1123406,"corpo":"<p align=justify>as formas preconceituosas dos professores receberem\r\nas crian\u00e7as pobres nas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento e as condi\u00e7\u00f5es do trabalho dos professores.","id":1123407,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento e as condi\u00e7\u00f5es do trabalho dos\r\nprofessores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o descaso do professor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de seu trabalho pedag\u00f3gico e a falta de assiduidade.","id":1123408,"corpo":"<p align=justify>o descaso do professor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de seu\r\ntrabalho pedag\u00f3gico e a falta de assiduidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/308239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Teresa Estrela &#8211; ao afirmar que, nos \u00faltimos trinta anos, a investiga\u00e7\u00e3o sobre o ensino mostra que a profiss\u00e3o docente n\u00e3o pode se confinar a uma \"pedagogia do dom natural\" e que esta exige forma\u00e7\u00e3o &#8211; pondera que temos que reconhecer que a forma\u00e7\u00e3o dos professores tem subalternizado","provas":[{"id":160,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Supervisor de Ensino - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":308246,"hashId":"ea8cad20de1113a2094b513d30d2bab0","enunciado":"<P align=justify>Maria Teresa Estrela &#8211; ao afirmar que, nos \u00faltimos trinta anos, a investiga\u00e7\u00e3o sobre o ensino mostra que a profiss\u00e3o docente n\u00e3o pode se confinar a uma <EM>\"pedagogia do dom natural\"<\/EM> e que esta exige forma\u00e7\u00e3o &#8211; pondera que temos que reconhecer que a forma\u00e7\u00e3o dos professores tem subalternizado<\/P>","resposta":1123449,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os aspectos relacionais aos conte\u00fados e \u00e0 did\u00e1tica.","id":1123449,"corpo":"<p align=justify>os aspectos relacionais aos conte\u00fados e \u00e0 did\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o papel do professor aos interesses dos alunos.","id":1123450,"corpo":"<p align=justify>o papel do professor aos interesses dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conte\u00fados a uma metodologia libertadora.","id":1123451,"corpo":"<p align=justify>os conte\u00fados a uma metodologia libertadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da compet\u00eancia t\u00e9cnica do professor a sua compet\u00eancia para avaliar os alunos.","id":1123452,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia da compet\u00eancia t\u00e9cnica do professor a sua\r\ncompet\u00eancia para avaliar os alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o papel de instruir do professor, tornando-o reprodutor de t\u00e9cnicas motivacionais.","id":1123453,"corpo":"<p align=justify>o papel de instruir do professor, tornando-o reprodutor\r\nde t\u00e9cnicas motivacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/308246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto em que a frase ocorre, a express\u00e3o sublinhada preserva o sentido da express\u00e3o indicada entre par\u00eanteses em:","provas":[{"id":268,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2003"},{"id":217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"},{"id":215,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"},{"id":223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2003"},{"id":214,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":213,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":308283,"hashId":"b30756988e53576ae70cef0906f87c8d","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o contexto em que a frase ocorre, a\r\nexpress\u00e3o sublinhada preserva o sentido da express\u00e3o\r\nindicada entre par\u00eanteses em:<\/p>","resposta":1123611,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo fato de sermos um pa\u00eds predominantemente agr\u00edcola e pecu\u00e1rio, a maioria das nossas popula\u00e7\u00f5es vive em estado de atraso. (N\u00e3o obstante).","id":1123609,"corpo":"<P align=justify><U>Pelo fato de<\/U> sermos um pa\u00eds predominantemente agr\u00edcola e pecu\u00e1rio, a maioria das nossas popula\u00e7\u00f5es vive em estado de atraso. (<STRONG>N\u00e3o obstante<\/STRONG>).<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por outro lado, a nossa economia \u00e9 solicitada a se ajustar ao ritmo vari\u00e1vel da economia mundial. (De outro modo).","id":1123610,"corpo":"<P align=justify><U>Por outro lado<\/U>, a nossa economia \u00e9 solicitada a se ajustar ao ritmo vari\u00e1vel da economia mundial. (<STRONG>De outro modo<\/STRONG>).<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A economia moderna n\u00e3o permite, sen\u00e3o em escala reduzida, o desenvolvimento aut\u00f4nomo das economias nacionais. (a n\u00e3o ser).","id":1123611,"corpo":"<P align=justify>A economia moderna n\u00e3o permite, <U>sen\u00e3o<\/U> em escala reduzida, o desenvolvimento aut\u00f4nomo das economias nacionais. (<STRONG>a n\u00e3o ser<\/STRONG>).<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim sendo, somos obrigados a seguir a oscila\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes da economia mundial (ainda assim).","id":1123612,"corpo":"<P align=justify><U>Assim sendo,<\/U> somos obrigados a seguir a oscila\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes da economia mundial (<STRONG>ainda assim<\/STRONG>).<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses dependem, cada vez mais, dos grandes centros do imperialismo econ\u00f4mico (de mais a mais).","id":1123613,"corpo":"<P align=justify>Os pa\u00edses dependem, <U>cada vez mais<\/U>, dos grandes centros do imperialismo econ\u00f4mico (<STRONG>de mais a mais<\/STRONG>).<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue, trecho de\u00a0 um artigo publicado em 1948.","id":189027,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue, trecho de\u00a0 um artigo publicado em <STRONG>1948<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_189027.JPG","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/308283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as formas verbais est\u00e3o corretamente flexionadas na frase:","provas":[{"id":268,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2003"},{"id":217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2003"},{"id":215,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2003"},{"id":223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2003"},{"id":214,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":213,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":308297,"hashId":"f3263ad9daa9615365de3821f3c85c10","enunciado":"<p align=justify>Todas as formas verbais est\u00e3o corretamente flexionadas\r\nna frase:<\/p>","resposta":1123640,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora se requeram, aqui e ali, medidas locais, n\u00e3o haver\u00e1 como abstermos-nos de medidas de car\u00e1ter geral.","id":1123636,"corpo":"<p align=justify>Embora se requeram, aqui e ali, medidas locais, n\u00e3o\r\nhaver\u00e1 como abstermos-nos de medidas de car\u00e1ter\r\ngeral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se um pa\u00eds n\u00e3o se provir de planos econ\u00f4micos pr\u00f3prios, estar\u00e1 cada vez mais dependente do ritmo que lhe impor a economia global.","id":1123637,"corpo":"<p align=justify>Se um pa\u00eds n\u00e3o se provir de planos econ\u00f4micos\r\npr\u00f3prios, estar\u00e1 cada vez mais dependente do ritmo\r\nque lhe impor a economia global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o nos convir o ritmo ditado pela economia global, fazer-se-\u00e1 necess\u00e1rio criar um modelo que melhor se adeq\u00fce \u00e0 nossa realidade.","id":1123638,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o nos convir o ritmo ditado pela economia\r\nglobal, fazer-se-\u00e1 necess\u00e1rio criar um modelo que\r\nmelhor se adeq\u00fce \u00e0 nossa realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os grandes centros econ\u00f4micos associaram-se e comporam, paulatinamente, um sistema de mercados ao qual \u00e9 praticamente imposs\u00edvel um pa\u00eds deixar de pertencer.","id":1123639,"corpo":"<p align=justify>Os grandes centros econ\u00f4micos associaram-se e\r\ncomporam, paulatinamente, um sistema de\r\nmercados ao qual \u00e9 praticamente imposs\u00edvel um\r\npa\u00eds deixar de pertencer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O que de fato obstrui o desenvolvimento da economia nacional \u00e9 a oscila\u00e7\u00e3o entre dire\u00e7\u00f5es dificilmente concili\u00e1veis, a que vimos nos sujeitando.","id":1123640,"corpo":"<p align=justify>O que de fato obstrui o desenvolvimento da\r\neconomia nacional \u00e9 a oscila\u00e7\u00e3o entre dire\u00e7\u00f5es\r\ndificilmente concili\u00e1veis, a que vimos nos sujeitando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue, trecho de\u00a0 um artigo publicado em 1948.","id":189027,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue, trecho de\u00a0 um artigo publicado em <STRONG>1948<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_189027.JPG","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/308297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O roteador atua como ponte (bridge) no encaminhamento de pacotes entre a Internet e a rede corporativa.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":138988,"hashId":"bc2f8ee1efe0a48c1e4dfaec842be716","enunciado":"<P align=justify>O roteador atua como ponte (<EM>bridge<\/EM>) no encaminhamento de pacotes entre a Internet e a rede corporativa.<\/P>","resposta":628276,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do texto I, supondo que os comutadores de core estejam ligados entre si com enlaces gigabit Ethernet e que os uplinks dos comutadores de borda para o core sejam feitos em fastEthernet full-duplex, assim como o enlace entre os comutadores de core e o roteador\/firewall, julgue os itens a seguir.","id":115408,"enunciado":"<P align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do texto I, supondo que os comutadores de <EM>core<\/EM> estejam ligados entre si com enlaces <EM>gigabit<\/EM> <EM>Ethernet<\/EM> e que os <EM>uplinks<\/EM> dos comutadores de borda para o <EM>core<\/EM> sejam feitos em <EM>fastEthernet<\/EM> <EM>full-duplex<\/EM>, assim como o enlace entre os comutadores de <EM>core<\/EM> e o roteador\/<EM>firewall<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/138988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gigabit Ethernet n\u00e3o pode ser usada para constru\u00e7\u00e3o de redes com mais de 2 km de di\u00e2metro.","provas":[{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":138999,"hashId":"493745aa8618b1bb2a50b11189e86d87","enunciado":"<P align=justify><EM>Gigabit Ethernet<\/EM> n\u00e3o pode ser usada para constru\u00e7\u00e3o de redes com mais de 2 km de di\u00e2metro.<\/P>","resposta":628312,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":628311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":628312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo de protocolos de redes geograficamente distribu\u00eddas apresenta complexidade e heterogeneidade devido \u00e0 diversidade de tecnologias dispon\u00edveis para a implementa\u00e7\u00e3o de tais redes. Acerca das tecnologias de rede usadas em redes geograficamente distribu\u00eddas, julgue os itens seguintes.","id":115414,"enunciado":"<p align=justify>O mundo de protocolos de redes geograficamente distribu\u00eddas\r\napresenta complexidade e heterogeneidade devido \u00e0 diversidade\r\nde tecnologias dispon\u00edveis para a implementa\u00e7\u00e3o de tais redes.\r\nAcerca das tecnologias de rede usadas em redes geograficamente\r\ndistribu\u00eddas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/138999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os controladores de tens\u00e3o t\u00eam sinal de entrada (alimenta\u00e7\u00e3o da rede) com a mesma freq\u00fc\u00eancia do sinal de sa\u00edda (usado para alimentar uma carga).","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139237,"hashId":"465853efc0b52d36ccdf4f157265065a","enunciado":"<p align=justify>Os controladores de tens\u00e3o t\u00eam sinal de entrada\r\n(alimenta\u00e7\u00e3o da rede) com a mesma freq\u00fc\u00eancia do sinal de\r\nsa\u00edda (usado para alimentar uma carga).<\/p>","resposta":629107,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alguns conversores est\u00e1ticos de pot\u00eancia t\u00eam entrada e sa\u00edda em corrente alternada. Julgue os itens subseq\u00fcentes a respeito de alguns tipos particulares de circuitos com montagens a tiristores.","id":115544,"enunciado":"<p align=justify>Alguns conversores est\u00e1ticos de pot\u00eancia t\u00eam entrada e sa\u00edda em\r\ncorrente alternada. Julgue os itens subseq\u00fcentes a respeito de\r\nalguns tipos particulares de circuitos com montagens a tiristores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os instrumentos de medidas forem ideais, o amper\u00edmetro deve indicar uma corrente de 2 A.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139243,"hashId":"2e74d18225da29d44f1902dd495db8b6","enunciado":"<p align=justify>Se os instrumentos de medidas forem ideais, o amper\u00edmetro\r\ndeve indicar uma corrente de 2 A.<\/p>","resposta":629143,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um circuito el\u00e9trico no qual uma fonte de corrente cont\u00ednua ideal alimenta uma rede puramente resistiva. Tanto a tens\u00e3o interna da fonte quanto os resistores n\u00e3o apresentam erros de medidas associados. Ao circuito, s\u00e3o acrescentados instrumentos para medidas de corrente e tens\u00e3o. Considere que os medidores funcionem adequadamente para as finalidades \u00e0s quais se destinam. Al\u00e9m disso, s\u00e3o bastante semelhantes quanto a suas dimens\u00f5es f\u00edsicas e seu formato. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":115546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/137.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um circuito el\u00e9trico no qual uma fonte de corrente cont\u00ednua ideal alimenta uma rede puramente resistiva. Tanto a tens\u00e3o interna da fonte quanto os resistores n\u00e3o apresentam erros de medidas associados. Ao circuito, s\u00e3o acrescentados instrumentos para medidas de corrente e tens\u00e3o. Considere que os medidores funcionem adequadamente para as finalidades \u00e0s quais se destinam. Al\u00e9m disso, s\u00e3o bastante semelhantes quanto a suas dimens\u00f5es f\u00edsicas e seu formato. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"}],"slug":"fisica\/139243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contactores &#8212; como os usados nos circuitos para acionamento de motores &#8212; utilizam tr\u00eas tipos de materiais: o isolante, o condutor e o magn\u00e9tico.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139253,"hashId":"50bff02ed52ab25708fee8afd056b089","enunciado":"<p align=justify>Os contactores &#8212; como os usados nos circuitos\r\npara acionamento de motores &#8212; utilizam tr\u00eas tipos\r\nde materiais: o isolante, o condutor e o magn\u00e9tico.<\/p>","resposta":629170,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que envolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, linhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m, o uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais, como os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o a materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":115552,"enunciado":"<p align=justify>Os condutores est\u00e3o presentes em aplica\u00e7\u00f5es que\r\nenvolvem eletricidade, tais como instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas,\r\nlinhas de transmiss\u00e3o e equipamentos el\u00e9tricos. Por\u00e9m,\r\no uso da eletricidade envolve outros tipos de materiais,\r\ncomo os isolantes e os materiais magn\u00e9ticos. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na materiais e dispositivos el\u00e9tricos, bem como a suas\r\naplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial (dispositivos DR) devem ser devidamente ajustados para que sejam evitadas atua\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias em raz\u00e3o de correntes de fuga \u00e0 terra.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139262,"hashId":"d2b7f870efdf5bb83da5fddb43d195f4","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, dispositivos de prote\u00e7\u00e3o\r\na corrente diferencial (dispositivos DR) devem ser\r\ndevidamente ajustados para que sejam evitadas\r\natua\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias em raz\u00e3o de correntes de\r\nfuga \u00e0 terra.<\/p>","resposta":629192,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e comando em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":115557,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e comando em\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dispositivos fus\u00edveis com bases rosqueadas s\u00e3o usados somente para prote\u00e7\u00e3o contra sobrecarga.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139265,"hashId":"01e53c3b3ac314f14b8f5ce2fa713c2d","enunciado":"<p align=justify>Dispositivos fus\u00edveis com bases rosqueadas s\u00e3o\r\nusados somente para prote\u00e7\u00e3o contra sobrecarga.<\/p>","resposta":629199,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e comando em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":115557,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e comando em\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es por minuto (velocidade mec\u00e2nica) de um motor s\u00edncrono \u00e9 afetado apenas pelo comprimento de seu eixo rot\u00f3rico e pela freq\u00fc\u00eancia da rede.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139281,"hashId":"9fe08be1bcb1514ebcecee7b630909e4","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es por minuto (velocidade mec\u00e2nica) de um\r\nmotor s\u00edncrono \u00e9 afetado apenas pelo comprimento de seu eixo\r\nrot\u00f3rico e pela freq\u00fc\u00eancia da rede.<\/p>","resposta":629252,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os motores de corrente alternada s\u00e3o os mais utilizados em aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas, pelo fato de a maioria das fontes de suprimento de energia el\u00e9trica serem de corrente alternada. Em rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de motores, julgue os itens a seguir.","id":115564,"enunciado":"<p align=justify>Os motores de corrente alternada s\u00e3o os mais utilizados em aplica\u00e7\u00f5es\r\npr\u00e1ticas, pelo fato de a maioria das fontes de suprimento de energia\r\nel\u00e9trica serem de corrente alternada. Em rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de motores,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos geradores de corrente cont\u00ednua, a velocidade do rotor pode exercer influ\u00eancia significativa sobre a tens\u00e3o terminal de armadura.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139292,"hashId":"dd41abb7e6129076d343eba7100f9581","enunciado":"<p align=justify>Nos geradores de corrente cont\u00ednua, a velocidade do\r\nrotor pode exercer influ\u00eancia significativa sobre a tens\u00e3o\r\nterminal de armadura.<\/p>","resposta":629295,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os geradores de corrente alternada operam normalmente com velocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica constante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens que se seguem.","id":115573,"enunciado":"<p align=justify>Os geradores de corrente alternada operam normalmente com\r\nvelocidade constante para gerar e manter a freq\u00fc\u00eancia el\u00e9trica\r\nconstante. Em rela\u00e7\u00e3o aos geradores em geral, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrada E6E5E4E3E2E1E0 = 1101011 forma um n\u00famero bin\u00e1rio equivalente ao n\u00famero 99 em decimal.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139335,"hashId":"c25e01f963b668f5098b5a4e5eb56164","enunciado":"<p align=justify>A entrada E6E5E4E3E2E1E0 = 1101011 forma um n\u00famero\r\nbin\u00e1rio equivalente ao n\u00famero 99 em decimal.<\/p>","resposta":629424,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito mostrado na figura acima, julgue os itens seguintes.","id":115590,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3808\/141.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito mostrado na figura acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fibras s\u00e3o fabricadas com diferentes dimens\u00f5es de n\u00facleo, tendo as fibras monomodo a dimens\u00e3o do n\u00facleo maior que as fibras mult\u00edmodo. Essa caracter\u00edstica torna a capacidade de transmiss\u00e3o de dados da fibra mult\u00edmodo maior que a da fibra monomodo.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139349,"hashId":"d1687cb65827702dd9d42d9e36a0f1ed","enunciado":"<p align=justify>As fibras s\u00e3o fabricadas com diferentes dimens\u00f5es de\r\nn\u00facleo, tendo as fibras monomodo a dimens\u00e3o do n\u00facleo\r\nmaior que as fibras mult\u00edmodo. Essa caracter\u00edstica torna\r\na capacidade de transmiss\u00e3o de dados da fibra mult\u00edmodo\r\nmaior que a da fibra monomodo.<\/p>","resposta":629458,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de comunica\u00e7\u00f5es est\u00e3o, cada vez mais, utilizando sinais digitais para a transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, com a fibra \u00f3ptica sendo o meio de transmiss\u00e3o preferido. Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais e a fibras \u00f3pticas, julgue os itens a seguir.","id":115598,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de comunica\u00e7\u00f5es est\u00e3o, cada vez mais, utilizando\r\nsinais digitais para a transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, com a fibra\r\n\u00f3ptica sendo o meio de transmiss\u00e3o preferido. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nsistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais e a fibras \u00f3pticas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a especifica\u00e7\u00e3o Ethernet, as dist\u00e2ncias m\u00e1ximas de transmiss\u00e3o com cabos do tipo UTP Cat. 5 para Ethernet dos tipos 10 BaseT, 100 BaseT e 1.000 BaseT s\u00e3o, respectivamente, 150 metros, 100 metros e 75 metros, devido \u00e0 perda do sinal no cabo.","provas":[{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139364,"hashId":"04c3213f2a492fe1ec9f1f199d796374","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a especifica\u00e7\u00e3o <EM>Ethernet<\/EM>, as dist\u00e2ncias m\u00e1ximas de transmiss\u00e3o com cabos do tipo UTP Cat. 5 para <EM>Ethernet<\/EM> dos tipos 10 BaseT, 100 BaseT e 1.000 BaseT s\u00e3o, respectivamente, 150 metros, 100 metros e 75 metros, devido \u00e0 perda do sinal no cabo.<\/P>","resposta":629500,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo Ethernet refere-se \u00e0 fam\u00edlia de redes locais (LANs) coberta pelo padr\u00e3o IEEE 802.3, o qual define o protocolo CSMA\/CD. Existem tr\u00eas grandes grupos que apresentam as seguintes taxas de transfer\u00eancia: 10 Mbps, 100 Mbps e 1 Gbps. A taxa de 10 Gbps est\u00e1 sendo avaliada para tornar-se padr\u00e3o. A respeito das caracter\u00edsticas da Ethernet, julgue os itens a seguir.","id":115602,"enunciado":"<P align=justify>O termo <EM>Ethernet<\/EM> refere-se \u00e0 fam\u00edlia de redes locais (LANs) coberta pelo padr\u00e3o IEEE 802.3, o qual define o protocolo CSMA\/CD. Existem tr\u00eas grandes grupos que apresentam as seguintes taxas de transfer\u00eancia: 10 Mbps, 100 Mbps e 1 Gbps. A taxa de 10 Gbps est\u00e1 sendo avaliada para tornar-se padr\u00e3o. A respeito das caracter\u00edsticas da <EM>Ethernet<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/139364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As primeiras elei\u00e7\u00f5es gerais no Brasil foram convocadas para eleger pol\u00edticos que atuavam nas prov\u00edncias do Brasil.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139424,"hashId":"cb82998305393fd9ec7d6e046b690c04","enunciado":"<p align=justify>As primeiras elei\u00e7\u00f5es gerais no Brasil foram convocadas\r\npara eleger pol\u00edticos que atuavam nas prov\u00edncias do Brasil.<\/p>","resposta":629708,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":115626,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/41.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a data \"25 de mar\u00e7o de 1824\" (L.17), subentende-se uma rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica representada pela conjun\u00e7\u00e3o porque.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139426,"hashId":"ff3dddec24941f976ede8e3674be7984","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s a data \"25 de mar\u00e7o de 1824\" (<EM>L.<\/EM>17), subentende-se uma rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica representada pela conjun\u00e7\u00e3o <STRONG>porque.<\/STRONG><\/P>","resposta":629712,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":115626,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/41.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imediatamente antes da forma verbal \"Revogando\" (L.25), subentende-se uma rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que pode ser representada pela conjun\u00e7\u00e3o embora.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139429,"hashId":"81e525531319b8abd1d8439a02be5037","enunciado":"<P align=justify>Imediatamente antes da forma verbal \"Revogando\" (<EM>L.<\/EM>25), subentende-se uma rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que pode ser representada pela conjun\u00e7\u00e3o <STRONG>embora.<\/STRONG><\/P>","resposta":629718,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":115626,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/41.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 restabeleceu as elei\u00e7\u00f5es diretas em todos os n\u00edveis e, ap\u00f3s ser emendada, introduziu e generalizou os dois turnos nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, isto \u00e9, para presidente da Rep\u00fablica, senadores, governadores estaduais e prefeitos municipais.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139431,"hashId":"7f69028830a73b963eab8ec1bc84ec2d","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 restabeleceu as elei\u00e7\u00f5es diretas em\r\ntodos os n\u00edveis e, ap\u00f3s ser emendada, introduziu e\r\ngeneralizou os dois turnos nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, isto \u00e9,\r\npara presidente da Rep\u00fablica, senadores, governadores\r\nestaduais e prefeitos municipais.<\/p>","resposta":629722,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":115626,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/41.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tema e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foram tamb\u00e9m resgatados m\u00f3veis, objetos e equipamentos antigos, pertencentes ao acervo do TSE e dos tribunais regionais, que lhes doaram, al\u00e9m de 150 fotos de todos os ministros que atuaram no TSE.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139445,"hashId":"f33baf1850f10d4a556d0c9d99b6a4ee","enunciado":"<p align=justify>Foram tamb\u00e9m resgatados m\u00f3veis, objetos e equipamentos\r\nantigos, pertencentes ao acervo do TSE e dos tribunais\r\nregionais, que lhes doaram, al\u00e9m de 150 fotos de todos os\r\nministros que atuaram no TSE.<\/p>","resposta":629762,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens subseq\u00fcentes, um texto obtido no site http:\/\/www.tse.gov.br foi adaptado e fragmentado em v\u00e1rios trechos. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":115646,"enunciado":"Nos itens subseq\u00fcentes, um texto obtido no <EM>site<\/EM> http:\/\/www.tse.gov.br foi adaptado e fragmentado em v\u00e1rios trechos. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Abrevia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Abrevia\u00e7\u00f5es","pai":419323,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409071,"slug":"lingua-portuguesa-abreviacoes"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a elei\u00e7\u00e3o dos vereadores e dos deputados estaduais e federais \u00e9 feita pelo sistema proporcional, o que significa dizer que s\u00e3o eleitos, necessariamente, os candidatos mais votados para esses cargos.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139461,"hashId":"2503b6ca3e636da2d09fa79323f78d3d","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a elei\u00e7\u00e3o dos vereadores e dos deputados\r\nestaduais e federais \u00e9 feita pelo sistema proporcional, o que\r\nsignifica dizer que s\u00e3o eleitos, necessariamente, os\r\ncandidatos mais votados para esses cargos.<\/p>","resposta":629809,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.","id":115653,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/42.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a porcentagem mostrada na c\u00e9lula D4 n\u00e3o tivesse sido ainda calculada, ela poderia ser calculada por meio da seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: clicar a c\u00e9lula D4; digitar C4:I4 e, em seguida, clicar .","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139474,"hashId":"63e36de846844243bfe3163eb1aae88b","enunciado":"<P align=justify>Caso a porcentagem mostrada na c\u00e9lula D4 n\u00e3o tivesse sido ainda calculada, ela poderia ser calculada por meio da seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: clicar a c\u00e9lula D4; digitar C4:I4 e, em seguida, clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/46.JPG> .<\/P>","resposta":629847,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Excel 97, contendo uma planilha com informa\u00e7\u00f5es a respeito do n\u00famero de candidatos a v\u00e1rios cargos eletivos em uma elei\u00e7\u00e3o no ano de 2002. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura e ao Excel 97, julgue os itens seguintes.","id":115661,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/43.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Excel 97, contendo uma planilha com informa\u00e7\u00f5es a respeito do n\u00famero de candidatos a v\u00e1rios cargos eletivos em uma elei\u00e7\u00e3o no ano de 2002. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura e ao Excel 97, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/139474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Popular da China desenvolve, nos \u00faltimos anos, a experi\u00eancia de liberaliza\u00e7\u00e3o de sua economia enquanto mant\u00e9m um quadro pol\u00edtico ainda bastante fechado.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139504,"hashId":"c73d8e3f44e370fd2890f69a3a48c328","enunciado":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Popular da China desenvolve, nos \u00faltimos\r\nanos, a experi\u00eancia de liberaliza\u00e7\u00e3o de sua economia\r\nenquanto mant\u00e9m um quadro pol\u00edtico ainda bastante\r\nfechado.<\/p>","resposta":629929,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando a economia global na qual a China se insere, julgue os itens que se seguem.","id":115675,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/54.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando a economia global na qual a China se insere, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/139504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plural na forma verbal \"t\u00eam\", na segunda linha do texto, justifica-se porque a palavra \"cidad\u00e3os\", na primeira linha, tamb\u00e9m est\u00e1 no plural.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139523,"hashId":"ffc0dc7b409f4a07ff9aac04c9d2243f","enunciado":"<p align=justify>O plural na forma verbal \"t\u00eam\", na segunda linha do texto,\r\njustifica-se porque a palavra \"cidad\u00e3os\", na primeira linha,\r\ntamb\u00e9m est\u00e1 no plural.<\/p>","resposta":629972,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de S\u00e9rgio Abranches, extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 26\/7\/2000. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do texto nela contido e do Word 2000.","id":115678,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/3.GIF\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de S\u00e9rgio Abranches, extra\u00eddo e adaptado da revista <strong>Veja<\/strong> de 26\/7\/2000. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do texto nela contido e do Word 2000.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se que a \"Rede P\u00e9ricles\" \u00e9 constitu\u00edda por um conjunto de guich\u00eas abertos ao p\u00fablico, onde funcion\u00e1rios prestam informa\u00e7\u00f5es a todos os cidad\u00e3os, pessoalmente.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139524,"hashId":"919addd124731b36d149835a3e1f22af","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se que a \"Rede P\u00e9ricles\" \u00e9 constitu\u00edda por um\r\nconjunto de guich\u00eas abertos ao p\u00fablico, onde funcion\u00e1rios\r\nprestam informa\u00e7\u00f5es a todos os cidad\u00e3os, pessoalmente.<\/p>","resposta":629974,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de S\u00e9rgio Abranches, extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 26\/7\/2000. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do texto nela contido e do Word 2000.","id":115678,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/3.GIF\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de S\u00e9rgio Abranches, extra\u00eddo e adaptado da revista <strong>Veja<\/strong> de 26\/7\/2000. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do texto nela contido e do Word 2000.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/139524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o Configurar p\u00e1gina, encontrada no menu , \u00e9 utilizada, entre outras fun\u00e7\u00f5es, para se definir as margens do texto, o tamanho do papel e a orienta\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina para o documento ativo.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139527,"hashId":"6ca4036425f2b0b940838ed63f8ca479","enunciado":"<P align=justify>A op\u00e7\u00e3o Configurar p\u00e1gina, encontrada no <EM>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3810\/56.JPG><\/EM> , \u00e9 utilizada, entre outras fun\u00e7\u00f5es, para se definir as margens do texto, o tamanho do papel e a orienta\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina para o documento ativo.<\/P>","resposta":629979,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":629980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de S\u00e9rgio Abranches, extra\u00eddo e adaptado da revista Veja de 26\/7\/2000. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do texto nela contido e do Word 2000.","id":115678,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3793\/3.GIF\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de S\u00e9rgio Abranches, extra\u00eddo e adaptado da revista <strong>Veja<\/strong> de 26\/7\/2000. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do texto nela contido e do Word 2000.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/139527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os integrantes do G7, os quais, conforme o texto, constituiriam o fundo proposto por Lula, s\u00e3o justamente os pa\u00edses que formam a elite econ\u00f4mica mundial.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"},{"id":3801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"},{"id":3805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2003"},{"id":3793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2003"},{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"},{"id":3808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"},{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139536,"hashId":"49d1c226b8f475f528d4671036e9adc6","enunciado":"<p align=justify>Os integrantes do G7, os quais, conforme o texto,\r\nconstituiriam o fundo proposto por Lula, s\u00e3o justamente os\r\npa\u00edses que formam a elite econ\u00f4mica mundial.<\/p>","resposta":629999,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":629999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em Davos, e o F\u00f3rum Social Mundial, em Porto Alegre, podem formar uma for\u00e7a-tarefa comum para trabalhar na forma\u00e7\u00e3o de um fundo internacional para o combate \u00e0 mis\u00e9ria e \u00e0 fome nos pa\u00edses do Terceiro Mundo, constitu\u00eddo pelos pa\u00edses do G7 e estimulado por grandes investidores internacionais. A proposta de cria\u00e7\u00e3o da for\u00e7a-tarefa foi discutida em Davos, entre o presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e o presidente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico, Klaus Schwab, em almo\u00e7o ap\u00f3s o discurso do presidente brasileiro, no qual lan\u00e7ou oficialmente a id\u00e9ia. Acerca do tema do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":115684,"enunciado":"<P align=justify>O F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em Davos, e o F\u00f3rum Social Mundial, em Porto Alegre, podem formar uma for\u00e7a-tarefa comum para trabalhar na forma\u00e7\u00e3o de um fundo internacional para o combate \u00e0 mis\u00e9ria e \u00e0 fome nos pa\u00edses do Terceiro Mundo, constitu\u00eddo pelos pa\u00edses do G7 e estimulado por grandes investidores internacionais. A proposta de cria\u00e7\u00e3o da for\u00e7a-tarefa foi discutida em Davos, entre o presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e o presidente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico, Klaus Schwab, em almo\u00e7o ap\u00f3s o discurso do presidente brasileiro, no qual lan\u00e7ou oficialmente a id\u00e9ia.<\/P>\r\n<P align=justify> Acerca do tema do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/139536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es de descontentamento, embora comuns em todo ambiente de trabalho, n\u00e3o devem deixar de ser devidamente consideradas e resolvidas.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139546,"hashId":"af8e5c12f3a927641bcf50958bdbe01c","enunciado":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es de descontentamento, embora comuns em\r\ntodo ambiente de trabalho, n\u00e3o devem deixar de ser\r\ndevidamente consideradas e resolvidas.<\/p>","resposta":630028,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":630028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por mais bem elaborada e cuidadosa que seja a pol\u00edtica de recursos humanos e por mais que se fa\u00e7a em benef\u00edcio do elemento humano, haver\u00e1 sempre, em qualquer organiza\u00e7\u00e3o, problemas de rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho. Os problemas de rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente profissional constituem situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-desejadas, mais ou menos graves, mas todas igualmente importantes, que ter\u00e3o de ser solucionadas, para que delas n\u00e3o decorram conseq\u00fc\u00eancias mais graves que venham a interferir na efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. Acerca do assunto do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":115688,"enunciado":"<p align=justify>Por mais bem elaborada e cuidadosa que seja a pol\u00edtica\r\nde recursos humanos e por mais que se fa\u00e7a em benef\u00edcio do\r\nelemento humano, haver\u00e1 sempre, em qualquer organiza\u00e7\u00e3o,\r\nproblemas de rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho.\r\nOs problemas de rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente\r\nprofissional constituem situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-desejadas, mais ou menos\r\ngraves, mas todas igualmente importantes, que ter\u00e3o de ser\r\nsolucionadas, para que delas n\u00e3o decorram conseq\u00fc\u00eancias mais\r\ngraves que venham a interferir na efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca do assunto do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/139546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da qualidade das rela\u00e7\u00f5es interpessoais entre os empregados de uma empresa est\u00e1 diretamente relacionada ao aumento de produtividade.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139558,"hashId":"ed2a145a80a45ee4aa1e5662aee30aed","enunciado":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da qualidade das rela\u00e7\u00f5es interpessoais entre\r\nos empregados de uma empresa est\u00e1 diretamente relacionada\r\nao aumento de produtividade.<\/p>","resposta":630059,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":630058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A maneira como as rela\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o conduzidas em uma organiza\u00e7\u00e3o tem forte impacto na produtividade e na qualidade do trabalho. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":115695,"enunciado":"<p align=justify>A maneira como as rela\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o conduzidas em uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o tem forte impacto na produtividade e na qualidade\r\ndo trabalho. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/139558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Proponho a restitui\u00e7\u00e3o do processo ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, esclarecendo que o instituto do afastamento para miss\u00e3o ou estudo no exterior n\u00e3o se aplica ao pessoal tempor\u00e1rio. (Parecer)","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139576,"hashId":"cfec07b4c9a0cae110819fd566215bf7","enunciado":"<p align=justify>Proponho a restitui\u00e7\u00e3o do processo ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a,\r\nesclarecendo que o instituto do afastamento para miss\u00e3o ou\r\nestudo no exterior n\u00e3o se aplica ao pessoal tempor\u00e1rio.\r\n(Parecer)<\/p>","resposta":630103,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":630103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue se os fragmentos de textos constantes dos itens abaixo est\u00e3o gramaticalmente corretos e se a estrutura de cada um deles corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documento oficial indicada entre par\u00eanteses.","id":115703,"enunciado":"<p align=justify>Julgue se os fragmentos de textos constantes dos itens abaixo\r\nest\u00e3o gramaticalmente corretos e se a estrutura de cada um deles\r\ncorresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documento oficial indicada entre\r\npar\u00eanteses.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Parecer","oab":false,"nome":"Parecer","pai":411323,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411332,"slug":"redacao-oficial-parecer"}],"slug":"redacao-oficial\/139576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural Padre Vieira \u00e9 uma entidade de direito privado domiciliada em S\u00e3o Paulo, capital, de prazo de dura\u00e7\u00e3o indeterminado, que tem por objetivo desenvolver o ensino e estimular a cultura. (Estatuto)","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139577,"hashId":"d7f82c23fb1eab75967f0ec8e6d78aa7","enunciado":"<p align=justify>A Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural Padre Vieira \u00e9 uma\r\nentidade de direito privado domiciliada em S\u00e3o Paulo,\r\ncapital, de prazo de dura\u00e7\u00e3o indeterminado, que tem por\r\nobjetivo desenvolver o ensino e estimular a cultura.\r\n(Estatuto)<\/p>","resposta":630105,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":630105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue se os fragmentos de textos constantes dos itens abaixo est\u00e3o gramaticalmente corretos e se a estrutura de cada um deles corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documento oficial indicada entre par\u00eanteses.","id":115703,"enunciado":"<p align=justify>Julgue se os fragmentos de textos constantes dos itens abaixo\r\nest\u00e3o gramaticalmente corretos e se a estrutura de cada um deles\r\ncorresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documento oficial indicada entre\r\npar\u00eanteses.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/139577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o ano de 2002, os projetos foram realizados conforme a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria estabelecida no Plano Diretor, e seus resultados est\u00e3o sendo avaliados por especialistas de cada uma das \u00e1reas. (Relat\u00f3rio)","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139578,"hashId":"e56341bf3011ae61e078473c4e1058fa","enunciado":"<p align=justify>Durante o ano de 2002, os projetos foram realizados\r\nconforme a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria estabelecida no Plano\r\nDiretor, e seus resultados est\u00e3o sendo avaliados por\r\nespecialistas de cada uma das \u00e1reas. (Relat\u00f3rio)<\/p>","resposta":630107,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":630107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue se os fragmentos de textos constantes dos itens abaixo est\u00e3o gramaticalmente corretos e se a estrutura de cada um deles corresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documento oficial indicada entre par\u00eanteses.","id":115703,"enunciado":"<p align=justify>Julgue se os fragmentos de textos constantes dos itens abaixo\r\nest\u00e3o gramaticalmente corretos e se a estrutura de cada um deles\r\ncorresponde \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documento oficial indicada entre\r\npar\u00eanteses.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411208,"slug":"redacao-oficial-relatorios"}],"slug":"redacao-oficial\/139578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da compreens\u00e3o de algumas teorias motivacionais, algumas id\u00e9ias quanto \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o podem ser dadas aos gerentes a t\u00edtulo de sugest\u00f5es: usar metas e feedback, vincular recompensas por desempenho, reconhecer diferen\u00e7as individuais e n\u00e3o permitir que os empregados participem de decis\u00f5es que os afetem.","provas":[{"id":3810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139586,"hashId":"30e0df435673a8239d8e869999c6d9f6","enunciado":"<P align=justify>A partir da compreens\u00e3o de algumas teorias motivacionais, algumas id\u00e9ias quanto \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o podem ser dadas aos gerentes a t\u00edtulo de sugest\u00f5es: usar metas e <EM>feedback<\/EM>, vincular recompensas por desempenho, reconhecer diferen\u00e7as individuais e n\u00e3o permitir que os empregados participem de decis\u00f5es que os afetem.<\/P>","resposta":630131,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":630130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":630131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos temas mais fascinantes no campo do comportamento organizacional e seu estudo melhora a compreens\u00e3o da din\u00e2mica organizacional. Al\u00e9m disso, a motiva\u00e7\u00e3o exerce um papel de grande import\u00e2ncia no alcance dos objetivos organizacionais, melhorando o desempenho dos indiv\u00edduos no trabalho. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":115705,"enunciado":"<p align=justify>A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos temas mais fascinantes no campo do\r\ncomportamento organizacional e seu estudo melhora a\r\ncompreens\u00e3o da din\u00e2mica organizacional. Al\u00e9m disso, a\r\nmotiva\u00e7\u00e3o exerce um papel de grande import\u00e2ncia no alcance dos\r\nobjetivos organizacionais, melhorando o desempenho dos\r\nindiv\u00edduos no trabalho. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/139586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria gramaticalmente correta a coloca\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s \"anos de estudo\" (L.12).","provas":[{"id":3675,"cargo":{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-agente-carcerario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Agente Carcer\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":128163,"hashId":"bbf6a32bc683e035e1956b3740e5e3c0","enunciado":"<P align=justify>Estaria gramaticalmente correta a coloca\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s \"anos de estudo\" (<EM>L<\/EM>.12).<\/P>","resposta":591579,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":591579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":591580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a realidade social, demogr\u00e1fica e econ\u00f4mica do Brasil contempor\u00e2neo e tendo o texto acima por refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":109474,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3675\/imagem_54.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a realidade social, demogr\u00e1fica e econ\u00f4mica do Brasil contempor\u00e2neo e tendo o texto acima por refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52  a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/128163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo absolvido em eventual acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio, Dem\u00e9trio pode ser punido pela pr\u00e1tica de il\u00edcito administrativo, se ficar comprovada sua imper\u00edcia ou imprud\u00eancia.","provas":[{"id":3675,"cargo":{"descricao":"Agente Carcer\u00e1rio","id":37},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-agente-carcerario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Agente Carcer\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":128167,"hashId":"54ff8f32039e22259e1fa16d87e3a9f7","enunciado":"<p align=justify>Mesmo absolvido em eventual acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio,\r\nDem\u00e9trio pode ser punido pela pr\u00e1tica de il\u00edcito administrativo,\r\nse ficar comprovada sua imper\u00edcia ou imprud\u00eancia.<\/p>","resposta":591598,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":591598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":591599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dem\u00e9trio, policial civil do estado de Roraima, conduzindo viatura policial em alta velocidade, na persegui\u00e7\u00e3o a bandidos, perdeu o controle do ve\u00edculo, vindo a atingir uma senhora que estava em uma parada de \u00f4nibus. Do acidente, resultou a morte da v\u00edtima. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os direitos e garantias fundamentais, bem como a responsabilidade do Estado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":109481,"enunciado":"<P align=justify>Dem\u00e9trio, policial civil do estado de Roraima, conduzindo viatura policial em alta velocidade, na persegui\u00e7\u00e3o a bandidos, perdeu o controle do ve\u00edculo, vindo a atingir uma senhora que estava em uma parada de \u00f4nibus. Do acidente, resultou a morte da v\u00edtima. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os direitos e garantias fundamentais, bem como a responsabilidade do Estado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 e 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/128167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No quadro de ferimento nos olhos, o tratamento deve ser feito somente por pessoas especializadas. Nesse quadro, o respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros deve apenas lavar o olho ferido com \u00e1gua corrente e enxug\u00e1-lo, enquanto aguarda a presen\u00e7a de especialista.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140276,"hashId":"7ffb7817a7dd58581e5fe3e7fbb3b09a","enunciado":"<p align=justify>No quadro de ferimento nos olhos, o tratamento deve ser\r\nfeito somente por pessoas especializadas. Nesse quadro, o\r\nrespons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros deve\r\napenas lavar o olho ferido com \u00e1gua corrente e enxug\u00e1-lo,\r\nenquanto aguarda a presen\u00e7a de especialista.<\/p>","resposta":632229,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros e a enfermidades que necessitam desse tipo de atendimento.","id":116013,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros\r\nsocorros e a enfermidades que necessitam desse tipo de\r\natendimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/140276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre que forem prestados primeiros socorros, as v\u00edtimas devem, em seguida, ser encaminhadas para atendimento m\u00e9dico especializado.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140278,"hashId":"bdfc15101c9cb44511a2cabf9e8ec275","enunciado":"<p align=justify>Sempre que forem prestados primeiros socorros, as v\u00edtimas\r\ndevem, em seguida, ser encaminhadas para atendimento\r\nm\u00e9dico especializado.<\/p>","resposta":632233,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros e a enfermidades que necessitam desse tipo de atendimento.","id":116013,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros\r\nsocorros e a enfermidades que necessitam desse tipo de\r\natendimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/140278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desmaio &#8212; perda moment\u00e2nea dos sentidos que pode ser considerada uma forma branda de estado de choque &#8212; geralmente ocorre como conseq\u00fc\u00eancia de emo\u00e7\u00f5es s\u00fabitas, fadiga, fome ou tens\u00e3o nervosa.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140283,"hashId":"7499de8fc22792bee6c5789432754413","enunciado":"<p align=justify>O desmaio &#8212; perda moment\u00e2nea dos sentidos que pode ser\r\nconsiderada uma forma branda de estado de choque &#8212;\r\ngeralmente ocorre como conseq\u00fc\u00eancia de emo\u00e7\u00f5es s\u00fabitas,\r\nfadiga, fome ou tens\u00e3o nervosa.<\/p>","resposta":632242,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros e a enfermidades que necessitam desse tipo de atendimento.","id":116013,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros\r\nsocorros e a enfermidades que necessitam desse tipo de\r\natendimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/140283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. Em uma faixa de pedestres com sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica, um motorista, ao ver que o sinal abrira &#8212; ficara verde &#8212; para ele, acionou a buzina do seu ve\u00edculo, para acelerar a travessia de pedestres que ainda estavam sobre a faixa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o motorista agiu de acordo com o CTB, j\u00e1 que utilizou a buzina para fazer uma advert\u00eancia necess\u00e1ria a fim de evitar um acidente.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140347,"hashId":"16654b38a18221b7e58524ffab5566d2","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Em uma faixa de pedestres com sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica, um motorista, ao ver que o sinal abrira &#8212; ficara verde &#8212; para ele, acionou a buzina do seu ve\u00edculo, para acelerar a travessia de pedestres que ainda estavam sobre a faixa. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o motorista agiu de acordo com o CTB, j\u00e1 que utilizou a buzina para fazer uma advert\u00eancia necess\u00e1ria a fim de evitar um acidente.<\/P>","resposta":632475,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o previstas no CTB.","id":116050,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o\r\nprevistas no CTB.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/140347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre que um condutor realizar uma ultrapassagem pela direita, estar\u00e1 cometendo uma infra\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o com multa.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140353,"hashId":"228333ed0a5ec3cb5cffadb58d2de37f","enunciado":"<p align=justify>Sempre que um condutor realizar uma ultrapassagem pela\r\ndireita, estar\u00e1 cometendo uma infra\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o\r\ncom multa.<\/p>","resposta":632487,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o previstas no CTB.","id":116050,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o\r\nprevistas no CTB.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/140353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aquaplanagem representa risco de derrapagem e acidentes e constitui uma condi\u00e7\u00e3o adversa do tempo.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140377,"hashId":"25fc3c7d2fa164ef1d4c679da50c4536","enunciado":"<p align=justify>A aquaplanagem representa risco de derrapagem e acidentes\r\ne constitui uma condi\u00e7\u00e3o adversa do tempo.<\/p>","resposta":632553,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos e as recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva, julgue os seguintes itens. ","id":116066,"enunciado":"Considerando os conceitos e as recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva, julgue os seguintes itens.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/140377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes de p\u00f4r um ve\u00edculo automotor em movimento, o condutor deve ajustar seu banco de forma tal que lhe permita, sem esfor\u00e7o, alcan\u00e7ar todos os pedais e os comandos do painel. Nesse sentido, o banco n\u00e3o deve estar muito pr\u00f3ximo ou muito afastado do volante, n\u00e3o devendo, tamb\u00e9m, estar exageradamente inclinado para tr\u00e1s.","provas":[{"id":3823,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140382,"hashId":"204519f9f6dc1fbe41c9262a4f892629","enunciado":"<p align=justify>Antes de p\u00f4r um ve\u00edculo automotor em movimento, o\r\ncondutor deve ajustar seu banco de forma tal que lhe\r\npermita, sem esfor\u00e7o, alcan\u00e7ar todos os pedais e os\r\ncomandos do painel. Nesse sentido, o banco n\u00e3o deve estar\r\nmuito pr\u00f3ximo ou muito afastado do volante, n\u00e3o devendo,\r\ntamb\u00e9m, estar exageradamente inclinado para tr\u00e1s.<\/p>","resposta":632562,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":632562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":632563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos e as recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva, julgue os seguintes itens. ","id":116066,"enunciado":"Considerando os conceitos e as recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva, julgue os seguintes itens.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/140382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}