{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21301,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mar\u00edlia P. Sp\u00f3sito, no livro Gest\u00e3o Democr\u00e1tica, defende que a gest\u00e3o democr\u00e1tica poder\u00e1 constituir um caminho real de melhoria da qualidade de ensino se ela for concebida como mecanismo capaz de","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9200,"hashId":"ffef300f6e62b365d5b8e5861fe229fa","enunciado":"<p align=justify>Mar\u00edlia P. Sp\u00f3sito, no livro Gest\u00e3o Democr\u00e1tica, defende\r\nque a gest\u00e3o democr\u00e1tica poder\u00e1 constituir um caminho\r\nreal de melhoria da qualidade de ensino se ela for\r\nconcebida como mecanismo capaz de<\/p>","resposta":45244,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padronizar o sistema de avalia\u00e7\u00e3o.","id":45243,"corpo":"<p align=justify>padronizar o sistema de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alterar pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":45244,"corpo":"<p align=justify>alterar pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementar o or\u00e7amento participativo nas escolas.","id":45245,"corpo":"<p align=justify>implementar o or\u00e7amento participativo nas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar gr\u00eamios estudantis e associa\u00e7\u00e3o de professores.","id":45246,"corpo":"<p align=justify>criar gr\u00eamios estudantis e associa\u00e7\u00e3o de professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecer cursos de atualiza\u00e7\u00e3o aos professores.","id":45247,"corpo":"<p align=justify>oferecer cursos de atualiza\u00e7\u00e3o aos professores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/9200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... impulsionado por um motivo econ\u00f4mico e por um motivo pol\u00edtico : um porto e uma capital. (7\u00aa e 8a linhas do 3o par\u00e1grafo) O emprego dos dois pontos introduz, na frase,","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9205,"hashId":"17e389a6230715d5b60a9c14820ca499","enunciado":"<P align=justify><EM>... impulsionado por um motivo econ\u00f4mico e por um motivo pol\u00edtico : um porto e uma capital<\/EM>. (7\u00aa e 8a linhas do 3o par\u00e1grafo)<\/P>\r\n<P align=justify>O emprego dos dois pontos introduz, na frase,<\/P>","resposta":45271,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.","id":45268,"corpo":"<p align=justify>uma repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o isolamento sem\u00e2ntico de uma express\u00e3o.","id":45269,"corpo":"<p align=justify>o isolamento sem\u00e2ntico de uma express\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma frase intercalada no contexto.","id":45270,"corpo":"<p align=justify>uma frase intercalada no contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma enumera\u00e7\u00e3o explicativa.","id":45271,"corpo":"<p align=justify>uma enumera\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a reprodu\u00e7\u00e3o de uma cita\u00e7\u00e3o.","id":45272,"corpo":"<p align=justify>a reprodu\u00e7\u00e3o de uma cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":7897,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/501\/Imagem_40.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/501\/Imagem_41.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Aracaju - SE","oab":false,"nome":"Aracaju - SE","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419621,"slug":"historia-aracaju-se"}],"slug":"historia\/9205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Ao lado das comemora\u00e7\u00f5es natalinas, S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9, at\u00e9 hoje, a mais importante festa popular da gente sergipana. II. De quando em quando reponta o mameluco, em sinais parciais, nos que formam os mesti\u00e7os da terra. Esses sinais est\u00e3o na cor da pele, nos cabelos liss\u00f3tricos, na face onde sobressaem os malares, no \u00e2ngulo f\u00e1cil muito aberto, no olho monfl\u00f3ide. Em rela\u00e7\u00e3o aos textos, o I","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9208,"hashId":"a1d181dba234105192947af78cc8769d","enunciado":"<p align=justify>I. Ao lado das comemora\u00e7\u00f5es natalinas, S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9, at\u00e9 hoje, a mais importante festa popular da gente sergipana.<\/p>\r\n<p align=justify>II. De quando em quando reponta o mameluco, em sinais parciais, nos que formam os mesti\u00e7os da terra. Esses sinais est\u00e3o na cor da pele, nos cabelos liss\u00f3tricos, na face onde sobressaem os malares, no \u00e2ngulo f\u00e1cil muito aberto, no olho monfl\u00f3ide.<\/p>\r\n<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos textos, o I<\/p>","resposta":45287,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e o II identificam tra\u00e7os da influ\u00eancia cultural dos \u00edndios no processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da popula\u00e7\u00e3o sergipana, no per\u00edodo colonial.","id":45283,"corpo":"<p align=justify>e o II identificam tra\u00e7os da influ\u00eancia cultural dos\r\n\u00edndios no processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento\r\nda popula\u00e7\u00e3o sergipana, no per\u00edodo colonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e o II identificam caracter\u00edsticas culturais do povo sergipano resultantes do contato entre portugueses e \u00edndios durante a conquista e o povoamento do sert\u00e3o.","id":45284,"corpo":"<p align=justify>e o II identificam caracter\u00edsticas culturais do povo\r\nsergipano resultantes do contato entre portugueses\r\ne \u00edndios durante a conquista e o povoamento do\r\nsert\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refere-se \u00e0 influ\u00eancia cultural portuguesa na forma\u00e7\u00e3o do povo sergipano, enquanto o II, \u00e0s caracter\u00edsticas som\u00e1ticas ind\u00edgenas encontradas nas popula\u00e7\u00f5es interioranas de Sergipe.","id":45285,"corpo":"<p align=justify>refere-se \u00e0 influ\u00eancia cultural portuguesa na forma\u00e7\u00e3o\r\ndo povo sergipano, enquanto o II, \u00e0s caracter\u00edsticas\r\nsom\u00e1ticas ind\u00edgenas encontradas nas popula\u00e7\u00f5es\r\ninterioranas de Sergipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refere-se \u00e0 influ\u00eancia da cultura portuguesa na forma\u00e7\u00e3o do povo sergipano e o II trata do resultado da miscigena\u00e7\u00e3o entre negros e portugueses na forma\u00e7\u00e3o sergipana.","id":45286,"corpo":"<p align=justify>refere-se \u00e0 influ\u00eancia da cultura portuguesa na forma\u00e7\u00e3o\r\ndo povo sergipano e o II trata do resultado\r\nda miscigena\u00e7\u00e3o entre negros e portugueses na\r\nforma\u00e7\u00e3o sergipana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e o II referem-se \u00e0 heran\u00e7as culturais deixadas pelos portugueses na popula\u00e7\u00e3o sergipana e \u00e0s caracter\u00edsticas som\u00e1ticas portuguesas presentes no homem sergipano.","id":45287,"corpo":"<p align=justify>e o II referem-se \u00e0 heran\u00e7as culturais deixadas\r\npelos portugueses na popula\u00e7\u00e3o sergipana e \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas som\u00e1ticas portuguesas presentes no\r\nhomem sergipano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400117,"slug":"historia-sergipe-se"}],"slug":"historia\/9208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao empurrar um patinho de brinquedo com rodas , Marina imita o som de um carro e de uma buzina, destacando\/recortando sua pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o e ampliando os sentidos relacionados ao objeto. Ela articula o movimento do patinho ao movimento (e som) dos carros (de brinquedo e n\u00e3o brinquedo); articula, tamb\u00e9m, sua a\u00e7\u00e3o de empurrar o patinho \u00e0 a\u00e7\u00e3o de empurrar os carrinhos de brinquedo. De acordo com as formula\u00e7\u00f5es de Vygotsky, a apreens\u00e3o dos objetos pela crian\u00e7a est\u00e1 sendo","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9212,"hashId":"4027c3760de9884c318350ec625c41b6","enunciado":"<P align=justify><EM>Ao empurrar um patinho de brinquedo com rodas , Marina imita o som de um carro e de uma buzina, destacando\/recortando sua pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o e ampliando os sentidos relacionados ao objeto. Ela articula o movimento do patinho ao movimento (e som) dos carros (de brinquedo e n\u00e3o brinquedo); articula, tamb\u00e9m, sua a\u00e7\u00e3o de empurrar o patinho \u00e0 a\u00e7\u00e3o de empurrar os carrinhos de brinquedo.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as formula\u00e7\u00f5es de Vygotsky, a apreens\u00e3o dos objetos pela crian\u00e7a est\u00e1 sendo<\/P>","resposta":45303,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mediada pela linguagem.","id":45303,"corpo":"<p align=justify>mediada pela linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um exerc\u00edcio motor.","id":45304,"corpo":"<p align=justify>um exerc\u00edcio motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um modo de liberar a agressividade.","id":45305,"corpo":"<p align=justify>um modo de liberar a agressividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediada pela a\u00e7\u00e3o motora de outra crian\u00e7a.","id":45306,"corpo":"<p align=justify>mediada pela a\u00e7\u00e3o motora de outra crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"significativa, levando-a a descobrir sua capacidade afetiva.","id":45307,"corpo":"<p align=justify>significativa, levando-a a descobrir sua capacidade\r\nafetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/9212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico tem sido considerado como um processo de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o das diferentes situa\u00e7\u00f5es que constituem o cotidiano escolar, pelos segmentos que comp\u00f5em as escolas em seus diferentes n\u00edveis. Segundo Ilma Passos, s\u00e3o princ\u00edpios para o debate:","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9215,"hashId":"580ebf40a1c73afba8c489aceab504d6","enunciado":"<p align=justify>O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico tem sido considerado como\r\num processo de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o das diferentes situa\u00e7\u00f5es\r\nque constituem o cotidiano escolar, pelos segmentos\r\nque comp\u00f5em as escolas em seus diferentes n\u00edveis.\r\nSegundo Ilma Passos, s\u00e3o princ\u00edpios para o debate:<\/p>","resposta":45321,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em primeiro lugar, a liberdade de escolha, pela escola, dos temas sociais na elabora\u00e7\u00e3o do seu projeto pedag\u00f3gico.","id":45318,"corpo":"<p align=justify>em primeiro lugar, a liberdade de escolha, pela\r\nescola, dos temas sociais na elabora\u00e7\u00e3o do seu\r\nprojeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos da escola, a paridade de participa\u00e7\u00e3o dos familiares, a qualidade e a liberdade dos alunos na escola.","id":45319,"corpo":"<p align=justify>os recursos da escola, a paridade de participa\u00e7\u00e3o\r\ndos familiares, a qualidade e a liberdade dos alunos\r\nna escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo eleito pela comunidade escolar, a proposta pedag\u00f3gica e a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","id":45320,"corpo":"<p align=justify>o curr\u00edculo eleito pela comunidade escolar, a\r\nproposta pedag\u00f3gica e a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a igualdade, a qualidade, a gest\u00e3o democr\u00e1tica, a liberdade e a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","id":45321,"corpo":"<p align=justify>a igualdade, a qualidade, a gest\u00e3o democr\u00e1tica, a\r\nliberdade e a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a liberdade, a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio, a elei\u00e7\u00e3o de representantes dos alunos e seus familiares, o sistema disciplinar.","id":45322,"corpo":"<p align=justify>a liberdade, a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio, a elei\u00e7\u00e3o\r\nde representantes dos alunos e seus familiares, o\r\nsistema disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/9215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em\u00edlia Ferreiro, em suas pesquisas sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, evidenciou que este constitui-se de","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9217,"hashId":"755ef0584fdba41401449034cdae7928","enunciado":"<p align=justify>Em\u00edlia Ferreiro, em suas pesquisas sobre o processo de\r\nalfabetiza\u00e7\u00e3o, evidenciou que este constitui-se de<\/p>","resposta":45329,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica de transcri\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o verbal do sujeito.","id":45328,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica de transcri\u00e7\u00e3o da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o verbal do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o de um objeto socialmente constitu\u00eddo, ou seja, a leitura e a escrita.","id":45329,"corpo":"<p align=justify>apropria\u00e7\u00e3o de um objeto socialmente constitu\u00eddo,\r\nou seja, a leitura e a escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correla\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica entre a escrita e a fala, atrav\u00e9s de grafismos.","id":45330,"corpo":"<p align=justify>correla\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica entre a escrita e a fala, atrav\u00e9s\r\nde grafismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprendizado da escrita como facilitador do racioc\u00ednio indutivo.","id":45331,"corpo":"<p align=justify>aprendizado da escrita como facilitador do racioc\u00ednio\r\nindutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de grafia de sinais e s\u00edmbolos socialmente utilizados.","id":45332,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica de grafia de sinais e s\u00edmbolos socialmente\r\nutilizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/9217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luiz Cagliari, alfabetizar \u00e9 ensinar, na ess\u00eancia, algu\u00e9m a ler. Por isso considera que o segredo da alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a leitura. Neste aspecto, v\u00e1rias s\u00e3o as faces que atravessam, tanto a leitura, quanto o aprendizado da escrita. N\u00c3O se enquadra nesta vis\u00e3o do autor:","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9219,"hashId":"199c4a5a90bf8d3eb947963671980471","enunciado":"<p align=justify>Segundo Luiz Cagliari, alfabetizar \u00e9 ensinar, na ess\u00eancia,\r\nalgu\u00e9m a ler. Por isso considera que o segredo da alfabetiza\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 a leitura. Neste aspecto, v\u00e1rias s\u00e3o as faces que\r\natravessam, tanto a leitura, quanto o aprendizado da\r\nescrita. N\u00c3O se enquadra nesta vis\u00e3o do autor:<\/p>","resposta":45341,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica.","id":45338,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento da l\u00edngua que a escrita representa.","id":45339,"corpo":"<p align=justify>a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento da l\u00edngua que a escrita\r\nrepresenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprender a decifrar a escrita, saber os recursos gr\u00e1ficos.","id":45340,"corpo":"<p align=justify>aprender a decifrar a escrita, saber os recursos gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descobrir os significados individuais das palavras.","id":45341,"corpo":"<p align=justify>descobrir os significados individuais das palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os usos ling\u00fc\u00edsticos nas variadas situa\u00e7\u00f5es da vida.","id":45342,"corpo":"<p align=justify>os usos ling\u00fc\u00edsticos nas variadas situa\u00e7\u00f5es da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/9219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante de autom\u00f3veis adquiriu, segunda feira, uma unidade por R$ 10.000,00, revendendo-a, na ter\u00e7a feira, por R$ 12.000,00. Dois dias depois, na quinta feira, o comerciante comprou de volta por R$ 14.000,00 a mesma unidade vendida anteriormente. No final da semana, no s\u00e1bado, o comerciante recebeu e aceitou uma proposta de R$ 16.000,00 pelo mesmo autom\u00f3vel. Nessa semana, de segunda a s\u00e1bado, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transa\u00e7\u00f5es realizadas com o autom\u00f3vel em quest\u00e3o, \u00e9 correto dizer que o comerciante","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9228,"hashId":"21b065d9ec752546f258cfb1dd6af799","enunciado":"<p align=justify>Um comerciante de autom\u00f3veis adquiriu, segunda feira,\r\numa unidade por R$ 10.000,00, revendendo-a, na ter\u00e7a\r\nfeira, por R$ 12.000,00. Dois dias depois, na quinta feira,\r\no comerciante comprou de volta por R$ 14.000,00 a\r\nmesma unidade vendida anteriormente. No final da\r\nsemana, no s\u00e1bado, o comerciante recebeu e aceitou uma\r\nproposta de R$ 16.000,00 pelo mesmo autom\u00f3vel. Nessa\r\nsemana, de segunda a s\u00e1bado, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ntransa\u00e7\u00f5es realizadas com o autom\u00f3vel em quest\u00e3o, \u00e9\r\ncorreto dizer que o comerciante<\/p>","resposta":45379,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obteve lucro percentual de 30%","id":45378,"corpo":"<p align=justify>obteve lucro percentual de 30%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obteve lucro percentual de 40%","id":45379,"corpo":"<p align=justify>obteve lucro percentual de 40%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obteve perda percentual de 4%","id":45380,"corpo":"<p align=justify>obteve perda percentual de 4%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obteve perda percentual de 25%","id":45381,"corpo":"<p align=justify>obteve perda percentual de 25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obteve lucro e nem perda.","id":45382,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o obteve lucro e nem perda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/9228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com esse trecho, nas aulas de matem\u00e1tica seria importante que os professores","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9230,"hashId":"71313ad4db9dd0628b50940b52bceeee","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/501\/Imagem_51.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com esse trecho, nas aulas de matem\u00e1tica seria importante que os professores<\/P>","resposta":45392,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedissem a seus alunos que esquecessem os conhecimentos anteriores, trazidos de suas rela\u00e7\u00f5es familiares e sociais, a fim de que eles n\u00e3o impedissem o aprendizado dos novos conceitos matem\u00e1ticos.","id":45388,"corpo":"<p align=justify>pedissem a seus alunos que esquecessem os conhecimentos\r\nanteriores, trazidos de suas rela\u00e7\u00f5es familiares\r\ne sociais, a fim de que eles n\u00e3o impedissem o\r\naprendizado dos novos conceitos matem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formassem grupos diferentes dentro da sala de aula com base no conhecimento pr\u00e9vio dos alunos; aqueles que trazem conhecimento maior agrupam-se paralelamente \u00e0queles que trazem conhecimentos menores.","id":45389,"corpo":"<p align=justify>formassem grupos diferentes dentro da sala de aula\r\ncom base no conhecimento pr\u00e9vio dos alunos; aqueles\r\nque trazem conhecimento maior agrupam-se paralelamente\r\n\u00e0queles que trazem conhecimentos\r\nmenores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostrassem \u00e0s crian\u00e7as que fatores de natureza ling\u00fc\u00edstica, religiosa, moral e gen\u00e9tica impedem que elas se desenvolvam intelectualmente, e que, por isso mesmo, s\u00e3o os primeiros problemas a serem atacados.","id":45390,"corpo":"<p align=justify>mostrassem \u00e0s crian\u00e7as que fatores de natureza ling\u00fc\u00edstica,\r\nreligiosa, moral e gen\u00e9tica impedem que elas\r\nse desenvolvam intelectualmente, e que, por isso\r\nmesmo, s\u00e3o os primeiros problemas a serem atacados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolvessem as crian\u00e7as em atividades cujos procedimentos e contextos permitissem a elas compreender a import\u00e2ncia do estudo acad\u00eamico em suas profiss\u00f5es futuras.","id":45391,"corpo":"<p align=justify>envolvessem as crian\u00e7as em atividades cujos procedimentos\r\ne contextos permitissem a elas compreender\r\na import\u00e2ncia do estudo acad\u00eamico em suas\r\nprofiss\u00f5es futuras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respeitassem as origens culturais dos alunos e os conhecimentos matem\u00e1ticos adquiridos por eles em suas rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":45392,"corpo":"<p align=justify>respeitassem as origens culturais dos alunos e os\r\nconhecimentos matem\u00e1ticos adquiridos por eles em\r\nsuas rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/9230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que caracteriza corretamente uma das sub-regi\u00f5es nordestinas.","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9234,"hashId":"d06c258d616d8c3cb61f64a5710b99df","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que caracteriza corretamente uma\r\ndas sub-regi\u00f5es nordestinas.<\/p>","resposta":45412,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 &#8722; Meio-Norte: a por\u00e7\u00e3o mais povoada do Nordeste.","id":45408,"corpo":"<p align=justify>1 &#8722; Meio-Norte: a por\u00e7\u00e3o mais povoada do Nordeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 &#8722; Sert\u00e3o: sua principal atividade \u00e9 o extrativismo mineral","id":45409,"corpo":"<p align=justify>2 &#8722; Sert\u00e3o: sua principal atividade \u00e9 o extrativismo\r\nmineral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 &#8722; Sert\u00e3o: a por\u00e7\u00e3o mais populosa do Nordeste.","id":45410,"corpo":"<p align=justify>2 &#8722; Sert\u00e3o: a por\u00e7\u00e3o mais populosa do Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 &#8722; Agreste: sua principal atividade \u00e9 a ind\u00fastria.","id":45411,"corpo":"<p align=justify>3 &#8722; Agreste: sua principal atividade \u00e9 a ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 &#8722; Zona da Mata: a por\u00e7\u00e3o mais populosa do Nordeste.","id":45412,"corpo":"<p align=justify>4 &#8722; Zona da Mata: a por\u00e7\u00e3o mais populosa do\r\nNordeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45 est\u00e3o relacionadas ao mapa da regi\u00e3o Nordeste. ","id":7923,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45 est\u00e3o relacionadas ao mapa da regi\u00e3o Nordeste.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/501\/Imagem_54.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 e 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/9234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa contraiu mal\u00e1ria na regi\u00e3o amaz\u00f4nica e foi para S\u00e3o Paulo, onde essa doen\u00e7a n\u00e3o existia. Podem aparecer casos de mal\u00e1ria em S\u00e3o Paulo se","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9237,"hashId":"415fc37ffc7d087644ec1f33fe544570","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa contraiu mal\u00e1ria na regi\u00e3o amaz\u00f4nica e foi\r\npara S\u00e3o Paulo, onde essa doen\u00e7a n\u00e3o existia. Podem\r\naparecer casos de mal\u00e1ria em S\u00e3o Paulo se<\/p>","resposta":45424,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um determinado mosquito picar pessoas sadias e depois picar a pessoa doente.","id":45423,"corpo":"<p align=justify>um determinado mosquito picar pessoas sadias e\r\ndepois picar a pessoa doente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um determinado mosquito picar essa pessoa e depois picar pessoas sadias.","id":45424,"corpo":"<p align=justify>um determinado mosquito picar essa pessoa e\r\ndepois picar pessoas sadias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa doente tossir ou espirrar perto de pessoas sadias.","id":45425,"corpo":"<p align=justify>a pessoa doente tossir ou espirrar perto de pessoas\r\nsadias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa doente tiver contato f\u00edsico com pessoas sadias.","id":45426,"corpo":"<p align=justify>a pessoa doente tiver contato f\u00edsico com pessoas\r\nsadias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a casa da pessoa doente n\u00e3o estiver ligada \u00e0 rede de esgoto.","id":45427,"corpo":"<p align=justify>a casa da pessoa doente n\u00e3o estiver ligada \u00e0 rede\r\nde esgoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/9237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Albatroz tem em seu parque industrial capacidade instalada para processar o equivalente a 4 toneladas de fertilizantes agr\u00edcolas ao m\u00eas. Esta capacidade, ao longo dos \u00faltimos 5 anos, tem se mostrado superior em 10% ao que regularmente a empresa processa. No \u00faltimo exerc\u00edcio, em virtude de uma anormal crise econ\u00f4mica no pa\u00eds no qual a empresa opera, sua produ\u00e7\u00e3o tem sido 25% abaixo da sua capacidade instalada. Se a empresa opera com uma ociosidade de 25% em rela\u00e7\u00e3o a sua capacidade instalada, pode-se concluir que 10% \u00e9 a sua ociosidade normal e os 15% restantes \u00e9 a sua capacidade ociosa excedente. Levando em considera\u00e7\u00e3o o que anteriormente foi exposto, a capacidade ociosa deve sofrer o seguinte tratamento cont\u00e1bil:","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6909,"hashId":"4bbb6c05cc9284da9bfdb35bf57668d8","enunciado":"<p align=justify>A empresa Albatroz tem em seu parque industrial capacidade instalada para processar o equivalente a 4 toneladas de fertilizantes agr\u00edcolas ao m\u00eas. Esta capacidade, ao longo dos \u00faltimos 5 anos, tem se mostrado superior em 10% ao que regularmente a empresa processa. No \u00faltimo exerc\u00edcio, em virtude de uma anormal crise econ\u00f4mica no pa\u00eds no qual a empresa opera, sua produ\u00e7\u00e3o tem sido 25% abaixo da sua capacidade instalada. Se a empresa opera com uma ociosidade de 25% em rela\u00e7\u00e3o a sua capacidade instalada, pode-se concluir que 10% \u00e9 a sua ociosidade normal e os 15% restantes \u00e9 a sua capacidade ociosa excedente.<\/p>\r\n<p align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o o que anteriormente foi exposto, a capacidade ociosa deve sofrer o seguinte tratamento cont\u00e1bil:<\/p>","resposta":34161,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade ociosa excedente deveria ser lan\u00e7ada diretamente ao resultado do per\u00edodo em uma despesa operacional.","id":34160,"corpo":"<p align=justify>capacidade ociosa excedente deveria ser lan\u00e7ada\r\ndiretamente ao resultado do per\u00edodo em uma\r\ndespesa operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"capacidade ociosa normal deve ser lan\u00e7ada aos estoques para, posteriormente, ser apropriada ao Custo do Produto Vendido; a ociosidade excedente deve ser lan\u00e7ada a uma despesa n\u00e3o operacional no per\u00edodo em que ocorrer.","id":34161,"corpo":"<p align=justify>capacidade ociosa normal deve ser lan\u00e7ada aos\r\nestoques para, posteriormente, ser apropriada ao\r\nCusto do Produto Vendido; a ociosidade excedente\r\ndeve ser lan\u00e7ada a uma despesa n\u00e3o operacional no\r\nper\u00edodo em que ocorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"capacidade ociosa normal e capacidade ociosa excedente, por n\u00e3o estarem ligadas diretamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de produtos, devem ser lan\u00e7adas ao resultado do exerc\u00edcio, quando ocorrerem, em uma despesa n\u00e3o operacional.","id":34162,"corpo":"<p align=justify>capacidade ociosa normal e capacidade ociosa\r\nexcedente, por n\u00e3o estarem ligadas diretamente \u00e0\r\nprodu\u00e7\u00e3o de produtos, devem ser lan\u00e7adas ao\r\nresultado do exerc\u00edcio, quando ocorrerem, em uma\r\ndespesa n\u00e3o operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"capacidade ociosa excedente e a capacidade ociosa normal devem ser transferidas aos estoques de produtos acabados, para posteriormente serem apropriadas ao custo da produ\u00e7\u00e3o vendida.","id":34163,"corpo":"<p align=justify>capacidade ociosa excedente e a capacidade ociosa\r\nnormal devem ser transferidas aos estoques de\r\nprodutos acabados, para posteriormente serem\r\napropriadas ao custo da produ\u00e7\u00e3o vendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"capacidade ociosa n\u00e3o \u00e9 mensurada, n\u00e3o podendo ser lan\u00e7ada em estoques, custo da produ\u00e7\u00e3o vendida ou despesas n\u00e3o operacionais.","id":34164,"corpo":"<p align=justify>capacidade ociosa n\u00e3o \u00e9 mensurada, n\u00e3o podendo\r\nser lan\u00e7ada em estoques, custo da produ\u00e7\u00e3o\r\nvendida ou despesas n\u00e3o operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Custos Imputados e Custos Perdidos (sunk costs; custo de oportunidade)","oab":false,"nome":"Custos Imputados e Custos Perdidos (sunk costs; custo de oportunidade)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416761,"slug":"contabilidade-de-custos-custos-imputados-e-custos-perdidos-sunk-costs-custo-de-oportunidade"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/6909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a positiva apurada no fim do exerc\u00edcio financeiro entre as disponibilidades acrescidas dos realiz\u00e1veis financeiros e a d\u00edvida flutuante, subtra\u00eddos os cr\u00e9ditos transferidos do per\u00edodo anterior e adicionadas as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a realizar vinculadas a esses cr\u00e9ditos transferidos, vem a ser o","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6970,"hashId":"97cfe5a2a9d1d2636f0a624eef63d661","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a positiva apurada no fim do exerc\u00edcio financeiro\r\nentre as disponibilidades acrescidas dos realiz\u00e1veis\r\nfinanceiros e a d\u00edvida flutuante, subtra\u00eddos os cr\u00e9ditos\r\ntransferidos do per\u00edodo anterior e adicionadas as\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a realizar vinculadas a esses\r\ncr\u00e9ditos transferidos, vem a ser o<\/p>","resposta":34468,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":34465,"corpo":"<p align=justify>resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"resultado do dispon\u00edvel.","id":34466,"corpo":"<p align=justify>resultado do dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"resultado de previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":34467,"corpo":"<p align=justify>resultado de previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit financeiro utiliz\u00e1vel.","id":34468,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit financeiro utiliz\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"resultado patrimonial l\u00edquido.","id":34469,"corpo":"<p align=justify>resultado patrimonial l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/6970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o de normas de Direito Financeiro que referenciou ordenadores de despesas de forma ampla e espec\u00edfica \u00e9","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6971,"hashId":"6680a65599decbad7bc3979d8b10f4c1","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o de normas de Direito Financeiro que\r\nreferenciou ordenadores de despesas de forma ampla e\r\nespec\u00edfica \u00e9<\/p>","resposta":34471,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":34470,"corpo":"<p align=justify>a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o Decreto-lei no 200\/67 (Reforma Administrativa Federal de 1967).","id":34471,"corpo":"<p align=justify>o Decreto-lei no 200\/67 (Reforma Administrativa\r\nFederal de 1967).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a Lei no 4.320\/67.","id":34472,"corpo":"<p align=justify>a Lei no 4.320\/67.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o Decreto Federal no 93.872\/96.","id":34473,"corpo":"<p align=justify>o Decreto Federal no 93.872\/96.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a Lei no 101\/200 (Lei de Responsabilidade Fiscal).","id":34474,"corpo":"<p align=justify>a Lei no 101\/200 (Lei de Responsabilidade Fiscal).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411787,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-historico-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/6971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Direito Administrativo Brasileiro, as entidades e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos podem ser classificados, segundo sua hierarquia e fun\u00e7\u00e3o, como independentes","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7116,"hashId":"ceb529e6d0b1e350b7bc2bdd40686822","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Direito Administrativo Brasileiro, as entidades e\r\n\u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos podem ser classificados, segundo sua\r\nhierarquia e fun\u00e7\u00e3o, como independentes<\/p>","resposta":35210,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aut\u00f4nomos, superiores, subalternos, simples, compostos, singulares e colegiados.","id":35210,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f4nomos, superiores, subalternos, simples,\r\ncompostos, singulares e colegiados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomos, semi-aut\u00f4nomos, subalternos, simples, compostos, singulares e colegiados.","id":35211,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f4nomos, semi-aut\u00f4nomos, subalternos, simples,\r\ncompostos, singulares e colegiados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"semi-aut\u00f4nomos, superiores, subalternos, simples, compostos, singulares e colegiados.","id":35212,"corpo":"<p align=justify>semi-aut\u00f4nomos, superiores, subalternos, simples,\r\ncompostos, singulares e colegiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomos, superiores, subalternos, delegados, compostos, singulares e colegiados.","id":35213,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f4nomos, superiores, subalternos, delegados,\r\ncompostos, singulares e colegiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"semi-aut\u00f4nomos, aut\u00f4nomos, superiores, delegados, singulares, compostos e colegiados.","id":35214,"corpo":"<p align=justify>semi-aut\u00f4nomos, aut\u00f4nomos, superiores, delegados,\r\nsingulares, compostos e colegiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407810,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/7116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os estudos de Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello, os agentes p\u00fablicos podem ser definidos como todos aqueles que,","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7118,"hashId":"b39967d1c6fb0be039a4732bbb3f2b51","enunciado":"<p align=justify>Segundo os estudos de Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello,\r\nos agentes p\u00fablicos podem ser definidos como todos\r\naqueles que,<\/p>","resposta":35217,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente vinculados ao Estado, prestam servi\u00e7o a este, seja permanentemente seja de forma ocasional.","id":35215,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente vinculados ao Estado, prestam servi\u00e7o\r\na este, seja permanentemente seja de forma ocasional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"vinculados ou n\u00e3o ao Estado, prestam servi\u00e7o a este, de forma ocasional.","id":35216,"corpo":"<p align=justify>vinculados ou n\u00e3o ao Estado, prestam servi\u00e7o a\r\neste, de forma ocasional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"vinculados ou n\u00e3o ao Estado, prestam servi\u00e7o a este, seja permanentemente seja de forma ocasional.","id":35217,"corpo":"<p align=justify>vinculados ou n\u00e3o ao Estado, prestam servi\u00e7o a este,\r\nseja permanentemente seja de forma ocasional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"exclusivamente vinculados ao Estado, prestam servi\u00e7o a este, permanentemente.","id":35218,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente vinculados ao Estado, prestam servi\u00e7o\r\na este, permanentemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"exclusivamente ou n\u00e3o vinculados ao Estado, prestam servi\u00e7o a este, permanentemente.","id":35219,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente ou n\u00e3o vinculados ao Estado, prestam\r\nservi\u00e7o a este, permanentemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/7118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concorr\u00eancia \u00e9 modalidade de licita\u00e7\u00e3o voltada para contratos","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7125,"hashId":"41219b5c9b7b4fd94dfbeea04c6ec583","enunciado":"<p align=justify>A concorr\u00eancia \u00e9 modalidade de licita\u00e7\u00e3o voltada para\r\ncontratos<\/p>","resposta":35251,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de valor m\u00e9dio, definidos em lei, sendo facultada a participa\u00e7\u00e3o de interessados j\u00e1 cadastrados.","id":35250,"corpo":"<p align=justify>de valor m\u00e9dio, definidos em lei, sendo facultada a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de interessados j\u00e1 cadastrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"vultosos em termos econ\u00f4micos, definidos em lei.","id":35251,"corpo":"<p align=justify>vultosos em termos econ\u00f4micos, definidos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"vultosos em termos econ\u00f4micos, definidos em lei, e v\u00e1lido com a convoca\u00e7\u00e3o de cinco interessados no m\u00ednimo, desde que os interessados j\u00e1 estejam cadastrados.","id":35252,"corpo":"<p align=justify>vultosos em termos econ\u00f4micos, definidos em lei, e v\u00e1lido\r\ncom a convoca\u00e7\u00e3o de cinco interessados no m\u00ednimo,\r\ndesde que os interessados j\u00e1 estejam cadastrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"vultosos em termos econ\u00f4micos, definidos em lei, e v\u00e1lido com a convoca\u00e7\u00e3o de cinco interessados apenas.","id":35253,"corpo":"<p align=justify>vultosos em termos econ\u00f4micos, definidos em lei, e v\u00e1lido\r\ncom a convoca\u00e7\u00e3o de cinco interessados apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a valores menores, definidos em lei, e v\u00e1lido com a convoca\u00e7\u00e3o de tr\u00eas interessados no m\u00ednimo.","id":35254,"corpo":"<p align=justify>a valores menores, definidos em lei, e v\u00e1lido com a\r\nconvoca\u00e7\u00e3o de tr\u00eas interessados no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/7125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) \u00e9 importante entidade de regula\u00e7\u00e3o mobili\u00e1ria. Sua incumb\u00eancia fundamental e a entidade a qual suas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o condicionadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7138,"hashId":"70dd9b26ab4b9755dab61d626d0a9ec3","enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) \u00e9 importante\r\nentidade de regula\u00e7\u00e3o mobili\u00e1ria. Sua incumb\u00eancia\r\nfundamental e a entidade a qual suas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o\r\ncondicionadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":35326,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementar a pol\u00edtica de funcionamento e organizar o mercado de valores mobili\u00e1rios; Comiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).","id":35325,"corpo":"<p align=justify>implementar a pol\u00edtica de funcionamento e organizar\r\no mercado de valores mobili\u00e1rios; Comiss\u00e3o\r\nAdministrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"implementar a pol\u00edtica de funcionamento e organizar o mercado de valores mobili\u00e1rios; Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN).","id":35326,"corpo":"<p align=justify>implementar a pol\u00edtica de funcionamento e organizar\r\no mercado de valores mobili\u00e1rios; Conselho\r\nMonet\u00e1rio Nacional (CMN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"editar diretrizes fundantes do funcionamento e organizar o mercado de valores mobili\u00e1rios; Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN).","id":35327,"corpo":"<p align=justify>editar diretrizes fundantes do funcionamento e\r\norganizar o mercado de valores mobili\u00e1rios;\r\nConselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"editar diretrizes fundantes do funcionamento e organizar o mercado de valores mobili\u00e1rios; Comiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).","id":35328,"corpo":"<p align=justify>editar diretrizes fundantes do funcionamento e\r\norganizar o mercado de valores mobili\u00e1rios;\r\nComiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica\r\n(CADE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"editar diretrizes fundantes, implementar a pol\u00edtica de funcionamento e organizar o mercado de valores mobili\u00e1rios; Comiss\u00e3o Banco Central (BACEN).","id":35329,"corpo":"<p align=justify>editar diretrizes fundantes, implementar a pol\u00edtica de\r\nfuncionamento e organizar o mercado de valores\r\nmobili\u00e1rios; Comiss\u00e3o Banco Central (BACEN).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional - CMN","oab":false,"nome":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional - CMN","pai":429942,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397727,"slug":"conhecimentos-bancarios-conselho-monetario-nacional-cmn"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/7138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significado dos seguintes instrumentos administrativos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em diferentes n\u00edveis, s\u00e3o:","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7148,"hashId":"df97097ff3afc7228de7d04087565be2","enunciado":"<p align=justify>O significado dos seguintes instrumentos administrativos\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em diferentes n\u00edveis, s\u00e3o:<\/p>","resposta":35369,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"portaria: ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo judicial; instru\u00e7\u00f5es normativas: regulamentos expedidos por Ministros de Estado, pela Comiss\u00e3o Diretora do Congresso Nacional e pelo presidente do Supremo Tribunal Federal para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.","id":35365,"corpo":"<P align=justify><U>portaria:<\/U> ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo judicial; <U>instru\u00e7\u00f5es normativas:<\/U> regulamentos expedidos por Ministros de Estado, pela Comiss\u00e3o Diretora do Congresso Nacional e pelo presidente do Supremo Tribunal Federal para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"portaria: ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo e exercem puni\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; instru\u00e7\u00f5es normativas: regulamentos expedidos por Ministros de Estado, presidentes de autarquias e de empresas estatais para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.","id":35367,"corpo":"<P align=justify><U>portaria:<\/U> ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo e exercem puni\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; <U>instru\u00e7\u00f5es normativas:<\/U> regulamentos expedidos por Ministros de Estado, presidentes de autarquias e de empresas estatais para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"portaria: ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os dos tr\u00eas poderes baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo; instru\u00e7\u00f5es normativas: regulamentos expedidos por Ministros de Estado, pela Comiss\u00e3o Diretora do Congresso Nacional e pelo presidente do Supremo Tribunal Federal para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.","id":35368,"corpo":"<P align=justify><U>portaria:<\/U> ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os dos tr\u00eas poderes baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo; <U>instru\u00e7\u00f5es normativas:<\/U> regulamentos expedidos por Ministros de Estado, pela Comiss\u00e3o Diretora do Congresso Nacional e pelo presidente do Supremo Tribunal Federal para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"portaria: ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo; instru\u00e7\u00f5es normativas: regulamentos expedidos por Ministros de Estado para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.","id":35369,"corpo":"<P align=justify><U>portaria:<\/U> ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo; <U>instru\u00e7\u00f5es normativas<\/U>: regulamentos expedidos por Ministros de Estado para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"e"},{"corpo_clean":"portaria: ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo e exercem puni\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00f5es normativas: regulamentos expedidos por Ministros de Estado e presidentes de autarquias para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.","id":35371,"corpo":"<P align=justify><U>portaria:<\/U> ato pelo qual chefes de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os baixam instru\u00e7\u00f5es gerais ou individuais, designam servidores ou determinam a abertura de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo e exercem puni\u00e7\u00e3o; <U>instru\u00e7\u00f5es normativas:<\/U> regulamentos expedidos por Ministros de Estado e presidentes de autarquias para a execu\u00e7\u00e3o de leis, decretos e regulamentos.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"b"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/7148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o, minha sina \u00e9 outra... (3o par\u00e1grafo) Com a afirma\u00e7\u00e3o acima, o autor manifesta","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8114,"hashId":"341bcbd1ed09f68ab6c92904b66f7464","enunciado":"<p align=justify><em>N\u00e3o, minha sina \u00e9 outra...<\/em> (3o par\u00e1grafo)<\/p>\r\n<p align=justify>Com a afirma\u00e7\u00e3o acima, o autor manifesta<\/p>","resposta":40138,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o respeito aos h\u00e1bitos tradicionais da ilha, com suas festas.","id":40137,"corpo":"<p align=justify>o respeito aos h\u00e1bitos tradicionais da ilha, com suas\r\nfestas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desagrado de voltar ao trabalho.","id":40138,"corpo":"<p align=justify>o desagrado de voltar ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cansa\u00e7o de n\u00e3o ter o que fazer na ilha.","id":40139,"corpo":"<p align=justify>o cansa\u00e7o de n\u00e3o ter o que fazer na ilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a saudade de um tempo antigo, cheio de recorda\u00e7\u00f5es.","id":40140,"corpo":"<p align=justify>a saudade de um tempo antigo, cheio de\r\nrecorda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a alegria de voltar a ver companheiros da cidade grande.","id":40141,"corpo":"<p align=justify>a alegria de voltar a ver companheiros da cidade\r\ngrande.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":6940,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/434\/114.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ...... temporada em Itaparica, ele voltou ...... cidade, disposto ...... retomar a antiga rotina.","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8121,"hashId":"9b90b8cd85141a16fb98de6f6c3f7c28","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s ...... temporada em Itaparica, ele voltou ...... cidade,\r\ndisposto ...... retomar a antiga rotina.<\/p>","resposta":40167,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - \u00e0 - a","id":40167,"corpo":"<p align=justify>a - \u00e0 - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0 - \u00e0","id":40168,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 - \u00e0 - \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0 - a","id":40169,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 - \u00e0 - a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a - a - \u00e0","id":40170,"corpo":"<p align=justify>a - a - \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a - a - a","id":40171,"corpo":"<p align=justify>a - a - a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":6940,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/434\/114.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O calor daqueles dias era ...... pela ...... que soprava do mar, trazendo uma agrad\u00e1vel ...... de bem-estar.","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8122,"hashId":"6a4b38d626faef23e13115f60d46580d","enunciado":"<p align=justify>O calor daqueles dias era ...... pela ...... que soprava do\r\nmar, trazendo uma agrad\u00e1vel ...... de bem-estar.<\/p>","resposta":40180,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suavisado - briza - sensa\u00e7\u00e3o","id":40177,"corpo":"<p align=justify>suavisado - briza - sensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suavizado - brisa - sen\u00e7ass\u00e3o","id":40178,"corpo":"<p align=justify>suavizado - brisa - sen\u00e7ass\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suavizado - briza - sen\u00e7ass\u00e3o","id":40179,"corpo":"<p align=justify>suavizado - briza - sen\u00e7ass\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suavizado - brisa - sensa\u00e7\u00e3o","id":40180,"corpo":"<p align=justify>suavizado - brisa - sensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suavisado - brisa - sensass\u00e3o","id":40181,"corpo":"<p align=justify>suavisado - brisa - sensass\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":6940,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/434\/114.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego das letras S ou Z","oab":false,"nome":"Emprego das letras S ou Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409050,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-s-ou-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e9poca em que alguns trabalhadores recebiam suas ...... n\u00e3o existiam os ...... .","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8129,"hashId":"4993f355563074854e4ab0e9ac0ad752","enunciado":"<p align=justify>Na \u00e9poca em que alguns trabalhadores recebiam\r\nsuas ...... n\u00e3o existiam os ...... .<\/p>","resposta":40214,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meia-tigelas - vale-refei\u00e7\u00f5es","id":40212,"corpo":"<p align=justify>meia-tigelas - vale-refei\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meia-tigelas - valem-refei\u00e7\u00e3o","id":40213,"corpo":"<p align=justify>meia-tigelas - valem-refei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meias-tigelas - vales-refei\u00e7\u00f5es","id":40214,"corpo":"<p align=justify>meias-tigelas - vales-refei\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meias-tigelas - valem-refei\u00e7\u00f5es","id":40215,"corpo":"<p align=justify>meias-tigelas - valem-refei\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meias-tigela - vales-refei\u00e7\u00e3o","id":40216,"corpo":"<p align=justify>meias-tigela - vales-refei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 17 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":6984,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 17 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/434\/115.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Plural dos substantivos compostos","oab":false,"nome":"Plural dos substantivos compostos","pai":409123,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409125,"slug":"lingua-portuguesa-plural-dos-substantivos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando-se os n\u00fameros de processos de dois lotes, verifica-se que um excede o outro em 12 unidades. Se a raz\u00e3o entre esses n\u00fameros \u00e9 , quantas unidades apresenta o lote que tem mais processos?","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8139,"hashId":"2f5a45d881f0515f643644fc46d4705b","enunciado":"<P align=justify>Comparando-se os n\u00fameros de processos de dois lotes, verifica-se que um excede o outro em 12 unidades. Se a raz\u00e3o entre esses n\u00fameros \u00e9 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/434\/119.JPG> , quantas unidades apresenta o lote que tem mais processos?<\/P>","resposta":40265,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"174","id":40262,"corpo":"<p align=justify>174<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"182","id":40263,"corpo":"<p align=justify>182<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"184","id":40264,"corpo":"<p align=justify>184<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"186","id":40265,"corpo":"<p align=justify>186<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"192","id":40266,"corpo":"<p align=justify>192<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/8139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o, em um edital de concurso para preencher cargos p\u00fablicos efetivos, divulgou algumas condi\u00e7\u00f5es que devem ser atendidas pelos interessados. Assinale a condi\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a lei:","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8143,"hashId":"cd7b53e1012112cd1cf484c3c2e235a6","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o, em um edital de concurso para\r\npreencher cargos p\u00fablicos efetivos, divulgou algumas\r\ncondi\u00e7\u00f5es que devem ser atendidas pelos interessados.\r\nAssinale a condi\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a lei:<\/p>","resposta":40284,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais.","id":40282,"corpo":"<p align=justify>estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares.","id":40283,"corpo":"<p align=justify>estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter idade m\u00ednima de 16 anos.","id":40284,"corpo":"<p align=justify>ter idade m\u00ednima de 16 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprovar aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":40285,"corpo":"<p align=justify>comprovar aptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprovar aptid\u00e3o mental.","id":40286,"corpo":"<p align=justify>comprovar aptid\u00e3o mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50 considere o regime da Lei no 8.112\/90.","id":6996,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50\r\nconsidere o regime da Lei no 8.112\/90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/8143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um servidor \u00e9 condenado a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, o valor da indeniza\u00e7\u00e3o pode ser descontado em parcelas de sua remunera\u00e7\u00e3o. Se esse mesmo servidor for demitido,","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8149,"hashId":"988267d8e0cfb65aeb45268a80309943","enunciado":"<p align=justify>Quando um servidor \u00e9 condenado a pagar uma\r\nindeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, o valor da indeniza\u00e7\u00e3o pode\r\nser descontado em parcelas de sua remunera\u00e7\u00e3o. Se\r\nesse mesmo servidor for demitido,<\/p>","resposta":40316,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 o prazo de 90 dias para quitar o d\u00e9bito.","id":40312,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 o prazo de 90 dias para quitar o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o parcelamento ser\u00e1 mantido.","id":40313,"corpo":"<p align=justify>o parcelamento ser\u00e1 mantido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 o prazo de 10 dias para quitar o d\u00e9bito.","id":40314,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 o prazo de 10 dias para quitar o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 o prazo de 30 dias para quitar o d\u00e9bito.","id":40315,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 o prazo de 30 dias para quitar o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 o prazo de 60 dias para quitar o d\u00e9bito.","id":40316,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 o prazo de 60 dias para quitar o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50 considere o regime da Lei no 8.112\/90.","id":6996,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50\r\nconsidere o regime da Lei no 8.112\/90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/8149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como regra, o vencimento e a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o podem ser penhorados. Essa regra n\u00e3o vale em caso de condena\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a a pagar","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8150,"hashId":"4b08bc1e09ec7f879b506ebdaf16b6c0","enunciado":"<p align=justify>Como regra, o vencimento e a remunera\u00e7\u00e3o dos\r\nservidores p\u00fablicos n\u00e3o podem ser penhorados. Essa\r\nregra n\u00e3o vale em caso de condena\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a a pagar<\/p>","resposta":40317,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pens\u00e3o aliment\u00edcia.","id":40317,"corpo":"<p align=justify>pens\u00e3o aliment\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aluguel.","id":40318,"corpo":"<p align=justify>aluguel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensalidades escolares.","id":40319,"corpo":"<p align=justify>mensalidades escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo banc\u00e1rio para financiamento da casa pr\u00f3pria.","id":40320,"corpo":"<p align=justify>empr\u00e9stimo banc\u00e1rio para financiamento da casa\r\npr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo banc\u00e1rio para compra de autom\u00f3vel.","id":40321,"corpo":"<p align=justify>empr\u00e9stimo banc\u00e1rio para compra de autom\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50 considere o regime da Lei no 8.112\/90.","id":6996,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50\r\nconsidere o regime da Lei no 8.112\/90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/8150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito de o servidor formular quaisquer requerimentos aos Poderes P\u00fablicos, em defesa de direito ou interesse leg\u00edtimo, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":434,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-5-2003-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":8158,"hashId":"6f9fca1b2673ac452a4fd87e6991077f","enunciado":"<p align=justify>O direito de o servidor formular quaisquer requerimentos\r\naos Poderes P\u00fablicos, em defesa de direito ou interesse\r\nleg\u00edtimo, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":40360,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":40357,"corpo":"<p align=justify>requisi\u00e7\u00e3o administrativa.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o. ","id":40358,"corpo":"<p align=justify>pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso administrativo. ","id":40359,"corpo":"<p align=justify>recurso administrativo.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito de peti\u00e7\u00e3o. ","id":40360,"corpo":"<p align=justify>direito de peti\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o.","id":40361,"corpo":"<p align=justify>manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50 considere o regime da Lei no 8.112\/90.","id":6996,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 50\r\nconsidere o regime da Lei no 8.112\/90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/8158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A empresa \"Y\" realiza certo investimento em projeto que apresenta o fluxo de caixa a seguir: Se a taxa m\u00ednima de atratividade for de 25% ao ano (capitaliza\u00e7\u00e3o anual), o valor presente l\u00edquido deste investimento no ano 0 ser\u00e1 de ","provas":[{"id":114,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8235,"hashId":"4b92b4f33b5c9e78ea5bccfa59e6c501","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A empresa \"Y\" realiza certo investimento em projeto que apresenta o fluxo de caixa a seguir:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P>Se a taxa m\u00ednima de atratividade for de 25% ao ano (capitaliza\u00e7\u00e3o anual), o valor presente l\u00edquido deste investimento no ano 0 ser\u00e1 de<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":754362,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero","id":754361,"corpo":"Zero","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 448,00","id":754362,"corpo":"R$ 448,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 480,00","id":754363,"corpo":"R$ 480,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 960,00","id":754364,"corpo":"R$ 960,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.560,00","id":754365,"corpo":"R$ 1.560,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a tabela anexada abaixo. .","id":7064,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a tabela anexada abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_02.gif>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"},{"nome_clean":"Taxa M\u00ednima de Atratividade (TMA)","oab":false,"nome":"Taxa M\u00ednima de Atratividade (TMA)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":404334,"slug":"matematica-financeira-taxa-minima-de-atratividade-tma"}],"slug":"matematica-financeira\/8235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a articula\u00e7\u00e3o entre os tempos verbais na seguinte frase:","provas":[{"id":114,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8245,"hashId":"11c4ca538c68c8227a5ee79006d12e4c","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 clara e correta a articula\u00e7\u00e3o entre os tempos verbais\r\nna seguinte frase:<\/p>","resposta":40768,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poucos anos depois de Napole\u00e3o ter assumido o poder, Victor Hugo empolgara as multid\u00f5es com romances que em nada lembrassem a linguagem das conclama\u00e7\u00f5es e panfletos.","id":40767,"corpo":"<p align=justify>Poucos anos depois de Napole\u00e3o ter assumido o\r\npoder, Victor Hugo empolgara as multid\u00f5es com\r\nromances que em nada lembrassem a linguagem\r\ndas conclama\u00e7\u00f5es e panfletos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o ter inveja de uma \u00e9poca em que grandes escritores e grandes pol\u00edticos gozavam de igual prest\u00edgio, em que a ningu\u00e9m ocorria duvidar da fun\u00e7\u00e3o social que a literatura exercia - fun\u00e7\u00e3o que exerce ainda hoje, ali\u00e1s, apesar de tudo.","id":40768,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o ter inveja de uma \u00e9poca em que\r\ngrandes escritores e grandes pol\u00edticos gozavam de\r\nigual prest\u00edgio, em que a ningu\u00e9m ocorria duvidar da\r\nfun\u00e7\u00e3o social que a literatura exercia - fun\u00e7\u00e3o que\r\nexerce ainda hoje, ali\u00e1s, apesar de tudo.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"\u00c0quele tempo, aceitava-se o fato de que o mundo teria sido interpretado pelos escritores e intelectuais, \u00e0 medida que viessem a escrever as obras que funcionaram como l\u00facidos espelhos da vida social.","id":40769,"corpo":"<p align=justify>\u00c0quele tempo, aceitava-se o fato de que o mundo\r\nteria sido interpretado pelos escritores e intelectuais,\r\n\u00e0 medida que viessem a escrever as obras que\r\nfuncionaram como l\u00facidos espelhos da vida social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tempos a literatura deixaria de representar uma op\u00e7\u00e3o t\u00e3o vigorosa quanto t\u00eam sido as conquistas militares, embora os escritores continuem a escrever romances em que se desenhara perfeitamente o retrato de uma \u00e9poca.","id":40770,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 tempos a literatura deixaria de representar uma\r\nop\u00e7\u00e3o t\u00e3o vigorosa quanto t\u00eam sido as conquistas\r\nmilitares, embora os escritores continuem a escrever\r\nromances em que se desenhara perfeitamente o\r\nretrato de uma \u00e9poca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Pode-se discutir o fato de que os escritores de hoje t\u00eam perdido a respeitabilidade, pois o alto \u00edndice de vendas de tantos romances pareceria indicar que os ficcionistas contassem ainda com grande acolhimento do p\u00fablico.","id":40771,"corpo":"<p align=justify>Pode-se discutir o fato de que os escritores de hoje\r\nt\u00eam perdido a respeitabilidade, pois o alto \u00edndice de\r\nvendas de tantos romances pareceria indicar que os\r\nficcionistas contassem ainda com grande acolhimento\r\ndo p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 46 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue. ","id":7068,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 46 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/114\/Imagem_09.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a  46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Ortodontia","id":1705}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais das propriedades abaixo s\u00e3o espec\u00edficas de um cimento endod\u00f4ntico ideal, quando comparado ao material obturador?","provas":[{"id":1015,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Ortodontia","id":1705},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-dentista-area-ortodontia","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Dentista - \u00c1rea: Ortodontia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":23514,"hashId":"a549437123d461ce034637b7bc02d19a","enunciado":"Quais das propriedades abaixo s\u00e3o espec\u00edficas de um\r\ncimento endod\u00f4ntico ideal, quando comparado ao\r\nmaterial obturador?","resposta":113609,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser viscoso, quando misturado, e ter boa ades\u00e3o \u00e0s paredes do canal.","id":113609,"corpo":"Ser viscoso, quando misturado, e ter boa ades\u00e3o\r\n\u00e0s paredes do canal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrair-se ao tomar presa","id":113610,"corpo":"Contrair-se ao tomar presa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser radiopaco","id":113611,"corpo":"N\u00e3o ser radiopaco","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder provocar resposta imune nos tecidos periapicais","id":113612,"corpo":"Poder provocar resposta imune nos tecidos\r\nperiapicais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possuir adesividade \u00e0s paredes do canal","id":113613,"corpo":"N\u00e3o possuir adesividade \u00e0s paredes do canal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417645,"slug":"odontologia-cimentos-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/23514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura. Ela representa o Diagrama denominado:","provas":[{"id":1002,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":23541,"hashId":"703678aeb287f41ce979503bd5372afd","enunciado":"<P align=justify>Observe a figura.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1002\/ScreenHunter_122.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ela representa o Diagrama denominado:<\/P>","resposta":113737,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidade-Relacionamento","id":113736,"corpo":"<p align=justify>Entidade-Relacionamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Transi\u00e7\u00e3o de Estados","id":113737,"corpo":"<p align=justify>de Transi\u00e7\u00e3o de Estados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nassi-Schneirderman","id":113738,"corpo":"<p align=justify>Nassi-Schneirderman<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Jackson","id":113739,"corpo":"<p align=justify>de Jackson<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23541","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vers\u00e3o em ingl\u00eas do Visio 5, para salvar um arquivo criado e que esteja na \u00e1rea de trabalho, deve-se acionar simultaneamente a tecla Ctrl e:","provas":[{"id":1002,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":23561,"hashId":"5a643980957f24862934d8dbf9b928f0","enunciado":"<p align=justify>Na vers\u00e3o em ingl\u00eas do Visio 5, para salvar um\r\narquivo criado e que esteja na \u00e1rea de trabalho,\r\ndeve-se acionar simultaneamente a tecla Ctrl e:<\/p>","resposta":113809,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":113807,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":113808,"corpo":"<p align=justify>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S","id":113809,"corpo":"<p align=justify>S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X","id":113810,"corpo":"<p align=justify>X<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/23561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num concurso para preencher uma vaga para o cargo de gerente administrativo da empresa M, exatamente quatro candidatos obtiveram a nota m\u00e1xima. S\u00e3o eles, Andr\u00e9, Bruno, C\u00e9lio e Diogo. Para decidir qual deles ocuparia a vaga, os quatro foram submetidos a uma bateria de testes e a algumas entrevistas. Ao t\u00e9rmino dessa etapa, cada candidato fez as seguintes declara\u00e7\u00f5es:\nAndr\u00e9 declarou: Se Diogo n\u00e3o foi selecionado, ent\u00e3o Bruno foi selecionado.\nBruno declarou: Andr\u00e9 foi selecionado ou eu n\u00e3o fui selecionado.\nC\u00e9lio declarou: Se Bruno foi selecionado, ent\u00e3o eu n\u00e3o fui selecionado\nDiogo declarou: Se Andr\u00e9 n\u00e3o foi selecionado, ent\u00e3o C\u00e9lio foi.\nAdmitindo-se que, das quatro afirma\u00e7\u00f5es acima, apenas a declara\u00e7\u00e3o de Diogo seja falsa, \u00e9 correto concluir que o candidato selecionado para preencher a vaga de gerente administrativo foi:","provas":[{"id":1002,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":23608,"hashId":"2eaa2a8f27dcfbb5fe859545a1d82436","enunciado":"Num concurso para preencher uma vaga para o cargo de gerente administrativo da empresa M, exatamente quatro candidatos obtiveram a nota m\u00e1xima. S\u00e3o eles, Andr\u00e9, Bruno, C\u00e9lio e Diogo. Para decidir qual deles ocuparia a vaga, os quatro foram submetidos a uma bateria de testes e a algumas entrevistas. Ao t\u00e9rmino dessa etapa, cada candidato fez as seguintes declara\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<p align=justify>Andr\u00e9 declarou: <strong>Se Diogo n\u00e3o foi selecionado, ent\u00e3o Bruno foi selecionado.<\/p>\n<p align=justify>Bruno declarou: <strong>Andr\u00e9 foi selecionado ou eu n\u00e3o fui selecionado.<\/p>\n<p align=justify>C\u00e9lio declarou: <strong>Se Bruno foi selecionado, ent\u00e3o eu n\u00e3o fui selecionado<\/p>\n<p align=justify>Diogo declarou: <strong>Se Andr\u00e9 n\u00e3o foi selecionado, ent\u00e3o C\u00e9lio foi.<\/p>\n<p align=justify>Admitindo-se que, das quatro afirma\u00e7\u00f5es acima, apenas a declara\u00e7\u00e3o de Diogo seja falsa, \u00e9 correto concluir que o candidato selecionado para preencher a vaga de gerente administrativo foi:<\/p>","resposta":114025,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lio","id":114022,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9lio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Andr\u00e9","id":114023,"corpo":"<p align=justify>Andr\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bruno","id":114024,"corpo":"<p align=justify>Bruno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diogo","id":114025,"corpo":"<p align=justify>Diogo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/23608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas meninos, cujos nomes s\u00e3o Arnaldo, Beto e Carlos, t\u00eam as seguintes caracter\u00edsticas: Um dos tr\u00eas \u00e9 louro, outro \u00e9 moreno e outro \u00e9 ruivo. Arnaldo mente sempre que Beto diz a verdade. Carlos mente quando Beto mente. Cada um dos meninos faz uma afirma\u00e7\u00e3o. Arnaldo afirma: Eu sou brasileiro ou n\u00e3o sou brasileiro. Carlos afirma: Beto \u00e9 ruivo. Beto afirma: Eu sou louro ou Carlos \u00e9 ruivo. Considerando as caracter\u00edsticas e as afirma\u00e7\u00f5es citadas, \u00e9 correto concluir que Arnaldo, Beto e Carlos s\u00e3o, respectivamente, caracterizados como:","provas":[{"id":1002,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":23713,"hashId":"ee99d0f68815735ec68f9321d6863d7e","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas meninos, cujos nomes s\u00e3o Arnaldo, Beto e Carlos, t\u00eam as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>\r\n<p align=justify>Um dos tr\u00eas \u00e9 louro, outro \u00e9 moreno e outro \u00e9 ruivo. Arnaldo mente sempre que Beto diz a verdade. Carlos mente quando Beto mente.<\/p>\r\n<p align=justify>Cada um dos meninos faz uma afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>Arnaldo afirma: <strong>Eu sou brasileiro ou n\u00e3o sou brasileiro<\/strong>.<\/p>\r\n<p align=justify>Carlos afirma: <strong>Beto \u00e9 ruivo.<\/strong><\/p>\r\n<p align=justify>Beto afirma: <strong>Eu sou louro ou Carlos \u00e9 ruivo<\/strong>.<\/p>\r\n<p align=justify>Considerando as caracter\u00edsticas e as afirma\u00e7\u00f5es citadas, \u00e9 correto concluir que Arnaldo, Beto e Carlos s\u00e3o, respectivamente, caracterizados como:<\/p>","resposta":114507,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"louro , ruivo , moreno","id":114504,"corpo":"<p align=justify>louro , ruivo , moreno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ruivo, louro , moreno","id":114505,"corpo":"<p align=justify>ruivo, louro , moreno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"louro, moreno , ruivo","id":114506,"corpo":"<p align=justify>louro, moreno , ruivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ruivo, moreno, louro","id":114507,"corpo":"<p align=justify>ruivo, moreno, louro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/23713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rotulagem preventiva, a palavra de advert\u00eancia CUIDADO deve ser usada para subst\u00e2ncias:","provas":[{"id":859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-seguranca-transporte","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":20281,"hashId":"4988cc7da2e5fe9823f4053e358ba55f","enunciado":"Na rotulagem preventiva, a palavra de advert\u00eancia\r\nCUIDADO deve ser usada para subst\u00e2ncias:","resposta":98663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que apresentam alto risco.","id":98662,"corpo":"que apresentam alto risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que apresentam risco m\u00e9dio.","id":98663,"corpo":"que apresentam risco m\u00e9dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que apresentam risco leve.","id":98664,"corpo":"que apresentam risco leve.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que exigem primeiros socorros imediatos.","id":98665,"corpo":"que exigem primeiros socorros imediatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com alto risco no transporte e na movimenta\u00e7\u00e3o.","id":98666,"corpo":"com alto risco no transporte e na movimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/20281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conven\u00e7\u00e3o 174 da OIT, relativa \u00e0 Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Industriais Maiores define: 1) como \u00ef\u00bf\u00bdsubst\u00e2ncia perigosa\u00ef\u00bf\u00bd, toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias que, em raz\u00e3o de suas propriedades qu\u00edmicas, f\u00edsicas ou toxicol\u00f3gicas, isoladas ou combinadas, constituem um perigo. 2) como \u00ef\u00bf\u00bdAcidente Maior\u00ef\u00bf\u00bd todo evento subit\u00e2neo, como emiss\u00e3o, inc\u00eandio ou explos\u00e3o de grande magnitude, no curso de uma atividade em instala\u00e7\u00e3o sujeita a riscos de acidentes maiores, envolvendo uma ou mais subst\u00e2ncias perigosas e que implica grave perigo, imediato ou retardado, para os trabalhadores, a popula\u00e7\u00e3o ou o meio ambiente. 3) como \u00ef\u00bf\u00bdQuase Acidente\u00ef\u00bf\u00bd todo evento subit\u00e2neo, envolvendo uma ou mais subst\u00e2ncias perigosas que, se n\u00e3o fossem as a\u00e7\u00f5es ou os sistemas atenuantes, poderia resultar em um acidente de maiores propor\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-seguranca-transporte","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":20303,"hashId":"54d06a086c0a3a89ba3b178dced36e2b","enunciado":"<p>A conven\u00e7\u00e3o 174 da OIT, relativa \u00e0 Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Industriais Maiores define:<\/p>\r\n<p>1) como \u00ef\u00bf\u00bdsubst\u00e2ncia perigosa\u00ef\u00bf\u00bd, toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias que, em raz\u00e3o de suas propriedades qu\u00edmicas, f\u00edsicas ou toxicol\u00f3gicas, isoladas ou combinadas, constituem um perigo.<\/p>\r\n<p>2) como \u00ef\u00bf\u00bdAcidente Maior\u00ef\u00bf\u00bd todo evento subit\u00e2neo, como emiss\u00e3o, inc\u00eandio ou explos\u00e3o de grande magnitude, no curso de uma atividade em instala\u00e7\u00e3o sujeita a riscos de acidentes maiores, envolvendo uma ou mais subst\u00e2ncias perigosas e que implica grave perigo, imediato ou retardado, para os trabalhadores, a popula\u00e7\u00e3o ou o meio ambiente.<\/p>\r\n<p>3) como \u00ef\u00bf\u00bdQuase Acidente\u00ef\u00bf\u00bd todo evento subit\u00e2neo, envolvendo uma ou mais subst\u00e2ncias perigosas que, se n\u00e3o fossem as a\u00e7\u00f5es ou os sistemas atenuantes, poderia resultar em um acidente de maiores propor\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":98764,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 apenas","id":98760,"corpo":"1 apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2 apenas","id":98762,"corpo":"1 e 2 apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3","id":98764,"corpo":"1, 2 e 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas","id":98765,"corpo":"2 e 3 apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 apenas","id":98766,"corpo":"3 apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 174 da OIT - Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Industriais Ampliados. (Ratificada pelo Decreto n\u00ba 4.085\/2002)","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 174 da OIT - Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Industriais Ampliados. (Ratificada pelo Decreto n\u00ba 4.085\/2002)","pai":398775,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397979,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-convencao-no-174-da-oit-prevencao-de-acidentes-industriais-ampliados-ratificada-pelo-decreto-no-4-085-2002"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/20303","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recursos humanos, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es, processo e materiais, s\u00e3o alguns dos fatores de perda que podem se verificar em um sistema. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-seguranca-transporte","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":20361,"hashId":"4cfe4ad949028f80161c5976c19efa6b","enunciado":"Recursos humanos, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es,\r\nprocesso e materiais, s\u00e3o alguns dos fatores de perda\r\nque podem se verificar em um sistema. Quanto a esse\r\nassunto, assinale a alternativa incorreta.","resposta":99020,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O absentismo define-se como sendo a aus\u00eancia dos trabalhadores ao servi\u00e7o, quando escalados para trabalhar.","id":99017,"corpo":"O absentismo define-se como sendo a aus\u00eancia\r\ndos trabalhadores ao servi\u00e7o, quando escalados\r\npara trabalhar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fator de utiliza\u00e7\u00e3o de pessoal &#8211; FUP, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o tempo efetivamente trabalhado e o tempo dispon\u00edvel para a execu\u00e7\u00e3o do que foi programado.","id":99018,"corpo":"O fator de utiliza\u00e7\u00e3o de pessoal &#8211; FUP, que \u00e9 a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre o tempo efetivamente trabalhado e\r\no tempo dispon\u00edvel para a execu\u00e7\u00e3o do que foi\r\nprogramado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia da paralisa\u00e7\u00e3o de equipamentos na produ\u00e7\u00e3o, repercute em perda de danos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da empresa.","id":99019,"corpo":"A incid\u00eancia da paralisa\u00e7\u00e3o de equipamentos na\r\nprodu\u00e7\u00e3o, repercute em perda de danos \u00e0\r\nprodu\u00e7\u00e3o da empresa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es quantitativas das perdas do sistema dependem de dois fatores b\u00e1sicos, a saber: o absentismo e a paralisa\u00e7\u00e3o parcial de equipamentos.","id":99020,"corpo":"As avalia\u00e7\u00f5es quantitativas das perdas do\r\nsistema dependem de dois fatores b\u00e1sicos, a\r\nsaber: o absentismo e a paralisa\u00e7\u00e3o parcial de\r\nequipamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fator representa necessariamente a fra\u00e7\u00e3o dos recursos humanos programados que participou da produ\u00e7\u00e3o fixada.","id":99021,"corpo":"O fator representa necessariamente a fra\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos humanos programados que participou\r\nda produ\u00e7\u00e3o fixada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e controle de perdas","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e controle de perdas","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417212,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-prevencao-e-controle-de-perdas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/20361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento de combust\u00edveis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-seguranca-transporte","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":20383,"hashId":"1c05f4a183a978da8b35ad037e313862","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento de combust\u00edveis,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":99133,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tanques de armazenamento de l\u00edquidos inflam\u00e1veis devem ser constru\u00eddos de a\u00e7o ou concreto, a menos que a caracter\u00edstica do l\u00edquido requeira material especial, segundo normas t\u00e9cnicas oficiais vigentes no pa\u00eds;.","id":99133,"corpo":"Os tanques de armazenamento de l\u00edquidos\r\ninflam\u00e1veis devem ser constru\u00eddos de a\u00e7o ou\r\nconcreto, a menos que a caracter\u00edstica do l\u00edquido\r\nrequeira material especial, segundo normas\r\nt\u00e9cnicas oficiais vigentes no pa\u00eds;.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7amento m\u00ednimo entre dois tanques de armazenamento de l\u00edquidos combust\u00edveis diferentes, ou de armazenamento de qualquer outro combust\u00edvel, dever\u00e1 ser de 8 metros.","id":99135,"corpo":"O espa\u00e7amento m\u00ednimo entre dois tanques de\r\narmazenamento de l\u00edquidos combust\u00edveis\r\ndiferentes, ou de armazenamento de qualquer\r\noutro combust\u00edvel, dever\u00e1 ser de 8 metros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os respiradores dos tanques enterrados dever\u00e3o ser localizados, fora da edifica\u00e7\u00e3o e no m\u00ednimo a 2,50m de altura do n\u00edvel do solo.","id":99137,"corpo":"Os respiradores dos tanques enterrados dever\u00e3o\r\nser localizados, fora da edifica\u00e7\u00e3o e no m\u00ednimo a\r\n2,50m de altura do n\u00edvel do solo.","ordem":5,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Os tanques de armazenamento de l\u00edquidos inflam\u00e1veis devem ser constru\u00eddos de a\u00e7o ou concreto, a menos que a caracter\u00edstica do l\u00edquido requeira material especial, segundo normas t\u00e9cnicas oficiais vigentes no pa\u00eds;.","id":99139,"corpo":"Os tanques de armazenamento de l\u00edquidos\r\ninflam\u00e1veis devem ser constru\u00eddos de a\u00e7o ou\r\nconcreto, a menos que a caracter\u00edstica do l\u00edquido\r\nrequeira material especial, segundo normas\r\nt\u00e9cnicas oficiais vigentes no pa\u00eds;.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um tanque com capacidade de at\u00e9 2.000,000 (dois milh\u00f5es) de litros deve manter uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 30 metros da linha de divisa da propriedade adjacente e de 7,5 metros das vias p\u00fablicas.","id":99141,"corpo":"Um tanque com capacidade de at\u00e9 2.000,000\r\n(dois milh\u00f5es) de litros deve manter uma\r\ndist\u00e2ncia m\u00ednima de 30 metros da linha de divisa\r\nda propriedade adjacente e de 7,5 metros das\r\nvias p\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/20383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a adquirida ou desencadeada em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es especiais em que o trabalho \u00e9 realizado, desde que com ele se relacione diretamente e conste na rela\u00e7\u00e3o oficial da Previd\u00eancia Social, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte","id":1276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-engenheiro-area-seguranca-transporte","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a \/ Transporte - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":463,"descricao":"Engenharia De Transporte"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":20432,"hashId":"e50412ac9ba0547f5927a96e08b8cbf0","enunciado":"Doen\u00e7a adquirida ou desencadeada em fun\u00e7\u00e3o de\r\ncondi\u00e7\u00f5es especiais em que o trabalho \u00e9 realizado,\r\ndesde que com ele se relacione diretamente e conste\r\nna rela\u00e7\u00e3o oficial da Previd\u00eancia Social, \u00e9\r\ndenominada:","resposta":99361,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a relacionada ao trabalho.","id":99358,"corpo":"doen\u00e7a relacionada ao trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a relacionada ao trabalho.","id":99359,"corpo":"doen\u00e7a relacionada ao trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a profissional.","id":99360,"corpo":"doen\u00e7a profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a do trabalho.","id":99361,"corpo":"doen\u00e7a do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a end\u00eamica.","id":99362,"corpo":"doen\u00e7a end\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/20432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quociente e o resto de 1 634 : 15 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":499,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-educacao-infantil-1-a-4-series-do-ensino-fundamental-educacao-dos-remanescentes-quilombolas","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":8982,"hashId":"90258e39615f4476ffb89b4aca6d4bb3","enunciado":"<p align=justify>O quociente e o resto de 1 634 : 15 s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":44430,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"94 e 13","id":44427,"corpo":"<p align=justify>94 e 13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"96 e 7","id":44428,"corpo":"<p align=justify>96 e 7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"18 e 14","id":44429,"corpo":"<p align=justify>18 e 14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"108 e 14","id":44430,"corpo":"<p align=justify>108 e 14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"17 e 15","id":44431,"corpo":"<p align=justify>17 e 15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/8982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de conquistar o reconhecimento da independ\u00eancia por na\u00e7\u00f5es estrangeiras, o imp\u00e9rio brasileiro enfrentou internamente diversos obst\u00e1culos provocados por insurrei\u00e7\u00f5es e revoltas que colocaram em risco a manuten\u00e7\u00e3o da unidade territorial,","provas":[{"id":499,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-educacao-infantil-1-a-4-series-do-ensino-fundamental-educacao-dos-remanescentes-quilombolas","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9001,"hashId":"e8a9c259b4f73f3b528c5c4b25b55594","enunciado":"<p align=justify>Depois de conquistar o reconhecimento da independ\u00eancia\r\npor na\u00e7\u00f5es estrangeiras, o imp\u00e9rio brasileiro enfrentou\r\ninternamente diversos obst\u00e1culos provocados por\r\ninsurrei\u00e7\u00f5es e revoltas que colocaram em risco a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da unidade territorial,<\/p>","resposta":44525,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalho assalariado e do dom\u00ednio do minif\u00fandio.","id":44522,"corpo":"<p align=justify>do trabalho assalariado e do dom\u00ednio do minif\u00fandio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"do socialismo e do latif\u00fandio.","id":44523,"corpo":"<p align=justify>do socialismo e do latif\u00fandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"da rep\u00fablica e do dom\u00ednio da pequena propriedade.","id":44524,"corpo":"<p align=justify>da rep\u00fablica e do dom\u00ednio da pequena propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"do trabalho escravo e do latif\u00fandio.","id":44525,"corpo":"<p align=justify>do trabalho escravo e do latif\u00fandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"do regime republicano e do trabalho livre.","id":44526,"corpo":"<p align=justify>do regime republicano e do trabalho livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":"historia\/9001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os remanecentes dos quilombos, para manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da qualidade de vida, precisam de alimenta\u00e7\u00e3o rica em carboidratos e prote\u00ednas, encontrados, respectivamente, no","provas":[{"id":499,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-educacao-infantil-1-a-4-series-do-ensino-fundamental-educacao-dos-remanescentes-quilombolas","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9009,"hashId":"94f5e810f6cffc652d57a4475ad582ba","enunciado":"<P align=justify>Os remanecentes dos quilombos, para <STRONG>manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/STRONG> e da <STRONG>qualidade de vida<\/STRONG>, precisam de alimenta\u00e7\u00e3o rica em <STRONG>carboidratos e prote\u00ednas,<\/STRONG> encontrados, <STRONG>respectivamente<\/STRONG>, no<\/P>","resposta":44566,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arroz sem casca e na \u00e1gua.","id":44562,"corpo":"<p align=justify>arroz sem casca e na \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"peixe e na \u00e1gua.","id":44563,"corpo":"<p align=justify>peixe e na \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"arroz sem casca e nos pastos.","id":44564,"corpo":"<p align=justify>arroz sem casca e nos pastos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"peixe e nos pastos.","id":44565,"corpo":"<p align=justify>peixe e nos pastos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"arroz sem casca e no peixe.","id":44566,"corpo":"<p align=justify>arroz sem casca e no peixe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/9009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rio S\u00e3o Francisco \u00e9 um exemplo de","provas":[{"id":499,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-educacao-infantil-1-a-4-series-do-ensino-fundamental-educacao-dos-remanescentes-quilombolas","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9010,"hashId":"3fd64f6bdda743a8c958b9aacc9684a6","enunciado":"<P align=justify>O <STRONG>rio<\/STRONG> S\u00e3o Francisco \u00e9 um <STRONG>exemplo<\/STRONG> de<\/P>","resposta":44569,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teia alimentar.","id":44567,"corpo":"<p align=justify>teia alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"nicho ecol\u00f3gico.","id":44568,"corpo":"<p align=justify>nicho ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"ecossistema aqu\u00e1tico.","id":44569,"corpo":"<p align=justify>ecossistema aqu\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"ecossistema terrestre.","id":44570,"corpo":"<p align=justify>ecossistema terrestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"cadeia alimentar.","id":44571,"corpo":"<p align=justify>cadeia alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400117,"slug":"historia-sergipe-se"}],"slug":"historia\/9010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor da CVM, ao efetuar fiscaliza\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras do Banco Dep\u00f3sito S.A., constatou que o auditor respons\u00e1vel pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, objeto da fiscaliza\u00e7\u00e3o, possui parentesco em primeiro grau com o contador da empresa auditada. Nesse caso, para atender \u00e0 Lei no 6.404\/76 e \u00e0s normas da CVM, os trabalhos de auditoria ser\u00e3o considerados:","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6944,"hashId":"666811af12a6768fda691bc698407d0c","enunciado":"<p align=justify>O auditor da CVM, ao efetuar fiscaliza\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras do Banco Dep\u00f3sito S.A., constatou que\r\no auditor respons\u00e1vel pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis,\r\nobjeto da fiscaliza\u00e7\u00e3o, possui parentesco em primeiro grau\r\ncom o contador da empresa auditada. Nesse caso, para\r\natender \u00e0 Lei no 6.404\/76 e \u00e0s normas da CVM, os\r\ntrabalhos de auditoria ser\u00e3o considerados:<\/p>","resposta":34339,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anul\u00e1veis.","id":34335,"corpo":"<p align=justify>anul\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"v\u00e1lidos.","id":34336,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"corretos.","id":34337,"corpo":"<p align=justify>corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"justific\u00e1veis.","id":34338,"corpo":"<p align=justify>justific\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"nulos.","id":34339,"corpo":"<p align=justify>nulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/6944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua concep\u00e7\u00e3o, aproxima-se do planejamento operacional","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7016,"hashId":"9e8ff403da5954e2c0f34870f75e0c1b","enunciado":"<p align=justify>Em sua concep\u00e7\u00e3o, aproxima-se do planejamento\r\noperacional<\/p>","resposta":34702,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Plano Plurianual.","id":34700,"corpo":"<p align=justify>o Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":34701,"corpo":"<p align=justify>a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o Or\u00e7amento Anual.","id":34702,"corpo":"<p align=justify>o Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"os programas subordinados a cada subfun\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o funcional.","id":34703,"corpo":"<p align=justify>os programas subordinados a cada subfun\u00e7\u00e3o da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"os planos e programas gerais, setoriais e regionais presentes na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":34704,"corpo":"<p align=justify>os planos e programas gerais, setoriais e regionais\r\npresentes na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424717,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/7016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 transa\u00e7\u00e3o que caracteriza o regime financeiro de caixa","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7018,"hashId":"821bd4ad997616415c4f63b489353575","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 transa\u00e7\u00e3o que caracteriza o regime financeiro de caixa<\/p>","resposta":34714,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reconhecimento de um cr\u00e9dito tribut\u00e1rio como varia\u00e7\u00e3o patrimonial, ap\u00f3s inscrito com d\u00edvida ativa para encaminhamento em cobran\u00e7a executiva.","id":34710,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento de um cr\u00e9dito tribut\u00e1rio como\r\nvaria\u00e7\u00e3o patrimonial, ap\u00f3s inscrito com d\u00edvida ativa\r\npara encaminhamento em cobran\u00e7a executiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o reconhecimento de cr\u00e9ditos n\u00e3o tribut\u00e1rios como varia\u00e7\u00e3o patrimonial, no vencimento.","id":34711,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento de cr\u00e9ditos n\u00e3o tribut\u00e1rios como\r\nvaria\u00e7\u00e3o patrimonial, no vencimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o registro cont\u00e1bil das receitas patrimoniais para determina\u00e7\u00e3o dos devedores, objetivando-se fiscalizar sua efetiva arrecada\u00e7\u00e3o.","id":34712,"corpo":"<p align=justify>o registro cont\u00e1bil das receitas patrimoniais para\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos devedores, objetivando-se fiscalizar\r\nsua efetiva arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a receita or\u00e7ament\u00e1ria lan\u00e7ada, vencida ou n\u00e3o, reconhecida no resultado patrimonial.","id":34713,"corpo":"<p align=justify>a receita or\u00e7ament\u00e1ria lan\u00e7ada, vencida ou n\u00e3o,\r\nreconhecida no resultado patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o de dep\u00f3sito (cau\u00e7\u00e3o) em multa, pelo descumprimento de contrato de compra pelo vencedor da licita\u00e7\u00e3o.","id":34714,"corpo":"<p align=justify>a convers\u00e3o de dep\u00f3sito (cau\u00e7\u00e3o) em multa, pelo\r\ndescumprimento de contrato de compra pelo\r\nvencedor da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/7018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exige \"reconhecimento\", para os fins de seu processamento como \"despesas de exerc\u00edcios anteriores\",","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7035,"hashId":"0ec6b62d5a8ab3222d2b6dfee460ce1a","enunciado":"<p align=justify>Exige \"reconhecimento\", para os fins de seu processamento\r\ncomo \"despesas de exerc\u00edcios anteriores\",<\/p>","resposta":34799,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida.","id":34795,"corpo":"<p align=justify>os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"os restos a pagar reclamados pelo credor ap\u00f3s sua baixa cont\u00e1bil.","id":34796,"corpo":"<p align=justify>os restos a pagar reclamados pelo credor ap\u00f3s sua\r\nbaixa cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"os restos a pagar prescritos a serem pagos por liberalidade da administra\u00e7\u00e3o.","id":34797,"corpo":"<p align=justify>os restos a pagar prescritos a serem pagos por\r\nliberalidade da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"as despesas n\u00e3o processadas oportunamente, mas que deixaram saldo no respectivo cr\u00e9dito no exerc\u00edcio de sua execu\u00e7\u00e3o.","id":34798,"corpo":"<p align=justify>as despesas n\u00e3o processadas oportunamente, mas\r\nque deixaram saldo no respectivo cr\u00e9dito no\r\nexerc\u00edcio de sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o acolhimento por autoridade competente de despesas de utilidade p\u00fablica e outras, n\u00e3o empenhadas no exerc\u00edcio anterior.","id":34799,"corpo":"<p align=justify>o acolhimento por autoridade competente de\r\ndespesas de utilidade p\u00fablica e outras, n\u00e3o\r\nempenhadas no exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/7035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que as disponibilidades a serem aplicadas em despesas or\u00e7ament\u00e1rias, segundo o artigo 43, \u00a7 1o, inciso I e \u00a7 2o da Lei no 4.320\/64, constituem-se na diferen\u00e7a positiva entre o ativo e o passivo financeiros, dela deduzido o valor dos cr\u00e9ditos reabertos (\u00a7 8o, art. 166 da CF c.c. art. 45 da Lei no 4.320\/64) e acrescido o valor das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a realizar vinculadas a esses cr\u00e9ditos reabertos. Considerando que a LRF, objetivando coibir d\u00e9ficits financeiros decorrentes da contra\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de despesa a partir do primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano de um mandato, estabeleceu em seu artigo 42, ser vedado contrair obriga\u00e7\u00f5es de despesas: a) que n\u00e3o possam ser pagas at\u00e9 31\/12 desse mandato; b) ou com parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem disponibilidade de caixa, deduzidos desta os encargos e despesas or\u00e7ament\u00e1rias compromissados a pagar at\u00e9 essa data. Considerando, ainda, que o artigo 41 da LRF que continha em seu \u00a7 3o comando para cancelamento dos empenhos n\u00e3o liquidados e n\u00e3o inscritos em restos a pagar fossem cancelados foi integralmente vetado. A LRF, dessa forma, prescreveu para o equil\u00edbrio entre a receita e a despesa, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica","provas":[{"id":119,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-1-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7039,"hashId":"8e40d4726450a943b6ba6b4295b8608c","enunciado":"<p align=justify>Considerando que as disponibilidades a serem aplicadas\r\nem despesas or\u00e7ament\u00e1rias, segundo o artigo 43, \u00a7 1o,\r\ninciso I e \u00a7 2o da Lei no 4.320\/64, constituem-se na\r\ndiferen\u00e7a positiva entre o ativo e o passivo financeiros,\r\ndela deduzido o valor dos cr\u00e9ditos reabertos (\u00a7 8o, art. 166\r\nda CF c.c. art. 45 da Lei no 4.320\/64) e acrescido o valor\r\ndas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a realizar vinculadas a esses\r\ncr\u00e9ditos reabertos. Considerando que a LRF, objetivando\r\ncoibir d\u00e9ficits financeiros decorrentes da contra\u00e7\u00e3o de\r\nobriga\u00e7\u00f5es de despesa a partir do primeiro quadrimestre\r\ndo \u00faltimo ano de um mandato, estabeleceu em seu artigo\r\n42, ser vedado contrair obriga\u00e7\u00f5es de despesas: a) que\r\nn\u00e3o possam ser pagas at\u00e9 31\/12 desse mandato; b) ou\r\ncom parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem\r\ndisponibilidade de caixa, deduzidos desta os encargos e\r\ndespesas or\u00e7ament\u00e1rias compromissados a pagar at\u00e9\r\nessa data. Considerando, ainda, que o artigo 41 da LRF\r\nque continha em seu \u00a7 3o comando para cancelamento\r\ndos empenhos n\u00e3o liquidados e n\u00e3o inscritos em restos a\r\npagar fossem cancelados foi integralmente vetado. A LRF,\r\ndessa forma, prescreveu para o equil\u00edbrio entre a receita e\r\na despesa, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica<\/p>","resposta":34819,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiscriminada de anula\u00e7\u00e3o de empenhos para sua n\u00e3o inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar.","id":34815,"corpo":"<p align=justify>indiscriminada de anula\u00e7\u00e3o de empenhos para sua\r\nn\u00e3o inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"de incremento da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":34816,"corpo":"<p align=justify>de incremento da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"de n\u00e3o empenhamento a partir do primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato, de despesas, mesmo que j\u00e1 realizadas, quando excedessem \u00e0s disponibilidades n\u00e3o comprometidas at\u00e9 31 de dezembro.","id":34817,"corpo":"<p align=justify>de n\u00e3o empenhamento a partir do primeiro quadrimestre\r\ndo \u00faltimo ano do mandato, de despesas,\r\nmesmo que j\u00e1 realizadas, quando excedessem \u00e0s\r\ndisponibilidades n\u00e3o comprometidas at\u00e9 31 de\r\ndezembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"de empenhamento no exerc\u00edcio subseq\u00fcente das despesas j\u00e1 realizadas no exerc\u00edcio.","id":34818,"corpo":"<p align=justify>de empenhamento no exerc\u00edcio subseq\u00fcente das\r\ndespesas j\u00e1 realizadas no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"de conten\u00e7\u00e3o (limita\u00e7\u00e3o de empenho) de despesas.","id":34819,"corpo":"<p align=justify>de conten\u00e7\u00e3o (limita\u00e7\u00e3o de empenho) de despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424291,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/7039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a receitas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":1160,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-contador","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Contador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26436,"hashId":"ad1105d75012d56268f1e0582de85648","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a receitas, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":127004,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo sendo a receita parte do lucro, as regras de reconhecimento de receitas n\u00e3o fazem parte das regras de reconhecimento do lucro;","id":127003,"corpo":"<p align=justify>mesmo sendo a receita parte do lucro, as regras de\r\nreconhecimento de receitas n\u00e3o fazem parte das\r\nregras de reconhecimento do lucro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo enfoque do evento cr\u00edtico, o reconhecimento ocorre assim que tenha havido redu\u00e7\u00e3o suficiente de incerteza;","id":127004,"corpo":"<p align=justify>pelo enfoque do evento cr\u00edtico, o reconhecimento\r\nocorre assim que tenha havido redu\u00e7\u00e3o suficiente de\r\nincerteza;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo da porcentagem de conclus\u00e3o op\u00f5e-se ao m\u00e9todo de reconhecimento cont\u00ednuo das receitas ao longo de todo o ciclo do produto;","id":127005,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9todo da porcentagem de conclus\u00e3o op\u00f5e-se ao\r\nm\u00e9todo de reconhecimento cont\u00ednuo das receitas ao\r\nlongo de todo o ciclo do produto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma receita n\u00e3o pode ser reconhecida e divulgada quando as atividades econ\u00f4micas s\u00e3o conclu\u00eddas, mesmo que sua mensura\u00e7\u00e3o seja verific\u00e1vel e isenta de distor\u00e7\u00f5es;","id":127006,"corpo":"<p align=justify>uma receita n\u00e3o pode ser reconhecida e divulgada\r\nquando as atividades econ\u00f4micas s\u00e3o conclu\u00eddas,\r\nmesmo que sua mensura\u00e7\u00e3o seja verific\u00e1vel e isenta\r\nde distor\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o termo &quot;reconhecimento&quot; significa o processo de convers\u00e3o de recursos e direitos n\u00e3o-monet\u00e1rios em dinheiro.","id":127007,"corpo":"<p align=justify>o termo &quot;reconhecimento&quot; significa o processo de convers\u00e3o de recursos e direitos n\u00e3o-monet\u00e1rios em dinheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/26436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a despesas p\u00fablicas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":1160,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-contador","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Contador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26468,"hashId":"1a4890166cea38628059c2c83cb3d460","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a despesas p\u00fablicas, pode-se\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":127149,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoal e encargos sociais s\u00e3o exemplos de despesas de capital;","id":127147,"corpo":"<p align=justify>pessoal e encargos sociais s\u00e3o exemplos de despesas\r\nde capital;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesas ordin\u00e1rias s\u00e3o espor\u00e1dicas, provocadas em car\u00e1ter excepcional;","id":127148,"corpo":"<p align=justify>despesas ordin\u00e1rias s\u00e3o espor\u00e1dicas, provocadas em\r\ncar\u00e1ter excepcional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda despesa efetiva \u00e9, tamb\u00e9m, uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria;","id":127149,"corpo":"<p align=justify>toda despesa efetiva \u00e9, tamb\u00e9m, uma despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas correntes s\u00e3o, necessariamente, extraor\u00e7ament\u00e1rias;","id":127150,"corpo":"<p align=justify>despesas correntes s\u00e3o, necessariamente, extraor\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as despesas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00f3 podem ocorrer por muta\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":127151,"corpo":"<p align=justify>as despesas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00f3 podem ocorrer por\r\nmuta\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405747,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/26468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo din\u00e2mico da voz, CDV, \u00e9 definido como o campo de varia\u00e7\u00f5es poss\u00edvel ao indiv\u00edduo em quest\u00e3o. Na pesquisa do CDV, o seguinte teste \u00e9 b\u00e1sico:","provas":[{"id":1172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Fonoaudi\u00f3logo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":26589,"hashId":"19c0c34fd08233e9c7442c5ccf0718e5","enunciado":"<p align=justify>O campo din\u00e2mico da voz, CDV, \u00e9 definido como o\r\ncampo de varia\u00e7\u00f5es poss\u00edvel ao indiv\u00edduo em quest\u00e3o.\r\nNa pesquisa do CDV, o seguinte teste \u00e9 b\u00e1sico:<\/p>","resposta":127668,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo m\u00e1ximo de fona\u00e7\u00e3o;","id":127664,"corpo":"<p align=justify>tempo m\u00e1ximo de fona\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise eletroac\u00fastica dos fen\u00f4menos vocais;","id":127665,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise eletroac\u00fastica dos fen\u00f4menos vocais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o s\/z;","id":127666,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o s\/z;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sons de apoio;","id":127667,"corpo":"<p align=justify>sons de apoio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o de controle gl\u00f3tico: sussurrada, soprosa , fluida, neutra, comprimida.","id":127668,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00e3o de controle gl\u00f3tico: sussurrada, soprosa ,\r\nfluida, neutra, comprimida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/26589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo do sistema estomatogn\u00e1tico, que pode ser dividido didaticamente em tr\u00eas fases: incis\u00e3o, tritura\u00e7\u00e3o, pulveriza\u00e7\u00e3o. Quanto aos movimentos mandibulares, pode-se considerar que os m\u00fasculos:","provas":[{"id":1172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Fonoaudi\u00f3logo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":26605,"hashId":"c0c4b98f776cf5bc1e2ee6c70834acc8","enunciado":"<p align=justify>A mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo do sistema\r\nestomatogn\u00e1tico, que pode ser dividido didaticamente\r\nem tr\u00eas fases: incis\u00e3o, tritura\u00e7\u00e3o, pulveriza\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto aos movimentos mandibulares, pode-se\r\nconsiderar que os m\u00fasculos:<\/p>","resposta":127731,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temporal, masseter, pterig\u00f3ide medial, pterig\u00f3ide lateral s\u00e3o levantadores da mand\u00edbula;","id":127728,"corpo":"<p align=justify>temporal, masseter, pterig\u00f3ide medial, pterig\u00f3ide\r\nlateral s\u00e3o levantadores da mand\u00edbula;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pterig\u00f3ide lateral, supra-hi\u00f3ideos (especialmente ventre posterior do dig\u00e1strico, g\u00eanio-hi\u00f3ideo e milohi\u00f3ideo) s\u00e3o depressores da mand\u00edbula;","id":127729,"corpo":"<p align=justify>pterig\u00f3ide lateral, supra-hi\u00f3ideos (especialmente\r\nventre posterior do dig\u00e1strico, g\u00eanio-hi\u00f3ideo e milohi\u00f3ideo)\r\ns\u00e3o depressores da mand\u00edbula;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supra-hi\u00f3ideos estabilizam a posi\u00e7\u00e3o do osso hi\u00f3ide, tornando-o fixo para a efetiva\u00e7\u00e3o do movimento de abertura de boca;","id":127730,"corpo":"<p align=justify>supra-hi\u00f3ideos estabilizam a posi\u00e7\u00e3o do osso hi\u00f3ide,\r\ntornando-o fixo para a efetiva\u00e7\u00e3o do movimento de\r\nabertura de boca;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pterig\u00f3ideos laterais em conjunto com os mediais e feixes anteriores dos temporais s\u00e3o respons\u00e1veis pela protrus\u00e3o da mand\u00edbula;","id":127731,"corpo":"<p align=justify>pterig\u00f3ideos laterais em conjunto com os mediais e\r\nfeixes anteriores dos temporais s\u00e3o respons\u00e1veis pela\r\nprotrus\u00e3o da mand\u00edbula;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pterig\u00f3ideos laterais, em contra\u00e7\u00e3o bilateral, s\u00e3o respons\u00e1veis pela lateralidade mandibular.","id":127732,"corpo":"<p align=justify>pterig\u00f3ideos laterais, em contra\u00e7\u00e3o bilateral, s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis pela lateralidade mandibular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/26605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia da linguagem, pode-se dizer que, no lobo temporal, o giro mais importante para a linguagem \u00e9 o:","provas":[{"id":1172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Fonoaudi\u00f3logo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":26676,"hashId":"de2ed45c40c1bf1487c30ef32e870f9a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia da linguagem,\r\npode-se dizer que, no lobo temporal, o giro mais\r\nimportante para a linguagem \u00e9 o:<\/p>","resposta":128068,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supramarginal;","id":128066,"corpo":"<p align=justify>supramarginal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frontal inferior;","id":128067,"corpo":"<p align=justify>frontal inferior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temporal superior;","id":128068,"corpo":"<p align=justify>temporal superior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transverso de Heschl;","id":128069,"corpo":"<p align=justify>transverso de Heschl;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temporal inferior.","id":128070,"corpo":"<p align=justify>temporal inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/26676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dependendo da avalia\u00e7\u00e3o do examinador, crian\u00e7as entre dois e seis anos de idade j\u00e1 podem ser submetidas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o auditiva atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de condicionamento. Dentre as t\u00e9cnicas descritas para crian\u00e7as desta faixa et\u00e1ria, segundo Lopes Filho, est\u00e3o:","provas":[{"id":1172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Fonoaudi\u00f3logo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":26709,"hashId":"d020c908ba1dc548c56727d87d8a673b","enunciado":"<p align=justify>Dependendo da avalia\u00e7\u00e3o do examinador, crian\u00e7as\r\nentre dois e seis anos de idade j\u00e1 podem ser\r\nsubmetidas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o auditiva atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de\r\ncondicionamento. Dentre as t\u00e9cnicas descritas para\r\ncrian\u00e7as desta faixa et\u00e1ria, segundo Lopes Filho,\r\nest\u00e3o:<\/p>","resposta":128207,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o do reflexo c\u00f3cleo-palpebral e t\u00e9cnica do peep-show;","id":128203,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o do reflexo c\u00f3cleo-palpebral e t\u00e9cnica do <em>peep-show<\/em>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de mascaramento e TROCA (tangible reinforcement operant conditioned audiometry);","id":128204,"corpo":"<p align=justify>uso de mascaramento e TROCA (tangible\r\nreinforcement operant conditioned audiometry);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VRA (visual reinforcement audiometry) e testes de fala;","id":128205,"corpo":"<p align=justify>VRA (visual reinforcement audiometry) e testes de fala;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Suzuki e Ogiba e rea\u00e7\u00e3o \u00e0 voz;","id":128206,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnica de Suzuki e Ogiba e rea\u00e7\u00e3o \u00e0 voz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"audiometria l\u00fadica ou condicionada e testes de fala.","id":128207,"corpo":"<p align=justify>audiometria l\u00fadica ou condicionada e testes de fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/26709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lowe (1994), a terapia fonoaudiol\u00f3gica nos dist\u00farbios articulat\u00f3rios deve conter:","provas":[{"id":1172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Fonoaudi\u00f3logo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":26718,"hashId":"c88f97a6632d1c842bdc5cfa84f741ab","enunciado":"<p align=justify>Para Lowe (1994), a terapia fonoaudiol\u00f3gica nos\r\ndist\u00farbios articulat\u00f3rios deve conter:<\/p>","resposta":128235,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento da sele\u00e7\u00e3o de palavras a serem utilizadas para os sons a serem trabalhados;","id":128235,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento da sele\u00e7\u00e3o de palavras a serem\r\nutilizadas para os sons a serem trabalhados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho do fonema de forma isolada;","id":128236,"corpo":"<p align=justify>trabalho do fonema de forma isolada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha de processos iniciais, como fonemas de aquisi\u00e7\u00e3o anterior;","id":128237,"corpo":"<p align=justify>escolha de processos iniciais, como fonemas de\r\naquisi\u00e7\u00e3o anterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de processos de contrastes de tra\u00e7os;","id":128238,"corpo":"<p align=justify>uso de processos de contrastes de tra\u00e7os;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de processos que comprometem mais a intelegibilidade.","id":128239,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o de processos que comprometem mais a\r\nintelegibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/26718","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se envia uma mensagem eletr\u00f4nica via Internet a um destinat\u00e1rio inexistente:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31515,"hashId":"793fddfcbfc2edf0d955f5370113438c","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Quando se envia uma mensagem eletr\u00f4nica via Internet a um destinat\u00e1rio inexistente:<\/STRONG><\/P>","resposta":150213,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela \u00e9 enviada de volta ao remetente, com um texto adicional indicando a causa da falha na entrega.","id":150213,"corpo":"<p align=justify>Ela \u00e9 enviada de volta ao remetente, com um texto adicional indicando a causa da falha na entrega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela \u00e9 enviada para a Lixeira de mensagens e o remetente \u00e9 notificado de que a mensagem foi colocada na Lixeira.","id":150214,"corpo":"<p align=justify>Ela \u00e9 enviada para a Lixeira de mensagens e o remetente \u00e9 notificado de que a mensagem foi colocada na Lixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensagem \u00e9 salva em um arquivo na pasta de Arquivos Tempor\u00e1rios, e o remetente deve periodicamente verificar essa pasta.","id":150215,"corpo":"<p align=justify>A mensagem \u00e9 salva em um arquivo na pasta de Arquivos Tempor\u00e1rios, e o remetente deve periodicamente verificar essa\r\npasta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mensagem \u00e9 entregue ao Postmaster mais pr\u00f3ximo, que tenta entregar a mensagem ou a descarta, sem notificar o remetente.","id":150216,"corpo":"<p align=justify>A mensagem \u00e9 entregue ao Postmaster mais pr\u00f3ximo, que tenta entregar a mensagem ou a descarta, sem notificar o\r\nremetente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/31515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mensagens eletr\u00f4nicas com anexos contendo programas, documentos do Word ou imagens costumam ser fontes de v\u00edrus. Das alternativas abaixo, assinale aquela que possui somente medidas eficazes de preven\u00e7\u00e3o contra a contamina\u00e7\u00e3o por mensagem eletr\u00f4nica.","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31531,"hashId":"3100e7854ae3289e34e360db98dad7ea","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Mensagens eletr\u00f4nicas com anexos contendo programas, documentos do Word ou imagens costumam ser fontes de v\u00edrus. Das alternativas abaixo, assinale aquela que possui somente medidas eficazes de preven\u00e7\u00e3o contra a contamina\u00e7\u00e3o por mensagem eletr\u00f4nica.<\/STRONG><\/P>","resposta":150291,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir anexos apenas ap\u00f3s sua an\u00e1lise por um antiv\u00edrus atualizado. Desabilitar execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica quando o anexo for programa ou documento do Word.","id":150291,"corpo":"<p align=justify>Abrir anexos apenas ap\u00f3s sua an\u00e1lise por um antiv\u00edrus atualizado. Desabilitar execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica quando o anexo for\r\nprograma ou documento do Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca ler mensagens com qualquer tipo de anexo. Extrair o anexo e execut\u00e1-lo quando o computador n\u00e3o estiver mais conectado \u00e0 rede. Apagar, sem ler, mensagens de remetentes desconhecidos.","id":150292,"corpo":"<p align=justify>Nunca ler mensagens com qualquer tipo de anexo. Extrair o anexo e execut\u00e1-lo quando o computador n\u00e3o estiver mais\r\nconectado \u00e0 rede. Apagar, sem ler, mensagens de remetentes desconhecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualizar o antiv\u00edrus a cada seis meses. Abrir anexos sempre que desejar. Depois de abrir o anexo, analis\u00e1-lo com um antiv\u00edrus.","id":150293,"corpo":"<p align=justify>Atualizar o antiv\u00edrus a cada seis meses. Abrir anexos sempre que desejar. Depois de abrir o anexo, analis\u00e1-lo com um\r\nantiv\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar senhas de bancos e de s\u00edtios de acesso restrito armazenadas no computador, pois elas protegem a m\u00e1quina. Salvar com outro nome o anexo cujo remetente seja conhecido, para s\u00f3 ent\u00e3o abri-lo.","id":150294,"corpo":"<p align=justify>Deixar senhas de bancos e de s\u00edtios de acesso restrito armazenadas no computador, pois elas protegem a m\u00e1quina. Salvar\r\ncom outro nome o anexo cujo remetente seja conhecido, para s\u00f3 ent\u00e3o abri-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/31531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a edi\u00e7\u00e3o de um documento com Word 97\/2000, v\u00ea-se a necessidade de inserir no documento um trecho de um texto que \u00e9 parte de uma p\u00e1gina Web localizada em determinada URL. Assinale abaixo a alternativa que apresenta um procedimento correto para a inser\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31537,"hashId":"a3cdb1400b24c9b752a231396fd5f769","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Durante a edi\u00e7\u00e3o de um documento com Word 97\/2000, v\u00ea-se a necessidade de inserir no documento um trecho de um texto que \u00e9 parte de uma p\u00e1gina Web localizada em determinada URL. Assinale abaixo a alternativa que apresenta um procedimento correto para a inser\u00e7\u00e3o.<\/STRONG><\/P>","resposta":150326,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessar a URL com um navegador. Marcar o trecho de texto na p\u00e1gina Web com o mouse. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Copiar\" do navegador. No editor Word, posicionar o cursor de texto na posi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o no documento. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Colar\" do Word.","id":150326,"corpo":"<p align=justify>Acessar a URL com um navegador. Marcar o trecho de texto na p\u00e1gina Web com o mouse. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Copiar\" do\r\nnavegador. No editor Word, posicionar o cursor de texto na posi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o no documento. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Colar\" do\r\nWord.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acessar a URL com um navegador. Marcar o trecho de texto no documento Word onde ser\u00e1 inserido o texto Web. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Copiar\". Na p\u00e1gina Web, posicionar o cursor de texto na posi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o no documento. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Colar\" do navegador.","id":150327,"corpo":"<p align=justify>Acessar a URL com um navegador. Marcar o trecho de texto no documento Word onde ser\u00e1 inserido o texto Web. Efetuar a\r\nfun\u00e7\u00e3o \"Copiar\". Na p\u00e1gina Web, posicionar o cursor de texto na posi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o no documento. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Colar\"\r\ndo navegador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessar a URL atrav\u00e9s do Word. Marcar o trecho de texto na p\u00e1gina Web com o mouse. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Cortar\" na p\u00e1gina Web. No documento Word, posicionar o cursor de texto no ponto de inser\u00e7\u00e3o. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Copiar\" do Word.","id":150328,"corpo":"<p align=justify>Acessar a URL atrav\u00e9s do Word. Marcar o trecho de texto na p\u00e1gina Web com o mouse. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Cortar\" na p\u00e1gina\r\nWeb. No documento Word, posicionar o cursor de texto no ponto de inser\u00e7\u00e3o. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Copiar\" do Word.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acessar a URL atrav\u00e9s do Word. Marcar o trecho de texto na p\u00e1gina Web com o mouse. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Cortar\". Posicionar o cursor de texto na posi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o no documento. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Salvar como HTML\" no menu \"Arquivo\" do Word.","id":150329,"corpo":"<p align=justify>Acessar a URL atrav\u00e9s do Word. Marcar o trecho de texto na p\u00e1gina Web com o mouse. Efetuar a fun\u00e7\u00e3o \"Cortar\".\r\nPosicionar o cursor de texto na posi\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o no documento. Efetuar a a\u00e7\u00e3o \"Salvar como HTML\" no menu \"Arquivo\"\r\ndo Word.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/31537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para inserir diretamente o texto de um documento preexistente gerado pelo Word 97\/2000 em um ponto espec\u00edfico de um documento que est\u00e1 sendo editado tamb\u00e9m no Word 97\/2000, deve-se adotar o seguinte procedimento:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31553,"hashId":"5476e64eead6eef44ee85a6e2d683965","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Para inserir diretamente o texto de um documento preexistente gerado pelo Word 97\/2000 em um ponto espec\u00edfico de um documento que est\u00e1 sendo editado tamb\u00e9m no Word 97\/2000, deve-se adotar o seguinte procedimento<\/STRONG>:<\/P>","resposta":150412,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usa-se a op\u00e7\u00e3o \"Salvar como HTML\" no menu \"Arquivo\", indicando-se o nome do documento no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de di\u00e1logo que surge em seguida.","id":150409,"corpo":"<p align=justify>Usa-se a op\u00e7\u00e3o \"Salvar como HTML\" no menu \"Arquivo\", indicando-se o nome do documento no quadro \"Nome do arquivo\"\r\nna janela de di\u00e1logo que surge em seguida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clica-se em \"Salvar como\" no menu \"Arquivo\" e indica-se o nome do documento no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de di\u00e1logo que surge em seguida.","id":150410,"corpo":"<p align=justify>Clica-se em \"Salvar como\" no menu \"Arquivo\" e indica-se o nome do documento no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de\r\ndi\u00e1logo que surge em seguida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executa-se a op\u00e7\u00e3o \"Objeto\" do menu \"Inserir\" e indica-se o nome do documento no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de di\u00e1logo que surge em seguida.","id":150411,"corpo":"<p align=justify>Executa-se a op\u00e7\u00e3o \"Objeto\" do menu \"Inserir\" e indica-se o nome do documento no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de\r\ndi\u00e1logo que surge em seguida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posiciona-se o cursor de texto no ponto em que se quer fazer a inser\u00e7\u00e3o e clica-se na op\u00e7\u00e3o \"Arquivo...\" do menu \"Inserir\", fornecendo o nome do documento externo no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de di\u00e1logo que surge em seguida.","id":150412,"corpo":"<p align=justify>Posiciona-se o cursor de texto no ponto em que se quer fazer a inser\u00e7\u00e3o e clica-se na op\u00e7\u00e3o \"Arquivo...\" do menu \"Inserir\",\r\nfornecendo o nome do documento externo no quadro \"Nome do arquivo\" na janela de di\u00e1logo que surge em seguida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/31553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Classe \u00e9 um dos campos privilegiados de atua\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional. Pode-se afirmar que \u00e9 um espa\u00e7o de grande relev\u00e2ncia, visto que se tem a\u00ed o encontro de v\u00e1rios segmentos reunidos em torno da tem\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o. Contudo, muitas vezes, este espa\u00e7o tem sido utilizado para outros fins. Numa escola que busque um trabalho cr\u00edtico e transformador, podemos afirmar que o Conselho de Classe deve ser:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31569,"hashId":"0be6cc09824f47a0a0acfa2e5495fcfe","enunciado":"<p align=justify>O Conselho de Classe \u00e9 um dos campos\r\nprivilegiados de atua\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional.\r\nPode-se afirmar que \u00e9 um espa\u00e7o de grande\r\nrelev\u00e2ncia, visto que se tem a\u00ed o encontro de v\u00e1rios\r\nsegmentos reunidos em torno da tem\u00e1tica da\r\navalia\u00e7\u00e3o. Contudo, muitas vezes, este espa\u00e7o tem\r\nsido utilizado para outros fins. Numa escola que\r\nbusque um trabalho cr\u00edtico e transformador, podemos\r\nafirmar que o Conselho de Classe deve ser:<\/p>","resposta":150482,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um momento para se pensar, coletivamente (professores, alunos, pais, supervisores, orientadores, funcion\u00e1rios, diretores) a pr\u00e1tica educativa como um todo e como processo;","id":150482,"corpo":"<p align=justify>um momento para se pensar, coletivamente\r\n(professores, alunos, pais, supervisores,\r\norientadores, funcion\u00e1rios, diretores) a pr\u00e1tica\r\neducativa como um todo e como processo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um momento de repasse das normas e avisos oriundos do sistema escolar;","id":150483,"corpo":"<p align=justify>um momento de repasse das normas e avisos\r\noriundos do sistema escolar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o momento em que todos os professores, j\u00e1 com seus conceitos fechados, os ditam para que o supervisor os registre em ata;","id":150484,"corpo":"<p align=justify>o momento em que todos os professores, j\u00e1 com seus\r\nconceitos fechados, os ditam para que o supervisor os\r\nregistre em ata;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o momento em que os professores relacionam os alunos que apresentam problemas de disciplina ou outros, para que os pais possam ser convidados posteriormente para uma conversa com a supervis\u00e3o;","id":150485,"corpo":"<p align=justify>o momento em que os professores relacionam os\r\nalunos que apresentam problemas de disciplina ou\r\noutros, para que os pais possam ser convidados\r\nposteriormente para uma conversa com a supervis\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um momento de encontro de todos os professores da escola com a supervis\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o e a dire\u00e7\u00e3o da escola para resolver problemas do grupo.","id":150486,"corpo":"<p align=justify>um momento de encontro de todos os professores da\r\nescola com a supervis\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o e a dire\u00e7\u00e3o da\r\nescola para resolver problemas do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/31569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os termos e express\u00f5es est\u00e3o relacionados com propriedades de caracteres no Word 97\/2000.","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31602,"hashId":"cbfc462fb29ea2f51b0ae0f89cff2bf0","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Assinale a alternativa em que todos os termos e express\u00f5es est\u00e3o relacionados com propriedades de caracteres no Word 97\/2000.<\/STRONG><\/P>","resposta":150649,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Helv\u00e9tica, Negrito, Oculto, Subscrito, C\u00e9lula, Desfazer, Relevo.","id":150647,"corpo":"<p align=justify>Helv\u00e9tica, Negrito, Oculto, Subscrito, C\u00e9lula, Desfazer, Relevo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Normal, Agenda, Tachado, Estilo, Num\u00e9rico, It\u00e1lico, Justificado.","id":150648,"corpo":"<p align=justify>Normal, Agenda, Tachado, Estilo, Num\u00e9rico, It\u00e1lico, Justificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Courier, Negrito, It\u00e1lico, Tamanho, Cor, Caixa Alta.","id":150649,"corpo":"<p align=justify>Courier, Negrito, It\u00e1lico, Tamanho, Cor, Caixa Alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Symbol, Par\u00e1grafo, Tamanho, Margem, Tachado, Oculto, Relevo.","id":150650,"corpo":"<p align=justify>Symbol, Par\u00e1grafo, Tamanho, Margem, Tachado, Oculto, Relevo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/31602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos de investimento em imobilizado que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza e caracter\u00edsticas, demandam per\u00edodos longos e requerem aplica\u00e7\u00f5es de recursos financeiros em montantes significativos deve-se elaborar:","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31686,"hashId":"c29752905149e25859ca7644487928b7","enunciado":"<p align=justify>Nos projetos de investimento em imobilizado que, em\r\nfun\u00e7\u00e3o de sua natureza e caracter\u00edsticas, demandam\r\nper\u00edodos longos e requerem aplica\u00e7\u00f5es de recursos\r\nfinanceiros em montantes significativos deve-se elaborar:<\/p>","resposta":151073,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonte de financiamento a m\u00e9dio-prazo.","id":151071,"corpo":"<p align=justify>fonte de financiamento a m\u00e9dio-prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa.","id":151072,"corpo":"<p align=justify>fluxo de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento de capital.","id":151073,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento de capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de investimento.","id":151074,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento de curto prazo.","id":151075,"corpo":"<p align=justify>planejamento de curto prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/31686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da apura\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro, o balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior indicava para o ativo financeiro o valor de $150 e para o passivo financeiro o de $70. No exerc\u00edcio haviam sido reabertos dois cr\u00e9ditos adicionais: um especial pelo saldo de $50, que havia sido aberto com recursos de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, do qual deixou de ser arrecadado no exerc\u00edcio anterior o valor de $20; e um extraordin\u00e1rio pelo saldo de $28. Considerados esses dados, o valor m\u00e1ximo do cr\u00e9dito adicional a ser aberto ser\u00e1","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31690,"hashId":"99b7bc0b2a2d2f9496fcfb151dfbb849","enunciado":"<p align=justify>Quando da apura\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro, o balan\u00e7o\r\npatrimonial do exerc\u00edcio anterior indicava para o ativo\r\nfinanceiro o valor de $150 e para o passivo financeiro o de\r\n$70. No exerc\u00edcio haviam sido reabertos dois cr\u00e9ditos\r\nadicionais: um especial pelo saldo de $50, que havia sido\r\naberto com recursos de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, do qual\r\ndeixou de ser arrecadado no exerc\u00edcio anterior o valor de\r\n$20; e um extraordin\u00e1rio pelo saldo de $28. Considerados\r\nesses dados, o valor m\u00e1ximo do cr\u00e9dito adicional a ser\r\naberto ser\u00e1<\/p>","resposta":151094,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$80.","id":151091,"corpo":"<p align=justify>$80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$52.","id":151092,"corpo":"<p align=justify>$52.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$30.","id":151093,"corpo":"<p align=justify>$30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$22.","id":151094,"corpo":"<p align=justify>$22.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 2.","id":151095,"corpo":"<p align=justify>$ 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Apura\u00e7\u00e3o do Super\u00e1vit Financeiro","oab":false,"nome":"Apura\u00e7\u00e3o do Super\u00e1vit Financeiro","pai":405740,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412341,"slug":"contabilidade-publica-apuracao-do-superavit-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/31690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas realizadas por meio de suprimentos s\u00e3o inclu\u00eddas na tomada de contas do ordenador da despesa","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31693,"hashId":"e071dba7082d1f47876db816406d10d9","enunciado":"<p align=justify>As despesas realizadas por meio de suprimentos s\u00e3o\r\ninclu\u00eddas na tomada de contas do ordenador da despesa<\/p>","resposta":151106,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde que por ele n\u00e3o impugnadas.","id":151106,"corpo":"<p align=justify>desde que por ele n\u00e3o impugnadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando por ele impugnadas.","id":151107,"corpo":"<p align=justify>quando por ele impugnadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desde que ele assim decida.","id":151108,"corpo":"<p align=justify>desde que ele assim decida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde que o respons\u00e1vel pelo suprimento assim deseje.","id":151109,"corpo":"<p align=justify>desde que o respons\u00e1vel pelo suprimento assim\r\ndeseje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sempre.","id":151110,"corpo":"<p align=justify>sempre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/31693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abelardo \u00e9 titular do cargo de m\u00e9dico em hospital mantido por autarquia estadual, no qual trabalha de segunda a quarta-feira, toda semana. Paralelamente, ocupa cargo semelhante em hospital mantido pela Administra\u00e7\u00e3o direta municipal, no qual trabalha \u00e0s quintas e sextas-feiras. A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, nessa hip\u00f3tese, \u00e9","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31697,"hashId":"99a2e899c23aed9a2f3d5c33f6569388","enunciado":"<p align=justify>Abelardo \u00e9 titular do cargo de m\u00e9dico em hospital mantido\r\npor autarquia estadual, no qual trabalha de segunda a\r\nquarta-feira, toda semana. Paralelamente, ocupa cargo\r\nsemelhante em hospital mantido pela Administra\u00e7\u00e3o direta\r\nmunicipal, no qual trabalha \u00e0s quintas e sextas-feiras. A\r\nacumula\u00e7\u00e3o de cargos, nessa hip\u00f3tese, \u00e9<\/p>","resposta":151126,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitida, por se tratar de dois cargos de profissional da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":151126,"corpo":"<p align=justify>permitida, por se tratar de dois cargos de profissional\r\nda \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitida, por se tratar de hospitais mantidos por diferentes entes federativos.","id":151127,"corpo":"<p align=justify>permitida, por se tratar de hospitais mantidos por\r\ndiferentes entes federativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitida, pois a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se estende a cargos da Administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":151128,"corpo":"<p align=justify>permitida, pois a proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se\r\nestende a cargos da Administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibida, pois a acumula\u00e7\u00e3o somente \u00e9 permitida para cargos de professor.","id":151129,"corpo":"<p align=justify>proibida, pois a acumula\u00e7\u00e3o somente \u00e9 permitida\r\npara cargos de professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibida, pois n\u00e3o se podem acumular cargos p\u00fablicos.","id":151130,"corpo":"<p align=justify>proibida, pois n\u00e3o se podem acumular cargos\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/31697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Tribunais Regionais Federais julgar, em grau de recurso,","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31704,"hashId":"bf8ce37d25e3e2ac92c54d3028e64fe7","enunciado":"<p align=justify>Compete aos Tribunais Regionais Federais julgar, em\r\ngrau de recurso,<\/p>","resposta":151161,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as causas decididas pelos ju\u00edzes federais e pelos ju\u00edzes estaduais no exerc\u00edcio de compet\u00eancia federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":151161,"corpo":"<p align=justify>as causas decididas pelos ju\u00edzes federais e pelos\r\nju\u00edzes estaduais no exerc\u00edcio de compet\u00eancia federal\r\nda \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as revis\u00f5es criminais e a\u00e7\u00f5es rescis\u00f3rias de julgados seus ou de ju\u00edzes federais da regi\u00e3o.","id":151162,"corpo":"<p align=justify>as revis\u00f5es criminais e a\u00e7\u00f5es rescis\u00f3rias de julgados\r\nseus ou de ju\u00edzes federais da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os habeas corpus, quando a autoridade coatora for juiz federal.","id":151163,"corpo":"<p align=justify>os habeas corpus, quando a autoridade coatora for\r\njuiz federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a e habeas data contra ato do pr\u00f3prio Tribunal ou de juiz federal.","id":151164,"corpo":"<p align=justify>os mandados de seguran\u00e7a e habeas data contra\r\nato do pr\u00f3prio Tribunal ou de juiz federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os conflitos de compet\u00eancia entre ju\u00edzes federais vinculados ao Tribunal.","id":151165,"corpo":"<p align=justify>os conflitos de compet\u00eancia entre ju\u00edzes federais\r\nvinculados ao Tribunal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/31704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os direitos dos trabalhadores na Constitui\u00e7\u00e3o. I. Pro\u00edbe a Constitui\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer trabalho a menores de 14 anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, a partir de 12 anos. II. A Constitui\u00e7\u00e3o assegura aos trabalhadores dom\u00e9sticos direito a d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio e aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o. III. Aos trabalhadores urbanos e rurais, \u00e9 garantida a irredutibilidade de sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. Est\u00e1 correto SOMENTE o que se afirma em","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31710,"hashId":"587d8a532f2e013344de760514e2e077","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os direitos dos trabalhadores na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>I. Pro\u00edbe a Constitui\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer trabalho a menores de 14 anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, a partir de 12 anos.<\/p>\r\n<p>II. A Constitui\u00e7\u00e3o assegura aos trabalhadores dom\u00e9sticos direito a d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio e aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>\r\n<p>III. Aos trabalhadores urbanos e rurais, \u00e9 garantida a irredutibilidade de sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.<\/p>\r\n<p>Est\u00e1 correto SOMENTE o que se afirma em<\/p>","resposta":151195,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":151191,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":151192,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":151193,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":151194,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":151195,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/31710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Premido pela necessidade de salvar pessoa de minha fam\u00edlia, de grave dano conhecido pela outra parte, assumi obriga\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa. Nesse caso, estamos falando do v\u00edcio que torna anul\u00e1vel o ato ou neg\u00f3cio jur\u00eddico e que \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":1353,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2003-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":31727,"hashId":"f6f2f3dc8c4393fd945b9194cb446aed","enunciado":"<p align=justify>Premido pela necessidade de salvar pessoa de minha\r\nfam\u00edlia, de grave dano conhecido pela outra parte, assumi\r\nobriga\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa. Nesse caso, estamos\r\nfalando do v\u00edcio que torna anul\u00e1vel o ato ou neg\u00f3cio\r\njur\u00eddico e que \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":151278,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dolo.","id":151276,"corpo":"<p align=justify>dolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o.","id":151277,"corpo":"<p align=justify>coa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estado de perigo.","id":151278,"corpo":"<p align=justify>estado de perigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fraude.","id":151279,"corpo":"<p align=justify>fraude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erro de direito.","id":151280,"corpo":"<p align=justify>erro de direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/31727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NOB-SUS 1996, as principais fontes que integram o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24029,"hashId":"e4d820cd58c9ec2e385f792ad89fb80f","enunciado":"Segundo a NOB-SUS 1996, as principais fontes que\r\nintegram o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o,\r\nEXCETO:","resposta":115966,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o sobre o faturamento (CONFINS).","id":115964,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o sobre o faturamento (CONFINS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro l\u00edquido.","id":115965,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro l\u00edquido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o sobre a folha de sal\u00e1rios arrecadada pelo INSS.","id":115966,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o sobre a folha de sal\u00e1rios arrecadada\r\npelo INSS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira.","id":115967,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria sobre movimenta\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recursos ordin\u00e1rios, provenientes da receita de impostos e taxas.","id":115968,"corpo":"recursos ordin\u00e1rios, provenientes da receita de\r\nimpostos e taxas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais causas de recalques em uma camada de solo \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o de seu volume sob a a\u00e7\u00e3o das cargas aplicadas. Esta causa \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":1030,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2003-fjg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FJG - TCM RJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24052,"hashId":"d432448e9bf83baecdbad82aae092409","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais causas de recalques em uma\r\ncamada de solo \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o de seu volume sob\r\na a\u00e7\u00e3o das cargas aplicadas. Esta causa \u00e9 conhecida\r\ncomo:<\/p>","resposta":116066,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica","id":116065,"corpo":"<p align=justify>deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compressibilidade","id":116066,"corpo":"<p align=justify>compressibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o","id":116067,"corpo":"<p align=justify>retra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o","id":116068,"corpo":"<p align=justify>coa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/24052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saneamento ambiental corresponde a:","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24071,"hashId":"fe09f642a0f924c854f517fa3910c1b3","enunciado":"Saneamento ambiental corresponde a:","resposta":116155,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica e qu\u00edmica","id":116154,"corpo":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias\r\ne intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica e qu\u00edmica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto de a\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas que t\u00eam por objetivo alcan\u00e7ar n\u00edveis de salubridade ambiental.","id":116155,"corpo":"conjunto de a\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas que t\u00eam por\r\nobjetivo alcan\u00e7ar n\u00edveis de salubridade ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica e biol\u00f3gica.","id":116156,"corpo":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias\r\ne intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica e biol\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica.","id":116157,"corpo":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias\r\ne intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, em que vivem a popula\u00e7\u00e3o urbana e a rural.","id":116158,"corpo":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias, portarias\r\ne intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, em que vivem a\r\npopula\u00e7\u00e3o urbana e a rural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas e organol\u00e9pticas da \u00e1gua, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":1041,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-sanitario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Sanit\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":24078,"hashId":"23f59be9db75961fdcd787f3b7889693","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas e organol\u00e9pticas\r\nda \u00e1gua, \u00e9 incorreto afirmar que:","resposta":116231,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cor \u00e9 determinada pela presen\u00e7a de subst\u00e2ncias em dissolu\u00e7\u00e3o na \u00e1gua.","id":116230,"corpo":"a cor \u00e9 determinada pela presen\u00e7a de\r\nsubst\u00e2ncias em dissolu\u00e7\u00e3o na \u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a turbidez \u00e9 devida \u00e0 mat\u00e9ria em suspens\u00e3o na \u00e1gua.","id":116231,"corpo":"a turbidez \u00e9 devida \u00e0 mat\u00e9ria em suspens\u00e3o na\r\n\u00e1gua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mat\u00e9ria em suspens\u00e3o na \u00e1gua altera sua transpar\u00eancia.","id":116232,"corpo":"a mat\u00e9ria em suspens\u00e3o na \u00e1gua altera sua\r\ntranspar\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcalinidade e dureza s\u00e3o expressas em mg\/L de CaCO2.","id":116233,"corpo":"<p>alcalinidade e dureza s\u00e3o expressas em mg\/L de CaCO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as subst\u00e2ncias em dissolu\u00e7\u00e3o na \u00e1gua n\u00e3o afetam sua transpar\u00eancia.","id":116234,"corpo":"as subst\u00e2ncias em dissolu\u00e7\u00e3o na \u00e1gua n\u00e3o\r\nafetam sua transpar\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/24078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pontua\u00e7\u00e3o do texto continuaria adequada se, nos cinco casos em que o autor usou par\u00eanteses, estes sinais fossem substitu\u00eddos por:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31194,"hashId":"5eace1ab74696ed37958a3e200c0dc55","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A pontua\u00e7\u00e3o do texto continuaria adequada se, nos cinco casos em que o autor usou par\u00eanteses, estes sinais fossem substitu\u00eddos por:<\/STRONG><\/P>","resposta":148860,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto-e-v\u00edrgula","id":148858,"corpo":"<p align=justify>ponto-e-v\u00edrgula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retic\u00eancias","id":148859,"corpo":"<p align=justify>retic\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"travess\u00f5es","id":148860,"corpo":"<p align=justify>travess\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspas","id":148861,"corpo":"<p align=justify>aspas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27241,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1330\/20.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/31194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante produzido pelo capital de R$ 20.000,00, pelo prazo de tr\u00eas meses, \u00e0 taxa de 3% ao m\u00eas no regime de juro composto, \u00e9 de:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31240,"hashId":"3f7b0305feeb09d6718b551f2faacb12","enunciado":"<P align=justify><STRONG>O montante produzido pelo capital de R$ 20.000,00, pelo prazo de tr\u00eas meses, \u00e0 taxa de 3% ao m\u00eas no regime de juro composto, \u00e9 de:<\/STRONG><\/P>","resposta":149068,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 21.862,54","id":149066,"corpo":"<p align=justify>R$ 21.862,54<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 21.858,54","id":149067,"corpo":"<p align=justify>R$ 21.858,54<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 21.854,54","id":149068,"corpo":"<p align=justify>R$ 21.854,54<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 21.850,54","id":149069,"corpo":"<p align=justify>R$ 21.850,54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/31240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fatura foi paga com atraso. Em conseq\u00fc\u00eancia, sobre o valor da mesma foram cobrados multa de 2% e juros simples \u00e0 taxa de 0,1% ao dia, pelos dias de atraso. Se o pagamento total foi de R$ 1.821,75 e a multa foi de R$ 35,00, com quantos dias de atraso foi paga a fatura?","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31250,"hashId":"04245fff2c2ae767436b4cf54825cd66","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Uma fatura foi paga com atraso. Em conseq\u00fc\u00eancia, sobre o valor da mesma foram cobrados multa de 2% e juros simples \u00e0 taxa de 0,1% ao dia, pelos dias de atraso. Se o pagamento total foi de R$ 1.821,75 e a multa foi de R$ 35,00, com quantos dias de atraso foi paga a fatura?<\/STRONG><\/P>","resposta":149104,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":149103,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21","id":149104,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22","id":149105,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"23","id":149106,"corpo":"<p align=justify>23<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/31250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As especifica\u00e7\u00f5es de uma fita de v\u00eddeo, quanto ao tempo de grava\u00e7\u00e3o, s\u00e3o: duas horas de grava\u00e7\u00e3o, se for usado o modo padr\u00e3o, e seis horas, se for usado o modo econ\u00f4mico. Sabendo-se que essa fita foi gravada inicialmente por 25 minutos no modo padr\u00e3o, durante quanto tempo ainda poder\u00e1 ser gravada no modo econ\u00f4mico, se for mantida a grava\u00e7\u00e3o j\u00e1 feita?","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31256,"hashId":"99ce55849fbd6583b2670db36216f029","enunciado":"<P align=justify><STRONG>As especifica\u00e7\u00f5es de uma fita de v\u00eddeo, quanto ao tempo de grava\u00e7\u00e3o, s\u00e3o: duas horas de grava\u00e7\u00e3o, se for usado o modo padr\u00e3o, e seis horas, se for usado o modo econ\u00f4mico. Sabendo-se que essa fita foi gravada inicialmente por 25 minutos no modo padr\u00e3o, durante quanto tempo ainda poder\u00e1 ser gravada no modo econ\u00f4mico, se for mantida a grava\u00e7\u00e3o j\u00e1 feita?<\/STRONG><\/P>","resposta":149145,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 horas e 20 minutos","id":149143,"corpo":"<p align=justify>5 horas e 20 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 horas e 55 minutos","id":149144,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 55 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 horas e 45 minutos","id":149145,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 45 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 horas e 30 minutos","id":149146,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 30 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/31256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de agosto de 2003, os jornais que circulam em Curitiba noticiaram que equipes de fiscaliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel detectaram irregularidades na mistura de \u00e1lcool \u00e0 gasolina. Conforme as especifica\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo, a mistura deve ser de 25% de \u00e1lcool e 75% de gasolina, sendo permitida uma varia\u00e7\u00e3o de 1% para mais ou para menos. Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: um tanque cuja capacidade \u00e9 de 1.000 litros cont\u00e9m 800 litros de combust\u00edvel. O exame de uma amostra revela que esse combust\u00edvel \u00e9 composto por 19% de \u00e1lcool e 81% de gasolina. Quantos litros de \u00e1lcool devem ser adicionados ao combust\u00edvel nesse tanque, de modo que a mistura fique com exatamente 25% de \u00e1lcool?","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31270,"hashId":"c906c829feef42e3415425038ce70481","enunciado":"<P align=justify><STRONG>No m\u00eas de agosto de 2003, os jornais que circulam em Curitiba noticiaram que equipes de fiscaliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel detectaram irregularidades na mistura de \u00e1lcool \u00e0 gasolina. Conforme as especifica\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo, a mistura deve ser de 25% de \u00e1lcool e 75% de gasolina, sendo permitida uma varia\u00e7\u00e3o de 1% para mais ou para menos. Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: um tanque cuja capacidade \u00e9 de 1.000 litros cont\u00e9m 800 litros de combust\u00edvel. O exame de uma amostra revela que esse combust\u00edvel \u00e9 composto por 19% de \u00e1lcool e 81% de gasolina. Quantos litros de \u00e1lcool devem ser adicionados ao combust\u00edvel nesse tanque, de modo que a mistura fique com exatamente 25% de \u00e1lcool?<\/STRONG><\/P>","resposta":149212,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48","id":149210,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>48<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56","id":149211,"corpo":"<p align=justify>56<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64","id":149212,"corpo":"<p align=justify>64<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72","id":149213,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/31270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O 3o e o 4o termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica s\u00e3o, respectivamente, e 6. Ent\u00e3o, o 100o termo dessa progress\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31276,"hashId":"f85d7485670ef1f5f2cc54f3093bf6f4","enunciado":"<P align=justify><STRONG>O 3<SUP>o <\/SUP>e o 4<SUP>o<\/SUP> termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica s\u00e3o, respectivamente, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1330\/Imagem_02.gif>e 6. Ent\u00e3o, o 100<SUP>o<\/SUP> termo dessa progress\u00e3o \u00e9:<\/STRONG><\/P>","resposta":550379,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":550377,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1330\/32A.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":550378,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1330\/32B.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":550379,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1330\/32C.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":550380,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1330\/32D.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/31276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preocupado em atender ao Artigo 2\u00ba da Lei 9394 \/ 96 (LDBEN), que estabelece os fins da educa\u00e7\u00e3o nacional, o Supervisor Educacional buscar\u00e1, atrav\u00e9s da sua atua\u00e7\u00e3o, contribuir para:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31302,"hashId":"cd6ee8ef1d82e5a661247354d7f4f11a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Preocupado em atender ao Artigo 2\u00ba da Lei 9394 \/ 96\r\n(LDBEN), que estabelece os fins da educa\u00e7\u00e3o nacional,\r\no Supervisor Educacional buscar\u00e1, atrav\u00e9s da sua\r\natua\u00e7\u00e3o, contribuir para:<\/p><\/p>","resposta":149359,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento s\u00f3cio-cultural do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho;","id":149352,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento s\u00f3cio-cultural do educando, seu\r\npreparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua\r\nqualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pleno desenvolvimento do educando, seu exerc\u00edcio de cidadania e sua forma\u00e7\u00e3o profissional;","id":149354,"corpo":"<p align=justify>o pleno desenvolvimento do educando, seu exerc\u00edcio\r\nde cidadania e sua forma\u00e7\u00e3o profissional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento psicoafetivo do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua profissionaliza\u00e7\u00e3o;","id":149357,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento psicoafetivo do educando, seu\r\npreparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua\r\nprofissionaliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento intelectual do educando, seu exerc\u00edcio de cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o profissional;","id":149358,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento intelectual do educando, seu\r\nexerc\u00edcio de cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o profissional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":149359,"corpo":"<p align=justify>o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo\r\npara o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/31302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um time de futebol vai atuar no sistema 4-4-2, que consiste em 4 zagueiros, 4 meios-de-campo e 2 atacantes, al\u00e9m do goleiro. Quantas possibilidades tem o t\u00e9cnico para compor esse time se ele disp\u00f5e de 6 zagueiros, 6 meios-de-campo, 3 atacantes e 2 goleiros?","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31309,"hashId":"d9c4cdd1d89b1eb3487371382f239649","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Um time de futebol vai atuar no sistema 4-4-2, que consiste em 4 zagueiros, 4 meios-de-campo e 2 atacantes, al\u00e9m do goleiro. Quantas possibilidades tem o t\u00e9cnico para compor esse time se ele disp\u00f5e de 6 zagueiros, 6 meios-de-campo, 3 atacantes e 2 goleiros?<\/STRONG><\/P>","resposta":149381,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":149378,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"105","id":149379,"corpo":"<p align=justify>105<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"230","id":149380,"corpo":"<p align=justify>230<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1350","id":149381,"corpo":"<p align=justify>1350<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/31309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Saviani (1999), a fun\u00e7\u00e3o supervisora acompanha a a\u00e7\u00e3o educativa desde suas origens. Contudo, para que uma fun\u00e7\u00e3o seja organizada como profiss\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que ela se destaque do \u00e2mbito em que opera, se distinga das demais, detalhando-se os seus atributos, e exija agentes especializados com uma forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Entendendo-se a profissionaliza\u00e7\u00e3o na perspectiva de Saviani, explicitada acima, pode-se afirmar que esta profissionaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o chega a se consolidar no Brasil. O contexto hist\u00f3rico considerado a tentativa mais radical de profissionaliza\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional no Brasil se d\u00e1 com:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31311,"hashId":"90d2f3c354cca821780aaddfd6fcea94","enunciado":"<p align=justify>Segundo Saviani (1999), a fun\u00e7\u00e3o supervisora\r\nacompanha a a\u00e7\u00e3o educativa desde suas origens.\r\nContudo, para que uma fun\u00e7\u00e3o seja organizada como\r\nprofiss\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que ela se destaque do \u00e2mbito\r\nem que opera, se distinga das demais, detalhando-se\r\nos seus atributos, e exija agentes especializados com\r\numa forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Entendendo-se a\r\nprofissionaliza\u00e7\u00e3o na perspectiva de Saviani,\r\nexplicitada acima, pode-se afirmar que esta\r\nprofissionaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o chega a se consolidar no\r\nBrasil. O contexto hist\u00f3rico considerado a tentativa\r\nmais radical de profissionaliza\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o\r\neducacional no Brasil se d\u00e1 com:<\/p>","resposta":149386,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vinda dos jesu\u00edtas para o Brasil, a partir de 1549, atrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o do Ratio Studiorum;","id":149382,"corpo":"<p align=justify>a vinda dos jesu\u00edtas para o Brasil, a partir de 1549,\r\natrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o do Ratio Studiorum;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o das \"aulas r\u00e9gias\", no \u00e2mbito das reformas pombalinas, ap\u00f3s a expuls\u00e3o dos jesu\u00edtas, em 1759;","id":149383,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o das \"aulas r\u00e9gias\", no \u00e2mbito das reformas\r\npombalinas, ap\u00f3s a expuls\u00e3o dos jesu\u00edtas, em 1759;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos em educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do movimento dos \"pioneiros da educa\u00e7\u00e3o nova\", a partir da d\u00e9cada de 20;","id":149384,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos em educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do\r\nmovimento dos \"pioneiros da educa\u00e7\u00e3o nova\", a partir\r\nda d\u00e9cada de 20;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o da burocracia estatal e a implanta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da promulga\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de 20\/12\/61;","id":149385,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o da burocracia estatal e a implanta\u00e7\u00e3o do\r\nMinist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da promulga\u00e7\u00e3o da\r\nLei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de\r\n20\/12\/61;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Parecer 252, de 1969, que reformulou os cursos de Pedagogia, ap\u00f3s o golpe militar de 1964.","id":149386,"corpo":"<p align=justify>o Parecer 252, de 1969, que reformulou os cursos de\r\nPedagogia, ap\u00f3s o golpe militar de 1964.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/31311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referindo-se \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de supervis\u00e3o educacional, presentes na hist\u00f3ria recente da educa\u00e7\u00e3o brasileira, Rangel (1999) afirma: \"Quando se sonha, traduz-se o que se quer, o que se gostaria, o que se idealiza, mas tamb\u00e9m o que toca a sensibilidade, o que tenciona, o que se esconde..., enfim o que se concebe... [...] E nesse sonho dos anos 80 espera-se extirpar, extinguir, da forma\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o, a exist\u00eancia do supervisor\". (Rangel, 1999) A autora refere-se, neste texto, a um forte movimento de nega\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o educacional que se d\u00e1 no Brasil ao longo dos anos 80. Com rela\u00e7\u00e3o a este movimento \u00e9 correto afirmar que a nega\u00e7\u00e3o do papel do supervisor educacional ocorre porque: I - a introdu\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional traz para o interior da escola a divis\u00e3o social do trabalho, ou seja, a divis\u00e3o entre aqueles que pensam, decidem e mandam e aqueles que executam. II - a fun\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o naquele contexto era predominantemente tecnicista e controladora e, de certa forma, correspondia \u00e0 militariza\u00e7\u00e3o escolar. III - os supervisores n\u00e3o tinham forma\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que exerciam, visto que n\u00e3o era exigido destes o curso de Pedagogia. IV - a supervis\u00e3o educacional tendia a desvalorizar o trabalho do professor por estar comprometido com a estrutura do poder burocratizado. V - a supervis\u00e3o educacional era uma fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o do ensino na \u00e9poca e, portanto, configurava-se como uma fun\u00e7\u00e3o sem o respaldo do sistema. S\u00e3o FALSAS as afirmativas:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31342,"hashId":"98bfabca89fb14fadab46a6310993ab5","enunciado":"<P align=justify>Referindo-se \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de supervis\u00e3o educacional, presentes na hist\u00f3ria recente da educa\u00e7\u00e3o brasileira, Rangel (1999) afirma: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>\"Quando se sonha, traduz-se o que se quer, o que se gostaria, o que se idealiza, mas tamb\u00e9m o que toca a sensibilidade, o que tenciona, o que se esconde..., enfim o que se concebe... [...] E nesse sonho dos anos 80 espera-se extirpar, extinguir, da forma\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o, a exist\u00eancia do supervisor\".<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>(Rangel, 1999) A autora refere-se, neste texto, a um forte movimento de nega\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o educacional que se d\u00e1 no Brasil ao longo dos anos 80. Com rela\u00e7\u00e3o a este movimento \u00e9 correto afirmar que a nega\u00e7\u00e3o do papel do supervisor educacional ocorre porque: <\/P>\r\n<P align=justify>I - a introdu\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional traz para o interior da escola a divis\u00e3o social do trabalho, ou seja, a divis\u00e3o entre aqueles que pensam, decidem e mandam e aqueles que executam. <\/P>\r\n<P align=justify>II - a fun\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o naquele contexto era predominantemente tecnicista e controladora e, de certa forma, correspondia \u00e0 militariza\u00e7\u00e3o escolar. <\/P>\r\n<P align=justify>III - os supervisores n\u00e3o tinham forma\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que exerciam, visto que n\u00e3o era exigido destes o curso de Pedagogia. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - a supervis\u00e3o educacional tendia a desvalorizar o trabalho do professor por estar comprometido com a estrutura do poder burocratizado.<\/P>\r\n<P align=justify> V - a supervis\u00e3o educacional era uma fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o do ensino na \u00e9poca e, portanto, configurava-se como uma fun\u00e7\u00e3o sem o respaldo do sistema. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o FALSAS as afirmativas:<\/P>","resposta":149512,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV;","id":149511,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e V;","id":149512,"corpo":"<p align=justify>III e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":149513,"corpo":"<p align=justify>II e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV;","id":149514,"corpo":"<p align=justify>I e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a V.","id":149515,"corpo":"<p align=justify>somente a V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/31342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31386,"hashId":"e658ef3547674dbb58dd55f9d2eddb83","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Assinale a alternativa correta.<\/STRONG><\/P>","resposta":149686,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas suas aus\u00eancias e impedimentos ocasionais ou tempor\u00e1rios, o corregedor da justi\u00e7a \u00e9 substitu\u00eddo por um dos desembargadores integrantes do Conselho da Magistratura por ele escolhido.","id":149685,"corpo":"<p align=justify>Nas suas aus\u00eancias e impedimentos ocasionais ou tempor\u00e1rios, o corregedor da justi\u00e7a \u00e9 substitu\u00eddo por um dos\r\ndesembargadores integrantes do Conselho da Magistratura por ele escolhido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O relator \u00e9 substitu\u00eddo pelo desembargador designado para lavrar o ac\u00f3rd\u00e3o, quando vencido no julgamento.","id":149686,"corpo":"<p align=justify>O relator \u00e9 substitu\u00eddo pelo desembargador designado para lavrar o ac\u00f3rd\u00e3o, quando vencido no julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de afastamento por per\u00edodo igual ou superior a trinta (30) dias, ou de vac\u00e2ncia, os feitos ser\u00e3o encaminhados \u00e0 vice-presid\u00eancia, para redistribui\u00e7\u00e3o.","id":149687,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de afastamento por per\u00edodo igual ou superior a trinta (30) dias, ou de vac\u00e2ncia, os feitos ser\u00e3o encaminhados \u00e0\r\nvice-presid\u00eancia, para redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O presidente da c\u00e2mara, nas suas aus\u00eancias e impedimentos ocasionais ou tempor\u00e1rios, ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo desembargador eleito pelos demais componentes, em sess\u00e3o secreta.","id":149688,"corpo":"<p align=justify>O presidente da c\u00e2mara, nas suas aus\u00eancias e impedimentos ocasionais ou tempor\u00e1rios, ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo\r\ndesembargador eleito pelos demais componentes, em sess\u00e3o secreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ PR","pai":395451,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394804,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/31386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Depois das teorias cr\u00edticas e p\u00f3s-cr\u00edticas, n\u00e3o podemos mais olhar para o curr\u00edculo com a mesma inoc\u00eancia de antes. O curr\u00edculo tem significados que v\u00e3o al\u00e9m daqueles aos quais as teorias tradicionais nos confinaram... O curr\u00edculo \u00e9 documento de identidade\". (SILVA, T. T., 1999). Baseando-se no texto acima, a op\u00e7\u00e3o que completa a tabela \u00e9:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31419,"hashId":"35dad4b49eda7f9678d012960dc6a5a8","enunciado":"<P align=justify><EM>\"Depois das teorias cr\u00edticas e p\u00f3s-cr\u00edticas, n\u00e3o podemos mais olhar para o curr\u00edculo com a mesma inoc\u00eancia de antes. O curr\u00edculo tem significados que v\u00e3o al\u00e9m daqueles aos quais as teorias tradicionais nos confinaram... O curr\u00edculo \u00e9 documento de identidade\". (SILVA, T. T., 1999).<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1341\/Imagem_77.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Baseando-se no texto acima, a op\u00e7\u00e3o que completa a tabela \u00e9:<\/P>","resposta":149798,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 = poder; 2 = cultura; 3 = efici\u00eancia; 4 = representa\u00e7\u00e3o;","id":149797,"corpo":"<p align=justify>1 = poder; 2 = cultura; 3 = efici\u00eancia; 4 = representa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 = efici\u00eancia; 2 = poder; 3 = representa\u00e7\u00e3o; 4 = cultura;","id":149798,"corpo":"<p align=justify>1 = efici\u00eancia; 2 = poder; 3 = representa\u00e7\u00e3o; 4 = cultura;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 = representa\u00e7\u00e3o; 2 = cultura; 3 = poder; 4 = identidade;","id":149799,"corpo":"<p align=justify>1 = representa\u00e7\u00e3o; 2 = cultura; 3 = poder; 4 =\r\nidentidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 = cultura; 2 = efici\u00eancia; 3 = organiza\u00e7\u00e3o; 4 = poder;","id":149800,"corpo":"<p align=justify>1 = cultura; 2 = efici\u00eancia; 3 = organiza\u00e7\u00e3o; 4 = poder;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 = identidade; 2 = cultura; 3 = efici\u00eancia; 4 = poder.","id":149801,"corpo":"<p align=justify>1 = identidade; 2 = cultura; 3 = efici\u00eancia; 4 = poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Teorias curriculares","oab":false,"nome":"Teorias curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405556,"slug":"pedagogia-teorias-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/31419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro abaixo, de autoria de Antonio N\u00f3voa, ajuda a clarificar o papel que os diferentes atores podem desempenhar no interior de um estabelecimento de ensino. Nele, o autor distingue tr\u00eas \u00e1reas de interven\u00e7\u00e3o nas escolas, para al\u00e9m dos dom\u00ednios relacionados com o sistema educativo e a administra\u00e7\u00e3o do ensino. Numere a primeira coluna de acordo com a segunda, identificando a \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o a que estariam relacionadas as seguintes \"a\u00e7\u00f5es\" solicitadas \u00e0 equipe de supervis\u00e3o educacional de uma escola: A numera\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e9:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31439,"hashId":"897443ed9c72a00aa9f187501328a9fe","enunciado":"<P align=justify>O quadro abaixo, de autoria de Antonio N\u00f3voa, ajuda a clarificar o papel que os diferentes atores podem desempenhar no interior de um estabelecimento de ensino. Nele, o autor distingue tr\u00eas \u00e1reas de interven\u00e7\u00e3o nas escolas, para al\u00e9m dos dom\u00ednios relacionados com o sistema educativo e a administra\u00e7\u00e3o do ensino.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1341\/Imagem_78.gif><\/P>\r\n<P>Numere a primeira coluna de acordo com a segunda, identificando a \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o a que estariam relacionadas as seguintes \"a\u00e7\u00f5es\" solicitadas \u00e0 equipe de supervis\u00e3o educacional de uma escola:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1341\/Imagem_79.gif><\/P>\r\n<P>A numera\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e9:<\/P>","resposta":149951,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 3 - 2 - 2;","id":149948,"corpo":"<p align=justify>1 - 3 - 2 - 2;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 2 - 1 - 3","id":149949,"corpo":"<p align=justify>2 - 2 - 1 - 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 3;","id":149950,"corpo":"<p align=justify>2 - 3 - 1 - 3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 1 - 3;","id":149951,"corpo":"<p align=justify>1 - 2 - 1 - 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 2.","id":149952,"corpo":"<p align=justify>3 - 2 - 1 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/31439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows 98, quando se deseja abrir um arquivo qualquer com o aplicativo adequado \u00e0 sua manipula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31467,"hashId":"8e704725e85ec62bd760f70b4d4788de","enunciado":"<P align=justify><STRONG>No sistema operacional Windows 98, quando se deseja abrir um arquivo qualquer com o aplicativo adequado \u00e0 sua manipula\u00e7\u00e3o:<\/STRONG><\/P>","resposta":149990,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00fanica forma de se proceder \u00e9 dar um clique sobre o \u00edcone do arquivo com o bot\u00e3o direito e escolher a op\u00e7\u00e3o \"Abrir\" do menu que se apresenta. Isso sempre aciona a execu\u00e7\u00e3o do aplicativo adequado.","id":149988,"corpo":"<p align=justify>A \u00fanica forma de se proceder \u00e9 dar um clique sobre o \u00edcone do arquivo com o bot\u00e3o direito e escolher a op\u00e7\u00e3o \"Abrir\" do\r\nmenu que se apresenta. Isso sempre aciona a execu\u00e7\u00e3o do aplicativo adequado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicia-se a execu\u00e7\u00e3o do aplicativo usando-se a op\u00e7\u00e3o \"Executar\" do menu \"Iniciar\". Nesse modo, o aplicativo sempre inicia abrindo automaticamente o arquivo desejado.","id":149989,"corpo":"<p align=justify>Inicia-se a execu\u00e7\u00e3o do aplicativo usando-se a op\u00e7\u00e3o \"Executar\" do menu \"Iniciar\". Nesse modo, o aplicativo sempre inicia\r\nabrindo automaticamente o arquivo desejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e1-se um duplo clique sobre o \u00edcone do arquivo para executar o aplicativo associado. Isso funciona somente se existir uma associa\u00e7\u00e3o registrada entre o tipo do arquivo e um aplicativo espec\u00edfico.","id":149990,"corpo":"<p align=justify>D\u00e1-se um duplo clique sobre o \u00edcone do arquivo para executar o aplicativo associado. Isso funciona somente se existir uma\r\nassocia\u00e7\u00e3o registrada entre o tipo do arquivo e um aplicativo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00fanica forma de proceder \u00e9 dar um clique sobre o \u00edcone do arquivo com o bot\u00e3o direito e escolher a op\u00e7\u00e3o \"Editar\" do menu que se apresenta. Isso sempre aciona a execu\u00e7\u00e3o do aplicativo adequado.","id":149991,"corpo":"<p align=justify>A \u00fanica forma de proceder \u00e9 dar um clique sobre o \u00edcone do arquivo com o bot\u00e3o direito e escolher a op\u00e7\u00e3o \"Editar\" do menu\r\nque se apresenta. Isso sempre aciona a execu\u00e7\u00e3o do aplicativo adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows ME","oab":false,"nome":"Windows ME","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420690,"slug":"informatica-windows-me"}],"slug":"informatica\/31467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta um endere\u00e7o eletr\u00f4nico com sintaxe INV\u00c1LIDA?","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31478,"hashId":"412754bbac7c24ad6b1fd0cd54735625","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Qual das alternativas abaixo apresenta um endere\u00e7o eletr\u00f4nico com sintaxe INV\u00c1LIDA?<\/STRONG><\/P>","resposta":150044,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nicolete@nc.ufpr.br","id":150043,"corpo":"<p align=justify>nicolete@nc.ufpr.br<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"@nc.ufpr.br","id":150044,"corpo":"<p align=justify>@nc.ufpr.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nicolete-legal@nc.ufpr.br","id":150045,"corpo":"<p align=justify>nicolete-legal@nc.ufpr.br<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1234.567@nc.ufpr.b","id":150046,"corpo":"<p align=justify>1234.567@nc.ufpr.b<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/31478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Demailly (1992), s\u00e3o quatro os modelos te\u00f3ricos de forma\u00e7\u00e3o continuada de professores: o universit\u00e1rio, o escolar, o contratual e o interativoreflexivo. A forma interativo-reflexiva caracteriza-se por estar ligada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de trabalho e \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de problemas reais, com a ajuda m\u00fatua entre os formandos. Marta \u00e9 supervisora educacional de uma escola e disp\u00f5e de uma verba para ser utilizada na forma\u00e7\u00e3o continuada dos docentes que atuam nesta escola. A estrat\u00e9gia que se aplicaria ao modelo interativoreflexivo, descrito acima \u00e9:","provas":[{"id":1341,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Supervisor Educacional - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":31492,"hashId":"2d409922634d4959559ab3e642cf4514","enunciado":"<p align=justify>Para Demailly (1992), s\u00e3o quatro os modelos\r\nte\u00f3ricos de forma\u00e7\u00e3o continuada de professores: o\r\nuniversit\u00e1rio, o escolar, o contratual e o interativoreflexivo.\r\nA forma interativo-reflexiva caracteriza-se\r\npor estar ligada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de trabalho e \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas reais, com a ajuda m\u00fatua entre os\r\nformandos.\r\nMarta \u00e9 supervisora educacional de uma escola e\r\ndisp\u00f5e de uma verba para ser utilizada na forma\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada dos docentes que atuam nesta escola. A\r\nestrat\u00e9gia que se aplicaria ao modelo interativoreflexivo,\r\ndescrito acima \u00e9:<\/p>","resposta":150107,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de um especialista para assessoria aos professores que manifestaram dificuldades quanto ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o utilizado;","id":150105,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de um especialista para assessoria aos\r\nprofessores que manifestaram dificuldades quanto ao\r\nprocesso de alfabetiza\u00e7\u00e3o utilizado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de um conv\u00eanio com uma universidade que oferecer\u00e1 um curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para os professores interessados;","id":150106,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de um conv\u00eanio com uma universidade que\r\noferecer\u00e1 um curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para os\r\nprofessores interessados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de encontros semanais remunerados com o corpo docente, para a realiza\u00e7\u00e3o de centros de estudos voltados para as dificuldades e\/ou necessidades surgidas no cotidiano escolar;","id":150107,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o de encontros semanais remunerados com o\r\ncorpo docente, para a realiza\u00e7\u00e3o de centros de\r\nestudos voltados para as dificuldades e\/ou\r\nnecessidades surgidas no cotidiano escolar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o de um curso, com freq\u00fc\u00eancia obrigat\u00f3ria, a partir da necessidade de a escola implementar sua nova proposta pedag\u00f3gica;","id":150108,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o de um curso, com freq\u00fc\u00eancia obrigat\u00f3ria,\r\na partir da necessidade de a escola implementar sua\r\nnova proposta pedag\u00f3gica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de \"encontros de viv\u00eancias\", fora do ambiente escolar, com o objetivo de trabalhar os aspectos s\u00f3cio-afetivos do grupo, atrav\u00e9s de oficinas e laborat\u00f3rios desenvolvidos por convidados externos.","id":150109,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de \"encontros de viv\u00eancias\", fora do\r\nambiente escolar, com o objetivo de trabalhar os\r\naspectos s\u00f3cio-afetivos do grupo, atrav\u00e9s de oficinas e\r\nlaborat\u00f3rios desenvolvidos por convidados externos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","oab":false,"nome":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405513,"slug":"pedagogia-a-formacao-continuada-do-professor"}],"slug":"pedagogia\/31492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No navegador Internet Explorer 4.0 ou posterior, para se guardar uma URL por onde se navegou (para, por exemplo, poder acess\u00e1-la diretamente, sem a necessidade de lembrar o nome completo dessa URL), um procedimento correto \u00e9:","provas":[{"id":1330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2003-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31505,"hashId":"9a55ca7a2201aff72e637f4151d3b85a","enunciado":"<P align=justify><STRONG>No navegador Internet Explorer 4.0 ou posterior, para se guardar uma URL por onde se navegou (para, por exemplo, poder acess\u00e1-la diretamente, sem a necessidade de lembrar o nome completo dessa URL), um procedimento correto \u00e9:<\/STRONG><\/P>","resposta":150180,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um arquivo de texto .doc cujo nome corresponde ao da URL.","id":150177,"corpo":"<p align=justify>Criar um arquivo de texto .doc cujo nome corresponde ao da URL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar um arquivo com Word 97\/2000 na pasta c:\\temp e acrescentar essa URL nesse arquivo.","id":150178,"corpo":"<p align=justify>Editar um arquivo com Word 97\/2000 na pasta c:\\temp e acrescentar essa URL nesse arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe forma de se guardar a URL no Internet Explorer 5.0.","id":150179,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe forma de se guardar a URL no Internet Explorer 5.0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adicionar a URL na lista \"Favoritos\", para posteriormente dar um simples clique na URL armazenada.","id":150180,"corpo":"<p align=justify>Adicionar a URL na lista \"Favoritos\", para posteriormente dar um simples clique na URL armazenada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/31505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 56 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00b0 8.069\/90), ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar os casos de: I. problemas indisciplinares. II. casos de doen\u00e7as contagiosas. III. maus tratos envolvendo alunos. IV. reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares. S\u00e3o corretas, APENAS","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":8353,"hashId":"7686881e77972cae71234476d6cf6f6a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o artigo 56 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00b0 8.069\/90), ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar os casos de:<\/p>\r\n<p align=justify>I. problemas indisciplinares.<\/p>\r\n<p align=justify>II. casos de doen\u00e7as contagiosas.<\/p>\r\n<p align=justify>III. maus tratos envolvendo alunos.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o corretas, APENAS<\/p>","resposta":41281,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":41277,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"I e III","id":41278,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"II e III","id":41279,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"II e IV","id":41280,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"III e IV","id":41281,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/8353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 palavras escritas de modo INCORRETO na frase:","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"},{"id":503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2003"},{"id":504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2003"},{"id":164,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2003"},{"id":162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":8363,"hashId":"72faa7efed6806b4f8348563af97d58f","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 palavras escritas de modo INCORRETO na frase:<\/p>","resposta":41336,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alegria contagiante do povo nordestino explode nas festas populares, especialmente as que homenageiam S\u00e3o Jo\u00e3o.","id":41332,"corpo":"<p align=justify>A alegria contagiante do povo nordestino explode\r\nnas festas populares, especialmente as que\r\nhomenageiam S\u00e3o Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Uma an\u00e1lise das manifesta\u00e7\u00f5es populares n\u00e3o pode deixar de destacar a imensa criatividade dos declamadores nas feiras e mercados.","id":41333,"corpo":"<p align=justify>Uma an\u00e1lise das manifesta\u00e7\u00f5es populares n\u00e3o pode\r\ndeixar de destacar a imensa criatividade dos\r\ndeclamadores nas feiras e mercados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"\u00c9 prodigiosa a capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o dos poetas populares e a facilidade de desfiar versos harmoniosos em seus improvisos.","id":41334,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 prodigiosa a capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o dos\r\npoetas populares e a facilidade de desfiar versos\r\nharmoniosos em seus improvisos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"O povo iletrado assimilou em sua mem\u00f3ria coletiva os fatos folcl\u00f3ricos trazidos pelos colonizadores e cristalizados na literatura de cordel.","id":41335,"corpo":"<p align=justify>O povo iletrado assimilou em sua mem\u00f3ria coletiva\r\nos fatos folcl\u00f3ricos trazidos pelos colonizadores e\r\ncristalizados na literatura de cordel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de vida do povo nordestino permitiramlhe ser alegre e expont\u00e2neo, gosando da alegria de suas festas regionais.","id":41336,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de vida do povo nordestino permitiramlhe\r\nser alegre e expont\u00e2neo, gosando da alegria de\r\nsuas festas regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":7150,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/461\/Imagem_36.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/461\/Imagem_37.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego da letra X","oab":false,"nome":"Emprego da letra X","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409051,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-x"}],"slug":"lingua-portuguesa\/8363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a luta pela posse da terra em Sergipe, e em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil, tem mobilizado diferentes setores sociais, especialmente os ligados ao Movimento dos Trabalhadores Sem Terra. Na hist\u00f3ria de Sergipe, os problemas da terra est\u00e3o intrinsecamente relacionados aos mecanismos de explora\u00e7\u00e3o colonial, cuja caracter\u00edstica marcante foi","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"},{"id":503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2003"},{"id":162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":8379,"hashId":"77cdee1567031e8ed998b13909249e98","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a luta pela posse da terra em Sergipe, e em\r\nv\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil, tem mobilizado diferentes setores\r\nsociais, especialmente os ligados ao Movimento dos\r\nTrabalhadores Sem Terra. Na hist\u00f3ria de Sergipe, os\r\nproblemas da terra est\u00e3o intrinsecamente relacionados\r\naos mecanismos de explora\u00e7\u00e3o colonial, cuja\r\ncaracter\u00edstica marcante foi<\/p>","resposta":41409,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma como se organizou a pecu\u00e1ria, desenvolvida predominantemente para atender ao mercado consumidor europeu.","id":41407,"corpo":"<p align=justify>a forma como se organizou a pecu\u00e1ria, desenvolvida\r\npredominantemente para atender ao mercado\r\nconsumidor europeu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"os conflitos entre os colonizadores para a obten\u00e7\u00e3o das melhores terras, visando a explora\u00e7\u00e3o de produtos de subsist\u00eancia, como o feij\u00e3o e o algod\u00e3o.","id":41408,"corpo":"<p align=justify>os conflitos entre os colonizadores para a obten\u00e7\u00e3o\r\ndas melhores terras, visando a explora\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos de subsist\u00eancia, como o feij\u00e3o e o algod\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o alto grau de concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria tanto na produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira como na cria\u00e7\u00e3o de gado.","id":41409,"corpo":"<p align=justify>o alto grau de concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria tanto na\r\nprodu\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira como na cria\u00e7\u00e3o de gado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o tipo de sistema de distribui\u00e7\u00e3o das terras, denominado sesmarias, que beneficiou, com pequenos lotes, imigrantes e trabalhadores livres.","id":41410,"corpo":"<p align=justify>o tipo de sistema de distribui\u00e7\u00e3o das terras,\r\ndenominado sesmarias, que beneficiou, com\r\npequenos lotes, imigrantes e trabalhadores livres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o predom\u00ednio do sistema minifundi\u00e1rio, onde eram produzidos a\u00e7\u00facar e bens de produtos intermedi\u00e1rios para abastecer o mercado interno.","id":41411,"corpo":"<p align=justify>o predom\u00ednio do sistema minifundi\u00e1rio, onde eram\r\nproduzidos a\u00e7\u00facar e bens de produtos intermedi\u00e1rios\r\npara abastecer o mercado interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400117,"slug":"historia-sergipe-se"}],"slug":"historia\/8379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos trabalhos publicados sobre Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica durante o Brasil Imp\u00e9rio (1822-1889), tinha foco predominantemente na \u00e1rea","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":8387,"hashId":"4280fb40906048be08498a5ba3df0b7b","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos trabalhos publicados sobre Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\ndurante o Brasil Imp\u00e9rio (1822-1889), tinha foco predominantemente\r\nna \u00e1rea<\/p>","resposta":41442,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dica.","id":41442,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Administrativa.","id":41443,"corpo":"<p align=justify>Administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Pedag\u00f3gica.","id":41444,"corpo":"<p align=justify>Pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Psicossocial.","id":41445,"corpo":"<p align=justify>Psicossocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Neurocomportamental.","id":41446,"corpo":"<p align=justify>Neurocomportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/8387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito \"Mudan\u00e7as qualitativas que possibilitam a uma pessoa progredir para n\u00edveis mais altos de funcionamento\", refere-se a","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":8391,"hashId":"a4a39497355d6d0f4ba5e4b0e171680c","enunciado":"<p align=justify>O conceito \"Mudan\u00e7as qualitativas que possibilitam a uma\r\npessoa progredir para n\u00edveis mais altos de funcionamento\",\r\nrefere-se a<\/p>","resposta":41471,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crescimento.","id":41467,"corpo":"<p align=justify>crescimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o.","id":41468,"corpo":"<p align=justify>diferencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"ontog\u00eanese.","id":41469,"corpo":"<p align=justify>ontog\u00eanese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"minimiza\u00e7\u00e3o.","id":41470,"corpo":"<p align=justify>minimiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"matura\u00e7\u00e3o.","id":41471,"corpo":"<p align=justify>matura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/8391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especialistas defendem que o crescimento n\u00e3o \u00e9 um processo independente e que fatores ambientais podem desempenhar papel importante na extens\u00e3o dos limites do crescimento estabelecidas pela vari\u00e1vel","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":8410,"hashId":"b0dfd201167da52bda3eb1225305bf05","enunciado":"<p align=justify>Especialistas defendem que o crescimento n\u00e3o \u00e9 um\r\nprocesso independente e que fatores ambientais podem\r\ndesempenhar papel importante na extens\u00e3o dos limites do\r\ncrescimento estabelecidas pela vari\u00e1vel<\/p>","resposta":41552,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hereditariedade.","id":41552,"corpo":"<p align=justify>hereditariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"sexo.","id":41553,"corpo":"<p align=justify>sexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"ra\u00e7a.","id":41554,"corpo":"<p align=justify>ra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"origem s\u00f3cio-econ\u00f4mica.","id":41555,"corpo":"<p align=justify>origem s\u00f3cio-econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o sazonal de nascimento.","id":41556,"corpo":"<p align=justify>esta\u00e7\u00e3o sazonal de nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/8410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os esportes praticados por adolescentes nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o que apresenta, em seu desenvolvimento, movimentos mais pr\u00f3ximos aos das atividades b\u00e1sicas prim\u00e1rias, \u00e9 o","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":8420,"hashId":"664f629a265122b8764987676d383e37","enunciado":"<p align=justify>Dentre os esportes praticados por adolescentes nas aulas\r\nde Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o que apresenta, em seu desenvolvimento,\r\nmovimentos mais pr\u00f3ximos aos das atividades\r\nb\u00e1sicas prim\u00e1rias, \u00e9 o<\/p>","resposta":41599,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eanis.","id":41597,"corpo":"<p align=justify>T\u00eanis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Beisebol.","id":41598,"corpo":"<p align=justify>Beisebol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Handebol.","id":41599,"corpo":"<p align=justify>Handebol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Voleibol.","id":41600,"corpo":"<p align=justify>Voleibol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Futebol.","id":41601,"corpo":"<p align=justify>Futebol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/8420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrastando com os programas de Esporte, um elemento que N\u00c3O \u00e9 necessariamente essencial para o alcance dos objetivos nos programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Dan\u00e7a ou Lazer \u00e9 a","provas":[{"id":461,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":8436,"hashId":"2269237e8e661cc4af737f01b13e6bd4","enunciado":"<p align=justify>Contrastando com os programas de Esporte, um elemento\r\nque N\u00c3O \u00e9 necessariamente essencial para o alcance dos\r\nobjetivos nos programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Dan\u00e7a ou\r\nLazer \u00e9 a<\/p>","resposta":41685,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voluntariedade.","id":41682,"corpo":"<p align=justify>voluntariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"atividade motora.","id":41683,"corpo":"<p align=justify>atividade motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"intencionalidade.","id":41684,"corpo":"<p align=justify>intencionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o.","id":41685,"corpo":"<p align=justify>competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"individualidade.","id":41686,"corpo":"<p align=justify>individualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/8436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre algumas complica\u00e7\u00f5es musculares, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. 1) Linfedema \u00e9 o excesso de edema nos tecidos causados pela interrup\u00e7\u00e3o dos canais linf\u00e1ticos. 2) A claudica\u00e7\u00e3o intermitente e dor no repouso s\u00e3o sintomatologias caracter\u00edsticas das venopatias. 3) Na p\u00f3s-mastectomia, pode haver uma tend\u00eancia \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de liquido, o que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de edema no membro superior; para seu tratamento, basta o posicionamento do membro de forma elevada, que provocar\u00e1 a drenagem do l\u00edquido. 4) O debito card\u00edaco pode estar reduzido no indiv\u00edduo idoso, em decorr\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do retorno venoso, que reduz o volume da eje\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica, e da redu\u00e7\u00e3o na freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca.","provas":[{"id":887,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - Fisioterapeuta - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":21003,"hashId":"edb2be2f34d46860fedf72d0c2b9622b","enunciado":"<p>Sobre algumas complica\u00e7\u00f5es musculares, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p>1) Linfedema \u00e9 o excesso de edema nos tecidos causados pela interrup\u00e7\u00e3o dos canais linf\u00e1ticos.<\/p>\r\n<p>2) A claudica\u00e7\u00e3o intermitente e dor no repouso s\u00e3o sintomatologias caracter\u00edsticas das venopatias.<\/p>\r\n<p>3) Na p\u00f3s-mastectomia, pode haver uma tend\u00eancia \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de liquido, o que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de edema no membro superior; para seu tratamento, basta o posicionamento do membro de forma elevada, que provocar\u00e1 a drenagem do l\u00edquido.<\/p>\r\n<p>4) O debito card\u00edaco pode estar reduzido no indiv\u00edduo idoso, em decorr\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do retorno venoso, que reduz o volume da eje\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica, e da redu\u00e7\u00e3o na freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","resposta":102073,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2","id":102070,"corpo":"1 e 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3","id":102071,"corpo":"2 e 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4","id":102072,"corpo":"2 e 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4","id":102073,"corpo":"1 e 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":102074,"corpo":"1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/21003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a ilumina\u00e7\u00e3o de um jardim externo, onde h\u00e1 passagem de pedestres, \u00e9 recomend\u00e1vel o uso de l\u00e2mpadas do tipo","provas":[{"id":481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2003-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":21065,"hashId":"c4afef6a5530dbefe2dce87473b76dc8","enunciado":"<p align=justify>Para a ilumina\u00e7\u00e3o de um jardim externo, onde h\u00e1 passagem\r\nde pedestres, \u00e9 recomend\u00e1vel o uso de l\u00e2mpadas\r\ndo tipo<\/p>","resposta":102355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luz mista.","id":102355,"corpo":"<p align=justify>luz mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luz negra.","id":102356,"corpo":"<p align=justify>luz negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"germicida.","id":102357,"corpo":"<p align=justify>germicida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hal\u00f3gena.","id":102358,"corpo":"<p align=justify>hal\u00f3gena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vapor met\u00e1lico.","id":102359,"corpo":"<p align=justify>vapor met\u00e1lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/21065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}