{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21329,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta apresentada pelo presidente brasileiro na reuni\u00e3o do G8 guardou sintonia com as a\u00e7\u00f5es internas de seu governo.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440258,"hashId":"47db340dd73f2683bdae92874ff0b870","enunciado":"<p align=justify>A proposta apresentada pelo presidente brasileiro na reuni\u00e3o\r\ndo G8 guardou sintonia com as a\u00e7\u00f5es internas de seu\r\ngoverno.<\/p>","resposta":1561341,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1561342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1561341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":254551,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cindependente\u201d (l.5) est\u00e1 empregada com valor de adv\u00e9rbio.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440288,"hashId":"3e9352fdd899f01b719a44232501c477","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cindependente\u201d (l.5) est\u00e1 empregada com valor\r\nde adv\u00e9rbio.<\/p>","resposta":1561401,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1561402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1561401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir.","id":254556,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imediatamente ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cAs principais causas\u201d (l.8), subentende-se a id\u00e9ia explicitada anteriormente: da queda de pedestres em ruas e cal\u00e7adas.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440296,"hashId":"66b3b75164cebb569b2fdbc06cf45858","enunciado":"<p align=justify>Imediatamente ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cAs principais causas\u201d (l.8),\r\nsubentende-se a id\u00e9ia explicitada anteriormente: da queda de\r\npedestres em ruas e cal\u00e7adas.<\/p>","resposta":1561417,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1561418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, bem como ao tema nele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":254558,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, bem como ao tema nele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544,"slug":"analista-de-planejamento-e-execucao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sociedades capitalistas, as Bolsas de Valores possuem um papel fundamental ao negociar a\u00e7\u00f5es de empresas privadas e governamentais e t\u00edtulos p\u00fablicos, exercendo assim uma atividade de interesse p\u00fablico. A defini\u00e7\u00e3o de Bolsas de Valores e o \u00f3rg\u00e3o federal que normatiza e disciplina seu funcionamento s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":118,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira","id":4544,"slug":"analista-de-planejamento-e-execucao-financeira"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-planejamento-e-execucao-financeira-prova-2-especifica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o Financeira - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":7135,"hashId":"7656d9da287f5127ebffb4a76162c725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas sociedades capitalistas, as Bolsas de Valores possuem um papel fundamental ao negociar a\u00e7\u00f5es de empresas privadas e governamentais e t\u00edtulos p\u00fablicos, exercendo assim uma atividade de interesse p\u00fablico. A defini\u00e7\u00e3o de Bolsas de Valores e o \u00f3rg\u00e3o federal que normatiza e disciplina seu funcionamento s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":35302,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que integram a Administra\u00e7\u00e3o, exercendo relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, posto que constituem o cen\u00e1rio no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).","id":35300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que integram a Administra\u00e7\u00e3o, exercendo relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, posto que constituem o cen\u00e1rio no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o, mas exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, posto que constituem o cen\u00e1rio no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM).","id":35301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o, mas exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, posto que constituem o cen\u00e1rio no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"pessoas jur\u00eddicas de direito privado que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o, mas exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, posto que constituem o cen\u00e1rio no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM).","id":35302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas jur\u00eddicas de direito privado que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o, mas exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, posto que constituem o cen\u00e1rio no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es sociais (OS) de direito privado que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o, mas exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, embora de forma n\u00e3o exclusiva, posto que constituem um dos cen\u00e1rios no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).","id":35303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00f5es sociais (OS) de direito privado que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o, mas exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, embora de forma n\u00e3o exclusiva, posto que constituem um dos cen\u00e1rios no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o Administrativa de Defesa Econ\u00f4mica (CADE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es sociais (OS) de direito p\u00fablico que integram a Administra\u00e7\u00e3o, e exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, embora de forma n\u00e3o exclusiva, posto que constituem um dos cen\u00e1rios no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM).","id":35304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00f5es sociais (OS) de direito p\u00fablico que integram a Administra\u00e7\u00e3o, e exercem relevante fun\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do mercado de t\u00edtulos mobili\u00e1rios, embora de forma n\u00e3o exclusiva, posto que constituem um dos cen\u00e1rios no qual os compradores e vendedores, representados por corretoras, se contratam livremente; Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","oab":false,"nome":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","pai":429948,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397736,"slug":"conhecimentos-bancarios-bolsas-de-valores-e-de-mercadorias-e-futuros"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/7135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Dem\u00e9trio for punido administrativamente, sem direito de defesa, com pena de suspens\u00e3o, por ter provocado o acidente, poder\u00e1 ajuizar mandado de seguran\u00e7a visando anul\u00e1-la.","provas":[{"id":3680,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":349056,"hashId":"d5990f2d357d1e48adaaf756700aeb17","enunciado":"<p align=justify>Se Dem\u00e9trio for punido administrativamente, sem direito de\r\ndefesa, com pena de suspens\u00e3o, por ter provocado o acidente,\r\npoder\u00e1 ajuizar mandado de seguran\u00e7a visando anul\u00e1-la.<\/p>","resposta":1239607,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1239608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Dem\u00e9trio, policial civil do estado de Roraima, conduzindo viatura policial em alta velocidade, na persegui\u00e7\u00e3o a bandidos, perdeu o controle do ve\u00edculo, vindo a atingir uma senhora que estava em uma parada de \u00f4nibus. Do acidente, resultou a morte da v\u00edtima. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os direitos e garantias fundamentais, bem como a responsabilidade do Estado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":205351,"enunciado":"<P> Dem\u00e9trio, policial civil do estado de Roraima, conduzindo viatura policial em alta velocidade, na persegui\u00e7\u00e3o a bandidos, perdeu o controle do ve\u00edculo, vindo a atingir uma senhora que estava em uma parada de \u00f4nibus. Do acidente, resultou a morte da v\u00edtima. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os direitos e garantias fundamentais, bem como a responsabilidade do Estado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/349056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo consta das Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares do citado C\u00f3digo, considera-se tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para os fins de:","provas":[{"id":2191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56557,"hashId":"c463a047c089dafdf463a2803e96b58b","enunciado":"<p align=justify>Segundo consta das Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares do citado C\u00f3digo, considera-se tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para os fins de:<\/p>","resposta":267960,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga, apenas.","id":267958,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o, apenas","id":267959,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o, apenas","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga","id":267960,"corpo":"<p align=justify>circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o e estacionamento, apenas","id":267961,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o e estacionamento, apenas","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/56557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um ANAGRAMA como sendo uma permuta\u00e7\u00e3o simples das letras de uma palavra dada. Usando a informa\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 CORRETO afirmar que o n\u00famero de anagra-mas da palavra BHTRANS que come\u00e7am pela letra A \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":2177,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-secretario","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56770,"hashId":"3a20b85c6286640f02064e5d3ef81b73","enunciado":"<p align=justify>Considere um ANAGRAMA como sendo uma permuta\u00e7\u00e3o simples das letras de uma palavra dada.\r\n\r\nUsando a informa\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 CORRETO afirmar que o n\u00famero de anagra-mas da palavra BHTRANS que come\u00e7am pela letra A \u00e9 igual a:\r\n<\/p>","resposta":268929,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600","id":268928,"corpo":"600","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"720","id":268929,"corpo":"720","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"760","id":268930,"corpo":"760","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"800","id":268931,"corpo":"800","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/56770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cinco membros permanentes do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, todos com o poder de veto, s\u00e3o::","provas":[{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"},{"id":1731,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2003"},{"id":1741,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2003"},{"id":1657,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2003"},{"id":1843,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":1821,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":40877,"hashId":"9bceddbe691f9823ae2a0cf7a0d61888","enunciado":"<p align=justify>Os cinco membros permanentes do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, todos com o poder de veto, s\u00e3o::<\/p>","resposta":194390,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inglaterra, Irlanda, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a e EUA","id":194388,"corpo":"<p align=justify> \tInglaterra, Irlanda, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a e EUA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, EUA, R\u00fassia e Ar\u00e1bia Saudita","id":194389,"corpo":"<p align=justify> \tB\u00e9lgica, Fran\u00e7a, EUA, R\u00fassia e Ar\u00e1bia Saudita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Inglaterra, Fran\u00e7a, EUA, R\u00fassia e China","id":194390,"corpo":"<p align=justify> Inglaterra, Fran\u00e7a, EUA, R\u00fassia e China<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" EUA, R\u00fassia, Ar\u00e1bia Saudita, Inglaterra e Espanha","id":194391,"corpo":"<p align=justify> \tEUA, R\u00fassia, Ar\u00e1bia Saudita, Inglaterra e Espanha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/40877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Recep\u00e7\u00e3o","id":784,"slug":"atendente-de-recepcao"},{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prov\u00e1vel que a agilidade pretendida pelos EUA para a consecu\u00e7\u00e3o da paz no Oriente M\u00e9dio, t\u00e3o presente nas palavras de Colin Powell, advenha da derrota sofrida pelos norte-americanos em sua recente investida contra o Iraque de Saddam Hussein.","provas":[{"id":3697,"cargo":{"descricao":"Atendente de Recep\u00e7\u00e3o","id":784,"slug":"atendente-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-atendente-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Atendente de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"},{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":363740,"hashId":"b3dcbf2d4037c433a7c589434fb660d7","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 prov\u00e1vel que a agilidade pretendida pelos EUA para a\r\nconsecu\u00e7\u00e3o da paz no Oriente M\u00e9dio, t\u00e3o presente nas\r\npalavras de Colin Powell, advenha da derrota sofrida pelos\r\nnorte-americanos em sua recente investida contra o Iraque de\r\nSaddam Hussein.<\/p>","resposta":1296431,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1296430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1296431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com o aux\u00edlio do texto acima e tendo em vista o tenso cen\u00e1rio do Oriente M\u00e9dio, julgue os itens seguintes.","id":214477,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3697\/Imagem_26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com o aux\u00edlio do texto acima e tendo em vista o tenso cen\u00e1rio do Oriente M\u00e9dio, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/363740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Um deputado federal concedeu entrevista a um jornal, acusando o presidente de uma autarquia federal de coniv\u00eancia com corrup\u00e7\u00e3o existente nesse \u00f3rg\u00e3o.Nessa situa\u00e7\u00e3o, o parlamentar n\u00e3o estaria amparado pela imunidade parlamentar, visto que o ato foi praticado fora do ambiente do Congresso Nacional e, portanto, fora do exerc\u00edcio estrito do mandato.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932542,"hashId":"eb6957e82e8ea70b33f6b73ff2ce972a","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Um deputado federal concedeu entrevista a um jornal, acusando o presidente de uma autarquia federal de coniv\u00eancia com corrup\u00e7\u00e3o existente nesse \u00f3rg\u00e3o.<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o parlamentar n\u00e3o estaria amparado pela imunidade parlamentar, visto que o ato foi praticado fora do ambiente do Congresso Nacional e, portanto, fora do exerc\u00edcio estrito do mandato.<\/p>","resposta":3270395,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270394,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270395,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das garantias de independ\u00eancia dos agentes pol\u00edticos, julgue os itens que se seguem.","id":356688,"enunciado":"Acerca das garantias de independ\u00eancia dos agentes pol\u00edticos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/932542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Um deputado federal foi condenado em processo criminal, com decis\u00e3o transitada em julgado, pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.Nessa situa\u00e7\u00e3o, um dos efeitos da decis\u00e3o judicial ser\u00e1 a autom\u00e1tica suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos do parlamentar e a conseq\u00fcente perda do mandato.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932546,"hashId":"c2de0d36159520c698cb8315ba595b97","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Um deputado federal foi condenado em processo criminal, com decis\u00e3o transitada em julgado, pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, um dos efeitos da decis\u00e3o judicial ser\u00e1 a autom\u00e1tica suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos do parlamentar e a conseq\u00fcente perda do mandato.<\/p>","resposta":3270403,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das garantias de independ\u00eancia dos agentes pol\u00edticos, julgue os itens que se seguem.","id":356688,"enunciado":"Acerca das garantias de independ\u00eancia dos agentes pol\u00edticos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/932546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Poder constituinte decorrente \u00e9 o poder que t\u00eam os estados-membros de uma Federa\u00e7\u00e3o para elaborar suas pr\u00f3prias Constitui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932556,"hashId":"72502ce821cadcf27b0cbe3cab3e2633","enunciado":"<p>Poder constituinte decorrente \u00e9 o poder que t\u00eam os estados-membros de uma Federa\u00e7\u00e3o para elaborar suas pr\u00f3prias Constitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":3270422,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270422,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270423,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao poder constituinte.","id":356691,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao poder constituinte.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407542,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado Decorrente","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado Decorrente","pai":407542,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407545,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado-decorrente"}],"slug":"direito-constitucional\/932556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na venda de coisa m\u00f3vel, pode o vendedor reservar para si a propriedade, at\u00e9 que o pre\u00e7o esteja integralmente pago.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932576,"hashId":"2d0e2fe65a1d18b5aa8129b8df2bde2e","enunciado":"<p>Na venda de coisa m\u00f3vel, pode o vendedor reservar para si a propriedade, at\u00e9 que o pre\u00e7o esteja integralmente pago.<\/p>","resposta":3270463,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270463,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270462,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos contratos de compra e venda, sob a luz do novo C\u00f3digo Civil \u2014 Lei n.o 10.406\/2002.","id":356694,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos contratos de compra e\r\nvenda, sob a luz do novo C\u00f3digo Civil \u2014 Lei n.o 10.406\/2002.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405966,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-compra-e-venda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"}],"slug":"direito-civil\/932576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assist\u00eancia \u00e9 poss\u00edvel sempre que terceiros demonstrarem interesse, jur\u00eddico ou de fato, no julgamento da lide, sendo admitida somente nos processos de conhecimento e de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932579,"hashId":"0041e3df30dec35b5a3117ec2a6c283e","enunciado":"<p>A assist\u00eancia \u00e9 poss\u00edvel sempre que terceiros demonstrarem interesse, jur\u00eddico ou de fato, no julgamento da lide, sendo admitida somente nos processos de conhecimento e de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa.<\/p>","resposta":3270469,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de terceiros em processos civis, julgue os itens a seguir.","id":356695,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de terceiros em\r\nprocessos civis, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes e procuradores","oab":true,"nome":"Partes e procuradores","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3680,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-partes-e-procuradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/932579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe recurso de agravo retido contra decis\u00e3o de ju\u00edzo a quo que recebe recurso de apela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932587,"hashId":"ec1709b77bdcd3ffe5121c998da8dffe","enunciado":"<p>Cabe recurso de agravo retido contra decis\u00e3o de ju\u00edzo a quo que recebe recurso de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3270485,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270484,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270485,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos em processos civis, julgue os itens que se seguem.","id":356697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos em processos civis, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/932587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a nulidade \u00e9 somente de forma, ela \u00e9 relativa; n\u00e3o sendo alegada pela parte na primeira oportunidade, se convalida por for\u00e7a da preclus\u00e3o.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932595,"hashId":"86d951df4ed35197e7dbeeb747af662f","enunciado":"<p>Se a nulidade \u00e9 somente de forma, ela \u00e9 relativa; n\u00e3o sendo alegada pela parte na primeira oportunidade, se convalida por for\u00e7a da preclus\u00e3o.<\/p>","resposta":3270500,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270500,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270501,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades processuais, julgue os itens a seguir.","id":356699,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades processuais, julgue os itens a seguir.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3723,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/932595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Durante um entrevero, Carlos desferiu um golpe de fac\u00e3o contra a m\u00e3o de seu contentor, que veio a perder dois dedos.Nessa situa\u00e7\u00e3o, Carlos praticou o crime de les\u00e3o corporal de natureza grave, por resultar debilidade permanente de membro.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932600,"hashId":"8e35395e2d959c4edb984fa5cc986513","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Durante um entrevero, Carlos desferiu um golpe de fac\u00e3o contra a m\u00e3o de seu contentor, que veio a perder dois dedos.<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, Carlos praticou o crime de les\u00e3o corporal de natureza grave, por resultar debilidade permanente de membro.<\/p>","resposta":3270510,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a pessoa, julgue os itens seguintes.","id":356700,"enunciado":"Acerca dos crimes contra a pessoa, julgue os itens seguintes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal de Natureza Grave","oab":false,"nome":"Les\u00e3o Corporal de Natureza Grave","pai":406321,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413928,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-de-natureza-grave"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es Corporais","oab":true,"nome":"Les\u00f5es Corporais","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406320,"slug":"direito-penal-lesoes-corporais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades","oab":true,"nome":"Modalidades","pai":406320,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406321,"slug":"direito-penal-modalidades"}],"slug":"direito-penal\/932600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Jorge constrangeu um cego deficiente f\u00edsico de se deslocar at\u00e9 uma ag\u00eancia banc\u00e1ria para receber um benef\u00edcio, privando-o de seu guia e destruindo as suas muletas.Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jorge praticou o crime de constrangimento ilegal.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932601,"hashId":"43f84421e3a3ae86a7781dc41bf1ff79","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Jorge constrangeu um cego deficiente f\u00edsico de se deslocar at\u00e9 uma ag\u00eancia banc\u00e1ria para receber um benef\u00edcio, privando-o de seu guia e destruindo as suas muletas.<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jorge praticou o crime de constrangimento ilegal.<\/p>","resposta":3270512,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270513,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270512,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a pessoa, julgue os itens seguintes.","id":356700,"enunciado":"Acerca dos crimes contra a pessoa, julgue os itens seguintes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constrangimento ilegal e aumento de pena","oab":true,"nome":"Constrangimento ilegal e aumento de pena","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406356,"slug":"direito-penal-constrangimento-ilegal-e-aumento-de-pena"}],"slug":"direito-penal\/932601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a estadual processar e julgar s\u00f3cio-gerente de empresa privada por anota\u00e7\u00e3o falsa em carteira de trabalho e previd\u00eancia social.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932619,"hashId":"cdff2dd4fd54ed9939fc25a613b9ce92","enunciado":"<p>Compete \u00e0 justi\u00e7a estadual processar e julgar s\u00f3cio-gerente de empresa privada por anota\u00e7\u00e3o falsa em carteira de trabalho e previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":3270548,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270548,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270549,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 compet\u00eancia no processo penal, julgue os itens seguintes.","id":356704,"enunciado":"No que tange \u00e0 compet\u00eancia no processo penal, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140","ordem":135},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/932619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u0001\u0004 \u0002Compete \u00e0 justi\u00e7a comum estadual processar e julgar crime de falso testemunho perpetrado em processo trabalhista.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932620,"hashId":"b5192ef6dc9162c985a1977e11b40d08","enunciado":"<p>\u0001\u0004 \u0002Compete \u00e0 justi\u00e7a comum estadual processar e julgar crime de falso testemunho perpetrado em processo trabalhista.<\/p>","resposta":3270551,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270550,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270551,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 compet\u00eancia no processo penal, julgue os itens seguintes.","id":356704,"enunciado":"No que tange \u00e0 compet\u00eancia no processo penal, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140","ordem":135},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/932620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva em desfavor de autor de contraven\u00e7\u00e3o penal, mesmo presentes os fundamentos da cust\u00f3dia cautelar.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932631,"hashId":"f47bfeff454f167b195f37c454e3ab56","enunciado":"<p>N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva em desfavor de autor de contraven\u00e7\u00e3o penal, mesmo presentes os fundamentos da cust\u00f3dia cautelar.<\/p>","resposta":3270572,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270572,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270573,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s pris\u00f5es em flagrante e preventiva, julgue os itens que se seguem.","id":356708,"enunciado":"No que concerne \u00e0s pris\u00f5es em flagrante e preventiva, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 150","ordem":149},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/932631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade entre direitos e deveres individuais.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932634,"hashId":"a8439f6723f832e3939d54bd77be662d","enunciado":"<p>H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade entre direitos e deveres individuais.<\/p>","resposta":3270579,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo\t","id":3270579,"corpo":"<p>Certo\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270578,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":356709,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/07.gif\"><\/p><p>A partir das id\u00e9ias e da forma do texto acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cMudan\u00e7as nos (...) via Web\u201d (l.22-26), h\u00e1 apenas uma ora\u00e7\u00e3o que se classifica como absoluta.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932648,"hashId":"7d84d01746fee94247e582b2d2ce3450","enunciado":"<p>No per\u00edodo \u201cMudan\u00e7as nos (...) via Web\u201d (l.22-26), h\u00e1 apenas uma ora\u00e7\u00e3o que se classifica como absoluta.<\/p>","resposta":3270606,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270607,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270606,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0s id\u00e9ias nele contidas, julgue os itens que se seguem.","id":356711,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/09.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0s id\u00e9ias nele contidas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do texto, o sujeito \u00e9 oracional.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932651,"hashId":"cc5e71b0cdc86f3ca17eb11f03c9aa56","enunciado":"<p>No primeiro per\u00edodo do texto, o sujeito \u00e9 oracional.<\/p>","resposta":3270613,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270612,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270613,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356712,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/10.gif\"><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a  32","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00faltimo per\u00edodo do texto \u00e9 a resposta dada \u00e0s tr\u00eas senten\u00e7as interrogativas que o antecedem.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932653,"hashId":"0c9010bed33637e3b9551c4fd4b12a37","enunciado":"<p>O \u00faltimo per\u00edodo do texto \u00e9 a resposta dada \u00e0s tr\u00eas senten\u00e7as interrogativas que o antecedem.<\/p>","resposta":3270617,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270616,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270617,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356712,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/10.gif\"><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a  32","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para justificar o par\u00e1grafo do documento mostrado \u00e0s margens ou aos recuos direito e esquerdo, \u00e9 suficiente clicar o bot\u00e3o ","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932660,"hashId":"6f7c1b454c2a1c14c04eaaf2a98df537","enunciado":"<p>Para justificar o par\u00e1grafo do documento mostrado \u00e0s margens ou aos recuos direito e esquerdo, \u00e9 suficiente clicar o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/13.gif\"><\/p>","resposta":3270631,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo ","id":3270631,"corpo":"<p>Certo\t\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270630,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356712,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/10.gif\"><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a  32","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/932660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para instalar o Word 2000, que \u00e9 um aplicativo inclu\u00eddo no CD de instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows, no HD do computador, \u00e9 necess\u00e1rio acionar a caixa de di\u00e1logo Adicionar ou remover programas do Windows, cujo \u00edcone encontra-se no Painel de controle.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932663,"hashId":"07bfe5f53cd67fb0cc1452005dcea243","enunciado":"<p>Para instalar o Word 2000, que \u00e9 um aplicativo inclu\u00eddo no CD de instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows, no HD do computador, \u00e9 necess\u00e1rio acionar a caixa de di\u00e1logo Adicionar ou remover programas do Windows, cujo \u00edcone encontra-se no Painel de controle.<\/p>","resposta":3270637,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270636,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270637,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356712,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/10.gif\"><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a  32","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/932663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932672,"hashId":"2dcb721e7fa6ae5a65580b7d159dcd53","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/21.gif\"><\/p>","resposta":3270654,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o intuito de se informar acerca do programa Fome Zero, proposto pelo governo brasileiro, um usu\u00e1rio da Internet acessou, por meio do Internet Explorer 5 e a partir de um microcomputador do tipo PC, o site http:\/\/www.fomezero.org.br. Ap\u00f3s navegar entre as p\u00e1ginas desse site, o usu\u00e1rio obteve, na p\u00e1gina do Internet Explorer 5 acima ilustrada, que cont\u00e9m um par\u00e1grafo introdut\u00f3rio seguido de um gr\u00e1fico, informa\u00e7\u00f5es acerca da distribui\u00e7\u00e3o dos pobres pelos estados da federa\u00e7\u00e3o. Com base na janela acima e na leitura comparativa do texto e do gr\u00e1fico mostrados nessa janela, julgue os itens a seguir.","id":356714,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/19.gif\"><\/p><p>Com o intuito de se informar acerca do programa Fome Zero, proposto pelo governo brasileiro, um usu\u00e1rio da Internet acessou, por\r\nmeio do Internet Explorer 5 e a partir de um microcomputador do tipo PC, o site http:\/\/www.fomezero.org.br. Ap\u00f3s navegar entre as\r\np\u00e1ginas desse site, o usu\u00e1rio obteve, na p\u00e1gina do Internet Explorer 5 acima ilustrada, que cont\u00e9m um par\u00e1grafo introdut\u00f3rio seguido\r\nde um gr\u00e1fico, informa\u00e7\u00f5es acerca da distribui\u00e7\u00e3o dos pobres pelos estados da federa\u00e7\u00e3o. Com base na janela acima e na leitura\r\ncomparativa do texto e do gr\u00e1fico mostrados nessa janela, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420009,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420021,"slug":"informatica-historico"}],"slug":"informatica\/932672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Davos, conforme o texto assinala, o presidente Lula condenou a dubiedade dos pa\u00edses ricos que, utilizando-se de uma ret\u00f3rica livre-cambista, acabam por praticar medidas protecionistas na defesa de seus interesses comerciais.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932675,"hashId":"5a3418f5881bd8a89e981cc1f4816672","enunciado":"<p>Em Davos, conforme o texto assinala, o presidente Lula condenou a dubiedade dos pa\u00edses ricos que, utilizando-se de uma ret\u00f3rica livre-cambista, acabam por praticar medidas protecionistas na defesa de seus interesses comerciais.<\/p>","resposta":3270660,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tema tratado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":356715,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28432\/22.gif\"><\/p><p>Acerca do tema tratado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/932675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tem-se como certo que a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda, no Brasil como em boa parte dos chamados pa\u00edses emergentes, funciona como obst\u00e1culo para o desenvolvimento e para a melhoria dos indicadores sociais.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932678,"hashId":"d9a051cf0c4f3cfe73037a07a006b29f","enunciado":"<p>Tem-se como certo que a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda, no Brasil como em boa parte dos chamados pa\u00edses emergentes, funciona como obst\u00e1culo para o desenvolvimento e para a melhoria dos indicadores sociais.<\/p>","resposta":3270666,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270666,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270667,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Toda a chuva de elogios que o Fundo Monet\u00e1rio Internacional e o Banco Mundial deixaram cair sobre a atual equipe econ\u00f4mica e que valiam tamb\u00e9m para a anterior n\u00e3o impediram uma constata\u00e7\u00e3o humilhante, contida nos Indicadores de Desenvolvimento Mundial, divulgados pelo Banco: o pa\u00eds continua sendo um desastre em termos sociais. A expectativa de vida ao nascer \u00e9 de apenas 68 anos, inferior \u00e0 m\u00e9dia (71) dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina\/Caribe, regi\u00e3o que n\u00e3o chega a ser modelo de desenvolvimento. A renda per capita (US$ 3.070) tamb\u00e9m perde para a m\u00e9dia latino-americana. A taxa de alunos que completam o ensino b\u00e1sico (71%) \u00e9 praticamente igual \u00e0 de Bangladesh, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis do planeta. As 36 por mil crian\u00e7as que morrem antes dos cinco anos s\u00e3o mais que as 32\/1.000 que morrem no L\u00edbano, pa\u00eds v\u00edtima de guerra civil. Cl\u00f3vis Rossi. Depois dos elogios ao pa\u00eds, BIRD exibe desastre social. In: Folha de S. Paulo, 14\/4\/2003, p. B1 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando o assunto que ele aborda, julgue os itens seguintes.","id":356716,"enunciado":"<p align=\"justify\">         Toda a chuva de elogios que o Fundo Monet\u00e1rio\r\nInternacional e o Banco Mundial deixaram cair sobre a atual equipe\r\necon\u00f4mica e que valiam tamb\u00e9m para a anterior n\u00e3o impediram uma\r\nconstata\u00e7\u00e3o humilhante, contida nos Indicadores de Desenvolvimento\r\nMundial, divulgados pelo Banco: o pa\u00eds continua sendo um desastre\r\nem termos sociais. A expectativa de vida ao nascer \u00e9 de apenas\r\n68 anos, inferior \u00e0 m\u00e9dia (71) dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina\/Caribe,\r\nregi\u00e3o que n\u00e3o chega a ser modelo de desenvolvimento. A renda\r\n<em>per capita<\/em> (US$ 3.070) tamb\u00e9m perde para a m\u00e9dia latino-americana.\r\nA taxa de alunos que completam o ensino b\u00e1sico (71%) \u00e9\r\npraticamente igual \u00e0 de Bangladesh, um dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis\r\ndo planeta. As 36 por mil crian\u00e7as que morrem antes dos cinco anos\r\ns\u00e3o mais que as 32\/1.000 que morrem no L\u00edbano, pa\u00eds v\u00edtima de\r\nguerra civil.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Cl\u00f3vis Rossi. Depois dos elogios ao pa\u00eds, BIRD exibe desastre\r\nsocial. In: Folha de S. Paulo, 14\/4\/2003, p. B1 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando o assunto\r\nque ele aborda, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/932678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a resposta CORRETA para os itens abaixo:","provas":[{"id":3358,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2003-acep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Assistente Administrativo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:48","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":108820,"hashId":"27893483308c7fdff3ca10ab144a171d","enunciado":"<P align=justify>Marque a resposta <STRONG>CORRETA<\/STRONG> para os itens abaixo:<\/P>","resposta":514834,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos financeiros garantidos pelo Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC);","id":514830,"corpo":"<p align=justify>os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos financeiros garantidos pelo Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Banco Central autoriza e fiscaliza as empresas emissoras de t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o;","id":514831,"corpo":"<p align=justify>o Banco Central autoriza e fiscaliza as empresas emissoras de t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados t\u00edtulos de renda vari\u00e1vel;","id":514832,"corpo":"<p align=justify>os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados t\u00edtulos de renda vari\u00e1vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o rendimento dos t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9, pela natureza do t\u00edtulo, superior aos CDB&#39;s;","id":514833,"corpo":"<p align=justify>o rendimento dos t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9, pela natureza do t\u00edtulo, superior aos CDB&#39;s;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o t\u00eam por objetivo a capitaliza\u00e7\u00e3o dos pr\u00eamios recebidos dos investidores a fim de constituir, no final do prazo fixado no t\u00edtulo, um capital garantido.","id":514834,"corpo":"<p align=justify>os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o t\u00eam por objetivo a capitaliza\u00e7\u00e3o dos pr\u00eamios recebidos dos investidores a fim de constituir, no\r\nfinal do prazo fixado no t\u00edtulo, um capital garantido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","oab":false,"nome":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404813,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundo-garantidor-de-credito-fgc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404929,"slug":"conhecimentos-bancarios-titulos-de-capitalizacao"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/108820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos citar tr\u00eas componentes pr\u00e1ticos interdependentes no ensino inclusivo. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":3273,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":103468,"hashId":"bc80cab22b2f62358b6e6230cdc0e3e2","enunciado":"<p align=justify>Podemos citar tr\u00eas componentes pr\u00e1ticos interdependentes no ensino\r\ninclusivo. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":489009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho em equipe; apoio institucional; orienta\u00e7\u00e3o adequada.","id":489008,"corpo":"<p align=justify>Trabalho em equipe; apoio institucional; orienta\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redes de apoio; consulta cooperativa e trabalho em equipe; aprendizagem cooperativa.","id":489009,"corpo":"<p align=justify>Redes de apoio; consulta cooperativa e trabalho em equipe;\r\naprendizagem cooperativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00f5es funcionais; rotula\u00e7\u00e3o; aprendizagem cooperativa.","id":489010,"corpo":"<p align=justify>Limita\u00e7\u00f5es funcionais; rotula\u00e7\u00e3o; aprendizagem cooperativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programas adequados; trabalho em equipe; aceita\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":489011,"corpo":"<p align=justify>Programas adequados; trabalho em equipe; aceita\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/103468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nenhum aluno deveria precisar ser aprovado em um teste ou esperar resultados de pesquisa favor\u00e1veis para viver e apreender como membro regular da vida escolar e comunit\u00e1ria. O ensino inclusivo faz sentido e \u00e9 um direto b\u00e1sico; n\u00e3o \u00e9 algo que algu\u00e9m tenha que conquistar. Podemos ent\u00e3o afirmar que:","provas":[{"id":3273,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2003-esag-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Lages - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":103484,"hashId":"509efd4fb1bb49bbe30e0b780e8a661e","enunciado":"<p align=justify>Nenhum aluno deveria precisar ser aprovado em um teste ou esperar\r\nresultados de pesquisa favor\u00e1veis para viver e apreender como membro\r\nregular da vida escolar e comunit\u00e1ria. O ensino inclusivo faz sentido e \u00e9\r\num direto b\u00e1sico; n\u00e3o \u00e9 algo que algu\u00e9m tenha que conquistar. Podemos\r\nent\u00e3o afirmar que:<\/p>","resposta":489079,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando as escolas incluem todos os alunos, a igualdade \u00e9 promovida na sociedade onde os direitos n\u00e3o s\u00e3o iguais, contribuindo assim para a segrega\u00e7\u00e3o social.","id":489076,"corpo":"<p align=justify>Quando as escolas incluem todos os alunos, a igualdade \u00e9\r\npromovida na sociedade onde os direitos n\u00e3o s\u00e3o iguais,\r\ncontribuindo assim para a segrega\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando as escolas incluem todos os alunos, a igualdade n\u00e3o \u00e9 respeitada.","id":489077,"corpo":"<p align=justify>Quando as escolas incluem todos os alunos, a igualdade n\u00e3o \u00e9\r\nrespeitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando as escolas incluem todos os alunos a igualdade se torna excludente, o que resulta em mais conflito social e em uma competi\u00e7\u00e3o desumana.","id":489078,"corpo":"<p align=justify>Quando as escolas incluem todos os alunos a igualdade se torna\r\nexcludente, o que resulta em mais conflito social e em uma\r\ncompeti\u00e7\u00e3o desumana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando as escolas incluem todos os alunos, a igualdade \u00e9 respeitada e promovida como um valor na sociedade, com os resultados vis\u00edveis da paz social e da coopera\u00e7\u00e3o.","id":489079,"corpo":"<p align=justify>Quando as escolas incluem todos os alunos, a igualdade \u00e9\r\nrespeitada e promovida como um valor na sociedade, com os\r\nresultados vis\u00edveis da paz social e da coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/103484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined adverb now refers to year","provas":[{"id":338,"cargo":{"descricao":"Analista de Mercado de Capitais","id":4542,"slug":"analista-de-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-de-mercado-de-capitais-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista de Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:51","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":252978,"hashId":"1445de2cbe9c680be208644de054b577","enunciado":"<P align=justify>The underlined adverb <U>now<\/U> refers to year<\/P>","resposta":968841,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1999.","id":968838,"corpo":"1999.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2002.","id":968839,"corpo":"2002.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2003.","id":968840,"corpo":"2003.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2006.","id":968841,"corpo":"2006.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2007.","id":968842,"corpo":"2007.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 70. ","id":166769,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 70.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/338\/ScreenHunter9.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/338\/ScreenHunter10.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/338\/ScreenHunter11.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/338\/ScreenHunter12.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/338\/ScreenHunter13.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/338\/ScreenHunter14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/252978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. J\u00falio e Manoel, previamente ajustados e com unidade de des\u00edgnios, subtra\u00edram do interior de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria a import\u00e2ncia de R$ 15 mil em dinheiro. J\u00falio ficou com o produto do crime e, voluntariamente, devolveu o numer\u00e1rio subtra\u00eddo \u00e0 autoridade policial, antes da conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito policial. Nessa situa\u00e7\u00e3o, aplicar-se-\u00e1 a J\u00falio e Manoel a causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena do arrependimento posterior.","provas":[{"id":3733,"cargo":{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-notarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Notarial - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132854,"hashId":"0b9e61370e57d4a9477695c1fd60ec9b","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>J\u00falio e Manoel, previamente ajustados e com unidade de des\u00edgnios, subtra\u00edram do interior de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria a import\u00e2ncia de R$ 15 mil em dinheiro. J\u00falio ficou com o produto do crime e, voluntariamente, devolveu o numer\u00e1rio subtra\u00eddo \u00e0 autoridade policial, antes da conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito policial.<\/P>\r\n<P align=justify> Nessa situa\u00e7\u00e3o, aplicar-se-\u00e1 a J\u00falio e Manoel a causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena do arrependimento posterior.<\/P>","resposta":607160,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":607160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":607161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao crime consumado, tentado, da desist\u00eancia volunt\u00e1ria, arrependimento eficaz e arrependimento posterior, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":112002,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao crime consumado, tentado, da desist\u00eancia\r\nvolunt\u00e1ria, arrependimento eficaz e arrependimento posterior,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 e 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/132854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"os enlaces de core possuem maior velocidade de transmiss\u00e3o que os enlaces de borda.","provas":[{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139996,"hashId":"ea3f28938970154865c33ddf1447f73a","enunciado":"<P align=justify>os enlaces de <EM>core<\/EM> possuem maior velocidade de transmiss\u00e3o que os enlaces de borda.<\/P>","resposta":631347,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":631346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":631347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 91 a 100 A figura abaixo apresenta uma topologia t\u00edpica de uma rede corporativa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia de rede mostrada na figura inclu\u00edda no texto I, \u00e9 correto afirmar que","id":115883,"enunciado":"<P align=justify>Texto I &#8211; itens de 91 a 100 <\/P>\r\n<P align=justify>A figura abaixo apresenta uma topologia t\u00edpica de uma rede corporativa.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3818\/imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia de rede mostrada na figura inclu\u00edda no texto I, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as esta\u00e7\u00f5es est\u00e3o ligadas aos comutadores de borda em uma topologia em estrela. Essa topologia f\u00edsica n\u00e3o corresponde \u00e0 topologia l\u00f3gica da rede caso haja redes locais virtuais envolvendo esta\u00e7\u00f5es ligadas a dois ou mais comutadores de borda distintos.","provas":[{"id":3818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-rs-2003-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":139999,"hashId":"ef62232c597652c6a0282c64d4a95f20","enunciado":"<p align=justify>as esta\u00e7\u00f5es est\u00e3o ligadas aos comutadores de borda em uma topologia em estrela. Essa topologia f\u00edsica n\u00e3o corresponde \u00e0\r\ntopologia l\u00f3gica da rede caso haja redes locais virtuais envolvendo esta\u00e7\u00f5es ligadas a dois ou mais comutadores de borda distintos.<\/p>","resposta":631352,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":631353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":631352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I &#8211; itens de 91 a 100 A figura abaixo apresenta uma topologia t\u00edpica de uma rede corporativa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia de rede mostrada na figura inclu\u00edda no texto I, \u00e9 correto afirmar que","id":115883,"enunciado":"<P align=justify>Texto I &#8211; itens de 91 a 100 <\/P>\r\n<P align=justify>A figura abaixo apresenta uma topologia t\u00edpica de uma rede corporativa.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3818\/imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topologia de rede mostrada na figura inclu\u00edda no texto I, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/139999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retirada da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d (l.7), cujo emprego \u00e9 opcional, n\u00e3o altera as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas do texto.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440262,"hashId":"944920fc3721c8207e77abed34da3c7e","enunciado":"<p align=justify>A retirada da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d (l.7), cujo emprego \u00e9 opcional,\r\nn\u00e3o altera as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas do texto.<\/p>","resposta":1561350,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1561350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1561349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s estruturas e id\u00e9ias do texto acima e a aspectos relativos ao tema que ele focaliza, julgue os itens a seguir.","id":254552,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s estruturas e id\u00e9ias do texto acima e a aspectos relativos ao tema que ele focaliza, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 16","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao terem recusado condenar explicitamente o terrorismo, os governos de Berlim e Paris parecem ter convergido no temor de que, se o fizessem, estariam contribuindo para a efetiva implanta\u00e7\u00e3o da hegemonia mundial norte-americana.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440277,"hashId":"99cdc8ff7e3d3a361236856c21805295","enunciado":"<p align=justify>Ao terem recusado condenar explicitamente o terrorismo, os\r\ngovernos de Berlim e Paris parecem ter convergido no temor\r\nde que, se o fizessem, estariam contribuindo para a efetiva\r\nimplanta\u00e7\u00e3o da hegemonia mundial norte-americana.<\/p>","resposta":1561380,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1561380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1561379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto acima e de aspectos diversos que podem ser associados ao assunto nele abordado, julgue os itens seguintes.","id":254554,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do texto acima e de aspectos diversos que podem ser associados ao assunto nele abordado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201ca cada 289 cidades\u201d (l.5), ao se inserir das ap\u00f3s \u201ccada\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e a informa\u00e7\u00e3o original s\u00e3o mantidas.","provas":[{"id":11429,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2003-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Agente de Tr\u00e2nsito - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":440303,"hashId":"f6ccacbaf004d040f508732eafdac552","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201ca cada 289 cidades\u201d (l.5), ao se inserir das ap\u00f3s\r\n\u201ccada\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e a informa\u00e7\u00e3o\r\noriginal s\u00e3o mantidas.<\/p>","resposta":1561432,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1561432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e ao tema nele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":254559,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11429\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e ao tema nele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado de op\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es, para efeito de liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira, o ato de exercer a op\u00e7\u00e3o configura-se como uma liquida\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":115,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7994,"hashId":"b57dd08d0b10ecb53e1d4c6164d03cf8","enunciado":"<p align=justify>No mercado de op\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es, para efeito de liquida\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica e financeira, o ato de exercer a op\u00e7\u00e3o configura-se\r\ncomo uma liquida\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":39532,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no mercado \u00e0 vista.","id":39532,"corpo":"<p align=justify>no mercado \u00e0 vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"no mercado a termo.","id":39533,"corpo":"<p align=justify>no mercado a termo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"no mercado futuro.","id":39534,"corpo":"<p align=justify>no mercado futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"de recompra de a\u00e7\u00f5es.","id":39535,"corpo":"<p align=justify>de recompra de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"de dep\u00f3sito de margens.","id":39536,"corpo":"<p align=justify>de dep\u00f3sito de margens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de op\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mercado de op\u00e7\u00f5es","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404921,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-opcoes"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures convers\u00edveis","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures convers\u00edveis","pai":404905,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404904,"slug":"conhecimentos-bancarios-debentures-conversiveis"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/7994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infla\u00e7\u00e3o acumulada no primeiro semestre de determinado ano foi de 20%. Uma pessoa aplicou R$ 12.000,00 no in\u00edcio deste per\u00edodo e resgatou R$ 18.000,00 no final. A taxa real de retorno no per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o foi de","provas":[{"id":114,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8227,"hashId":"6553f0d3dd991bbf119578ffbcb64ac1","enunciado":"<p align=justify>A infla\u00e7\u00e3o acumulada no primeiro semestre de determinado\r\nano foi de 20%. Uma pessoa aplicou R$ 12.000,00\r\nno in\u00edcio deste per\u00edodo e resgatou R$ 18.000,00 no final. A\r\ntaxa real de retorno no per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o foi de<\/p>","resposta":40692,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%","id":40692,"corpo":"<p align=justify>25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"27,5%","id":40693,"corpo":"<p align=justify>27,5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"30%","id":40694,"corpo":"<p align=justify>30%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"45%","id":40695,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"50%","id":40696,"corpo":"<p align=justify>50%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408951,"slug":"matematica-financeira-inflacao-acumulada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/8227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, do Esporte e da Cultura de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seed-se-se"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto abaixo.\"N\u00e3o conheceu feitores que lhe orientassem os servi\u00e7os, nem fiscais que lhe exigissem o cumprimento estrito das tarefas; n\u00e3o conheceu cercas que lhe barrassem o caminhar solto e espont\u00e2neo, n\u00e3o sofreu o disciplinamento da proximidade de patr\u00f5es rigorosos e muito menos a a\u00e7\u00e3o coercitiva do poder p\u00fablico. N\u00e3o soa estranho, portanto, que o arrojo pessoal, o aventureirismo e um acentuado gosto pelas solu\u00e7\u00f5es violentas aflorasse num homem com estas caracter\u00edsticas. Nos seus menores gestos, \u00e9 poss\u00edvel surpreender os tra\u00e7os fortes da sobranceria, do orgulho exagerado, das susceptibilidades agudas especialmente no plano das quest\u00f5es de honra.\"(Frederico Pernambucano de A. Melo. In. Maria Thetis Nunes. Sergipe Colonial I. Rio de Janeiro: Universidade Federal de Sergipe, 1989, p.105)I. Distanciadas do litoral, onde estavam sediadas as autoridades representativas do poder metropolitano, os habitantes da zona de cria\u00e7\u00e3o de gado viveram muito tempo entregues a si mesmo, sem organiza\u00e7\u00e3o administrativa e sem o alcance da atua\u00e7\u00e3o dessas autoridades.II. A longa perman\u00eancia dos holandeses na regi\u00e3o contribuiu para a miscigena\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nativa e para o desenvolvimento de uma sociedade com caracter\u00edsticas espec\u00edficas, pr\u00f3prias das zonas sertanejas dedicada \u00e0 pecu\u00e1ria e \u00e0 economia voltada para o mercado externo.III. O desenvolvimento da cria\u00e7\u00e3o de gado fez com que, no decorrer do s\u00e9culo XVIII, come\u00e7assem a destacar-se povoa\u00e7\u00f5es de Campos do Rio Real, Riacho do Dantas, Sim\u00e3o Dias, Aquidab\u00e3, Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, Malhador, Curral das Pedras, Porto da Folha, Campo do Brito e Carira.IV. No interior sergipano, tr\u00eas localidades denominadas Mocambo \u2212 uma no munic\u00edpio de Aquidab\u00e3, outra no de Porto da Folha e uma terceira em Frei Paulo, atestam a import\u00e2ncia da pecu\u00e1ria no desenvolvimento de focos de resist\u00eancia nativa contra a explora\u00e7\u00e3o metropolitana. Pode-se associar ao fen\u00f4meno a que o texto se refere APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, do Esporte e da Cultura de Sergipe","sigla":"SEED SE","id":983,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seed-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"seed-se-se-2003-fcc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SEED SE - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":9209,"hashId":"0ecf156fe6a8af0c3619c98740c077c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o conheceu feitores que lhe orientassem os servi\u00e7os, nem fiscais que lhe exigissem o cumprimento estrito das tarefas; n\u00e3o conheceu cercas que lhe barrassem o caminhar solto e espont\u00e2neo, n\u00e3o sofreu o disciplinamento da proximidade de patr\u00f5es rigorosos e muito menos a a\u00e7\u00e3o coercitiva do poder p\u00fablico. N\u00e3o soa estranho, portanto, que o arrojo pessoal, o aventureirismo e um acentuado gosto pelas solu\u00e7\u00f5es violentas aflorasse num homem com estas caracter\u00edsticas. Nos seus menores gestos, \u00e9 poss\u00edvel surpreender os tra\u00e7os fortes da sobranceria, do orgulho exagerado, das susceptibilidades agudas especialmente no plano das quest\u00f5es de honra.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Frederico Pernambucano de A. Melo. In. Maria Thetis Nunes. Sergipe Colonial I. Rio de Janeiro: Universidade Federal de Sergipe, 1989, p.105)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Distanciadas do litoral, onde estavam sediadas as autoridades representativas do poder metropolitano, os habitantes da zona de cria\u00e7\u00e3o de gado viveram muito tempo entregues a si mesmo, sem organiza\u00e7\u00e3o administrativa e sem o alcance da atua\u00e7\u00e3o dessas autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A longa perman\u00eancia dos holandeses na regi\u00e3o contribuiu para a miscigena\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nativa e para o desenvolvimento de uma sociedade com caracter\u00edsticas espec\u00edficas, pr\u00f3prias das zonas sertanejas dedicada \u00e0 pecu\u00e1ria e \u00e0 economia voltada para o mercado externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O desenvolvimento da cria\u00e7\u00e3o de gado fez com que, no decorrer do s\u00e9culo XVIII, come\u00e7assem a destacar-se povoa\u00e7\u00f5es de Campos do Rio Real, Riacho do Dantas, Sim\u00e3o Dias, Aquidab\u00e3, Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, Malhador, Curral das Pedras, Porto da Folha, Campo do Brito e Carira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No interior sergipano, tr\u00eas localidades denominadas Mocambo \u2212 uma no munic\u00edpio de Aquidab\u00e3, outra no de Porto da Folha e uma terceira em Frei Paulo, atestam a import\u00e2ncia da pecu\u00e1ria no desenvolvimento de focos de resist\u00eancia nativa contra a explora\u00e7\u00e3o metropolitana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se associar ao fen\u00f4meno a que o texto se refere APENAS o que se afirma em<\/p>","resposta":45289,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":45288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III","id":45289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":45290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III","id":45291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV","id":45292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400117,"slug":"historia-sergipe-se"}],"slug":"historia\/9209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562,"slug":"analista-judiciario-area-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer para criar uma pasta e realizar uma c\u00f3pia de um Arquivo para esta pasta devemos:","provas":[{"id":444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562,"slug":"analista-judiciario-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tre-ac-ac-2003-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":13490,"hashId":"3434df820a8e5892c428942188615b31","enunciado":"<p align=justify>No Windows Explorer para criar uma pasta e realizar uma\r\nc\u00f3pia de um Arquivo para esta pasta devemos:<\/p>","resposta":66548,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Pasta &#8722; colocar o nome da pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser copiado e clicar em Editar &#8211; Recortar e posicionar na pasta desejada e clicar Editar &#8211; Colar.","id":66545,"corpo":"<p align=justify>Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Pasta &#8722; colocar o nome\r\nda pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser\r\ncopiado e clicar em Editar &#8211; Recortar e posicionar na\r\npasta desejada e clicar Editar &#8211; Colar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Atalho &#8722; colocar o nome da pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser copiado e clicar em Editar &#8211; Colar e posicionar na pasta desejada e clicar Editar &#8211; Copiar.","id":66546,"corpo":"<p align=justify>Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Atalho &#8722; colocar o nome\r\nda pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser\r\ncopiado e clicar em Editar &#8211; Colar e posicionar na\r\npasta desejada e clicar Editar &#8211; Copiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Atalho &#8722; colocar o nome da pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser copiado e clicar em Editar &#8211; Copiar e posicionar na pasta desejada e clicar Editar &#8211; Colar.","id":66547,"corpo":"<p align=justify>Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Atalho &#8722; colocar o nome\r\nda pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser\r\ncopiado e clicar em Editar &#8211; Copiar e posicionar na\r\npasta desejada e clicar Editar &#8211; Colar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Pasta &#8722; colocar o nome da pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser copiado e clicar em Editar &#8211; Copiar e posicionar na pasta desejada e clicar Editar &#8211; Colar.","id":66548,"corpo":"<p align=justify>Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Pasta &#8722; colocar o nome\r\nda pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser\r\ncopiado e clicar em Editar &#8211; Copiar e posicionar na\r\npasta desejada e clicar Editar &#8211; Colar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Pasta &#8722; colocar o nome da pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser copiado e clicar em Editar &#8211; Copiar e posicionar na pasta desejada e clicar Editar &#8211; Pesquisar.","id":66549,"corpo":"<p align=justify>Clicar em Arquivo &#8722; Novo &#8722; Pasta &#8722; colocar o nome\r\nda pasta. Em seguida selecionar o arquivo a ser\r\ncopiado e clicar em Editar &#8211; Copiar e posicionar na\r\npasta desejada e clicar Editar &#8211; Pesquisar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/13490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do poder Judici\u00e1rio:","provas":[{"id":2319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2003-fec-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FEC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":60703,"hashId":"f084076d8b247a24a9c723f67caf3a73","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do \r\npoder Judici\u00e1rio:<\/p>","resposta":287028,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osTribunais e Ju\u00edzes Militares","id":287028,"corpo":"<p align=justify>osTribunais e Ju\u00edzes Militares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal de Justi\u00e7a e o Supremo Tribunal do Trabalho;","id":287029,"corpo":"<p align=justify>o Supremo Tribunal de Justi\u00e7a e o Supremo Tribunal\r\ndo Trabalho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e os Tribunais de Contas dos Estados;","id":287030,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e os Tribunais de \r\nContas dos Estados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"osTribunais e Ju\u00edzes de Paz;","id":287031,"corpo":"<p align=justify>osTribunais e Ju\u00edzes de Paz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os Ju\u00edzes e Tribunais de exce\u00e7\u00e3o.","id":287032,"corpo":"<p align=justify>os Ju\u00edzes e Tribunais de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405268,"slug":"direito-constitucional-orgaos-do-poder-judiciario-artigo-92-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/60703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comprador foi instru\u00eddo a n\u00e3o efetuar compras que ultrapassem trezentos reais (R$ 300,00) de um \u00fanico produto. Para tanto ele criou uma f\u00f3rmula con-dicional que age sobre a coluna D e destaca visualmente, com o valor em ne-grito e vermelho, uma c\u00e9lula de total de produto que ultrapasse esse valor. Isso pode ser feito, no Microsoft Excel, por meio do recurso dispon\u00edvel via o menu \"Formatar\" &#8594; \"Formata\u00e7\u00e3o Condicional...\". Marque a alternativa que possui a f\u00f3rmula corretamente montada por esse recurso:","provas":[{"id":2268,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - Auxiliar Administrativo - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":68486,"hashId":"80ad74105cc0a3e4319bf5c45df5b670","enunciado":"<p align=justify>O comprador foi instru\u00eddo a n\u00e3o efetuar compras que ultrapassem trezentos reais (R$ 300,00) de um \u00fanico produto. Para tanto ele criou uma f\u00f3rmula con-dicional que age sobre a coluna D e destaca visualmente, com o valor em ne-grito e vermelho, uma c\u00e9lula de total de produto que ultrapasse esse valor. Isso pode ser feito, no Microsoft Excel, por meio do recurso dispon\u00edvel via o menu \"Formatar\" &#8594; \"Formata\u00e7\u00e3o Condicional...\". Marque a alternativa que possui a f\u00f3rmula corretamente montada por esse recurso:<\/p>","resposta":323196,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 maior do que 300","id":323196,"corpo":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 maior do que 300","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 maior ou igual a 300","id":323197,"corpo":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 maior ou igual a 300","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 menor do que 300","id":323198,"corpo":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 menor do que 300","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 menor ou igual a 300","id":323199,"corpo":"O valor da c\u00e9lula \u00e9 menor ou igual a 300","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Esta tabela em Microsoft Excel ser\u00e1 utilizada nas quest\u00f5es de 38 a 40, a seguir. Essa tabela mostra produtos a serem comprados para a revenda. A primeira coluna descreve o produto, a segunda possui o valor unit\u00e1rio do produto, seja em unidade ou quilograma, a terceira coluna possui a quantidade ofertada do produto, e a quarta coluna possui o pre\u00e7o de compra de uma quantidade de produto, ou seja, a quantidade ofertada multiplicada pelo pre\u00e7o unit\u00e1rio. A c\u00e9-lula D11 mostra o somat\u00f3rio dos totais de cada produto, evidenciando assim o total a ser gasto na compra de todos os produtos presentes na planilha. ","id":59926,"enunciado":"<P>Esta tabela em Microsoft Excel ser\u00e1 utilizada nas quest\u00f5es de 38 a 40, a seguir. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2268\/GQ38.JPG><\/P>\r\n<P>Essa tabela mostra produtos a serem comprados para a revenda. A primeira coluna descreve o produto, a segunda possui o valor unit\u00e1rio do produto, seja em unidade ou quilograma, a terceira coluna possui a quantidade ofertada do produto, e a quarta coluna possui o pre\u00e7o de compra de uma quantidade de produto, ou seja, a quantidade ofertada multiplicada pelo pre\u00e7o unit\u00e1rio. A c\u00e9-lula D11 mostra o somat\u00f3rio dos totais de cada produto, evidenciando assim o total a ser gasto na compra de todos os produtos presentes na planilha. <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/68486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268,"slug":"tj-sc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Auxiliar","id":2486,"slug":"tecnico-judiciario-area-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Ao juiz da inf\u00e2ncia e da juventude, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, compete suprir a capacidade ou o consentimento para o casamento de adolescente sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o. Para tanto \u00e9 imprescind\u00edvel que: ","provas":[{"id":2644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Auxiliar","id":2486,"slug":"tecnico-judiciario-area-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268,"slug":"tj-sc"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2003-tj-sc-tecnico-judiciario-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Auxiliar - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":70717,"hashId":"16e1ef29c010819799ce977ac715decc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P>Ao juiz da inf\u00e2ncia e da juventude, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, compete suprir a capacidade ou o consentimento para o casamento de adolescente sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o. Para tanto \u00e9 imprescind\u00edvel que:\r\n<\/p>","resposta":333837,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se comprove gravidez.","id":333836,"corpo":"<p align=justify> \tse comprove gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" os direitos do adolescente estejam sendo amea\u00e7ados ou violados por falta, omiss\u00e3o ou abusos dos pais ou respons\u00e1vel.","id":333837,"corpo":"<p align=justify> \tos direitos do adolescente estejam sendo amea\u00e7ados ou violados por falta, omiss\u00e3o ou abusos dos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" o adolescente tenha praticado ato infracional e esteja internado \u00e0 ordem do juiz competente.","id":333838,"corpo":"<p align=justify> \to adolescente tenha praticado ato infracional e esteja internado \u00e0 ordem do juiz competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" o oficial do registro civil tenha suscitado d\u00favida sobre a idade do pretendente.","id":333839,"corpo":"<p align=justify> \to oficial do registro civil tenha suscitado d\u00favida sobre a idade do pretendente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SC","pai":395443,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394787,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/70717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o representa","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304482,"hashId":"122d6b794a8bfe43a648b9148aef393c","enunciado":"<p align=justify>Uma a\u00e7\u00e3o representa<\/p>","resposta":1113208,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior parcela do capital social de uma empresa.","id":1113207,"corpo":"<p align=justify>a maior parcela do capital social de uma empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a menor parcela do capital social de uma empresa.","id":1113208,"corpo":"<p align=justify>a menor parcela do capital social de uma empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma companhia.","id":1113209,"corpo":"<p align=justify>o patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma companhia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as reservas de lucros de uma companhia.","id":1113210,"corpo":"<p align=justify>as reservas de lucros de uma companhia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a parcela m\u00e9dia do capital social de uma empresa.","id":1113211,"corpo":"<p align=justify>a parcela m\u00e9dia do capital social de uma empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Valores Mobili\u00e1rios","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397745,"slug":"conhecimentos-bancarios-valores-mobiliarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ganho l\u00edquido obtido no mercado \u00e0 vista de a\u00e7\u00f5es \u00e9 tributado atualmente \u00e0 al\u00edquota de","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304507,"hashId":"0caa5ae0bf69f393c992fc9e9f941a67","enunciado":"<p align=justify>O ganho l\u00edquido obtido no mercado \u00e0 vista de a\u00e7\u00f5es \u00e9\r\ntributado atualmente \u00e0 al\u00edquota de<\/p>","resposta":1113261,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1%","id":1113257,"corpo":"<p align=justify>1%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5%","id":1113258,"corpo":"<p align=justify>5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10%","id":1113259,"corpo":"<p align=justify>10%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15%","id":1113260,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20%","id":1113261,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Valores Mobili\u00e1rios","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397745,"slug":"conhecimentos-bancarios-valores-mobiliarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos mercados a prazo da Bolsa de Valores, s\u00e3o exigidos os dep\u00f3sitos de garantias iniciais e adicionais para","provas":[{"id":336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538,"slug":"analista-area-mercado-de-capitais"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-area-mercado-de-capitais-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304765,"hashId":"4b93b13c9cd11ba709cebb1cda9f5ebd","enunciado":"<p align=justify>Nos mercados a prazo da Bolsa de Valores, s\u00e3o exigidos\r\nos dep\u00f3sitos de garantias iniciais e adicionais para<\/p>","resposta":1113889,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compradores de op\u00e7\u00f5es de compra.","id":1113886,"corpo":"<p align=justify>compradores de op\u00e7\u00f5es de compra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compradores de op\u00e7\u00f5es de venda.","id":1113887,"corpo":"<p align=justify>compradores de op\u00e7\u00f5es de venda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vendedores cobertos de op\u00e7\u00f5es de compra.","id":1113888,"corpo":"<p align=justify>vendedores cobertos de op\u00e7\u00f5es de compra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compradores \u00e0 termo.","id":1113889,"corpo":"<p align=justify>compradores \u00e0 termo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vendedores cobertos de op\u00e7\u00f5es de venda.","id":1113890,"corpo":"<p align=justify>vendedores cobertos de op\u00e7\u00f5es de venda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bolsa de valores","oab":false,"nome":"Bolsa de valores","pai":429978,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":429979,"slug":"conhecimentos-bancarios-bolsa-de-valores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de Bolsa","oab":false,"nome":"Mercado de Bolsa","pai":404917,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":429978,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-bolsa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de capitais","oab":false,"nome":"Mercado de capitais","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397752,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-capitais"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/304765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo per\u00edodo do texto, as v\u00edrgulas que isolam o nome do \"representante da Casa Branca\" justificam-se por se tratar de aposto.","provas":[{"id":3639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2003-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":126144,"hashId":"5ed383d1d3c99924662e0601b029d714","enunciado":"<p align=justify>No segundo per\u00edodo do texto, as v\u00edrgulas que\r\nisolam o nome do \"representante da Casa Branca\"\r\njustificam-se por se tratar de aposto.<\/p>","resposta":583706,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":583706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":583707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A proposta do MERCOSUL de liberar 34% do com\u00e9rcio de bens industriais e 38% do setor agr\u00edcola para a ALCA em dez anos n\u00e3o 4 agradou aos EUA. O representante da CasaBranca, Robert Zoellick, deixou claro ao governo brasileiro que seu pa\u00eds considera a proposta do 7 MERCOSUL modesta e espera que o bloco melhore sua oferta at\u00e9 junho. O Estado de 8. Paulo, 17\/2\/2003, capa (com adapta\u00e7\u00f5es), Considerando o texto acima, julgue os itens de 42 a 46.","id":108136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A proposta do MERCOSUL de liberar <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">34% do com\u00e9rcio de bens industriais e 38% do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> setor agr\u00edcola para a ALCA em dez anos n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>agradou aos EUA. O representante da Casa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Branca, Robert Zoellick, deixou claro ao governo <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">brasileiro que seu pa\u00eds considera a proposta do <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> MERCOSUL modesta e espera que o bloco<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> melhore sua oferta at\u00e9 junho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">O Estado de 8. Paulo, 17\/2\/2003, capa (com adapta\u00e7\u00f5es), <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima, julgue os itens de <strong>42<\/strong> a <strong>46.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  42 a 46","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/126144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao empregar o pronome \"aquele\" (l.38), referindo-se ao barco, o marinheiro revela que a embarca\u00e7\u00e3o estava distante dos dois homens.","provas":[{"id":3668,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2003-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM PA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127696,"hashId":"ed47451adeba9aa0f5a3047e8a36e1d1","enunciado":"<P align=justify>Ao empregar o pronome \"aquele\" (<EM>l<\/EM>.38), referindo-se ao barco, o marinheiro revela que a embarca\u00e7\u00e3o estava distante dos dois homens.<\/P>","resposta":589763,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":589763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":589764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias e suas rela\u00e7\u00f5es no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":109162,"enunciado":"<P align=justify><IMG style=\"WIDTH: 357px; HEIGHT: 579px\" height=562 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_01 Jul. 18 17.37.gif\" width=309><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias e suas rela\u00e7\u00f5es no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o dos versos 8 e 9 relaciona-se, semanticamente, a \"ramos\" (v.7).","provas":[{"id":3668,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2003-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM PA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127719,"hashId":"2dbc01c6b8cf32c16ef32e0c714f0fd8","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A informa\u00e7\u00e3o dos versos 8 e 9 relaciona-se, semanticamente, a \"ramos\" (<EM>v<\/EM>.7).<\/P><\/p>","resposta":589863,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":589864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":589863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao vocabul\u00e1rio e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":109174,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=367 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_26 Jul. 18 20.47.gif\" width=350><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao vocabul\u00e1rio e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condena\u00e7\u00e3o criminal definitiva pode dar causa \u00e0 suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos.","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129009,"hashId":"c5f9d53328451aa9b1fdccb7d0496540","enunciado":"<p align=justify>A condena\u00e7\u00e3o criminal definitiva pode dar causa \u00e0 suspens\u00e3o\r\nde direitos pol\u00edticos.<\/p>","resposta":594670,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":594670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":594671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos pol\u00edticos e de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":109990,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos pol\u00edticos e de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/129009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelos dados do IBGE, est\u00e1 havendo sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o das disparidades salariais entre os trabalhadores brasileiros.","provas":[{"id":3680,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Agente - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":349027,"hashId":"aef174e4e3fd8770cc037e713c0cbdad","enunciado":"<p align=justify>Pelos dados do IBGE, est\u00e1 havendo sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o das\r\ndisparidades salariais entre os trabalhadores brasileiros.<\/p>","resposta":1239535,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1239535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":205344,"enunciado":"<FONT face=TT1A7o00 size=2><FONT face=TT1A7o00 size=2>\r\n<P align=left><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3680\/Imagem_10.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/349027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal privada poder\u00e1 ser intentada mediante queixa, tanto pelo ofendido como por seu representante legal.","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129157,"hashId":"b2dc04bcc3699004f1a713627a4e378e","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o penal privada poder\u00e1 ser intentada mediante queixa,\r\ntanto pelo ofendido como por seu representante legal.<\/p>","resposta":595071,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":595071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":595072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110058,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":406620,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414165,"slug":"direito-processual-penal-representacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/129157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato do fiscal decorreu do poder de pol\u00edcia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129203,"hashId":"e6cb931bd03b58f19e82c75ca0368135","enunciado":"<p align=justify>O ato do fiscal decorreu do poder de pol\u00edcia da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":595202,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":595203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":595202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":110076,"enunciado":"<P align=justify>Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 137","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/129203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soberania \u00e9 elemento indispens\u00e1vel do conceito de Estado nacional, garantia de sua autodetermina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3691,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":129236,"hashId":"7d636bcf59184bc3bbf6e2905b101d9a","enunciado":"<p align=justify>A soberania \u00e9 elemento indispens\u00e1vel do conceito de\r\nEstado nacional, garantia de sua autodetermina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":595293,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":595294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":595293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conceito, da organiza\u00e7\u00e3o e dos fins do Estado, do governo e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110085,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do conceito, da organiza\u00e7\u00e3o e dos fins do Estado, do\r\ngoverno e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 150","ordem":144},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/129236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor est\u00e1vel em exerc\u00edcio de mandato eletivo em diretoria sindical representativa da classe, durante o cumprimento de, no m\u00e1ximo, dois mandatos, ter\u00e1 direito \u00e0 disponibilidade, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo permanente de que seja titular.","provas":[{"id":3710,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-digitador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Digitador - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131299,"hashId":"7dae24f7118744ab62c17c569e31c9b5","enunciado":"<p align=justify>O servidor est\u00e1vel em exerc\u00edcio de mandato eletivo em diretoria sindical representativa da classe, durante o cumprimento de, no\r\nm\u00e1ximo, dois mandatos, ter\u00e1 direito \u00e0 disponibilidade, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo permanente de que seja titular.<\/p>","resposta":602261,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":602262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":602261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia, julgue os itens seguintes.","id":111199,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/131299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trabalho em equipe, a subordina\u00e7\u00e3o enseja atitudes de lealdade, dedica\u00e7\u00e3o, disciplina e colabora\u00e7\u00e3o com os pares e com a ger\u00eancia.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131491,"hashId":"d2b571517f76dc64dc4c2755795ad54f","enunciado":"<p align=justify>No trabalho em equipe, a subordina\u00e7\u00e3o enseja atitudes de\r\nlealdade, dedica\u00e7\u00e3o, disciplina e colabora\u00e7\u00e3o com os pares\r\ne com a ger\u00eancia.<\/p>","resposta":602947,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":602948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":602947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do trabalho em equipe, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":111322,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do trabalho em equipe, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/131491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o bom atendimento ao p\u00fablico, s\u00e3o necess\u00e1rios conhecimentos e habilidades, que podem ser treinados, adquiridos ou desenvolvidos.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131495,"hashId":"91804ec05a0d757b601ba44edbfb248a","enunciado":"<p align=justify>Para o bom atendimento ao p\u00fablico, s\u00e3o necess\u00e1rios\r\nconhecimentos e habilidades, que podem ser treinados,\r\nadquiridos ou desenvolvidos.<\/p>","resposta":602954,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":602955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":602954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":111326,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/131495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao tomar posse no cargo para o qual foi nomeado, o candidato apresentar\u00e1 obrigatoriamente declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituam seu patrim\u00f4nio e prestar\u00e1 o compromisso de bem servir ao estado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o se admite a posse por procura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131566,"hashId":"e91cd39eb6a7482d887fb9f042cd5f10","enunciado":"<p align=justify>Ao tomar posse no cargo para o qual foi nomeado, o\r\ncandidato apresentar\u00e1 obrigatoriamente declara\u00e7\u00e3o de bens\r\ne valores que constituam seu patrim\u00f4nio e prestar\u00e1 o\r\ncompromisso de bem servir ao estado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o se\r\nadmite a posse por procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":603156,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":603155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":603156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia, julgue os itens seguintes.","id":111355,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o\r\nEstatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/131566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio, preenchidos os requisitos legais, poder\u00e1 ser promovido por merecimento.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131569,"hashId":"52d43dcda3622fdd59f76c1d517e4c4a","enunciado":"<p align=justify>O servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio, preenchidos os requisitos\r\nlegais, poder\u00e1 ser promovido por merecimento.<\/p>","resposta":603162,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":603161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":603162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia, julgue os itens seguintes.","id":111355,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual n.\u00ba 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o\r\nEstatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/131569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na data designada para a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, as partes devem comparecer acompanhadas das testemunhas que foram previamente arroladas.","provas":[{"id":3723,"cargo":{"descricao":"Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o","id":1224,"slug":"encarregado-de-recepcao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-encarregado-de-recepcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Encarregado de Recep\u00e7\u00e3o - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131580,"hashId":"54a4597705c4585880c6e684dcd640e9","enunciado":"<p align=justify>Na data designada para a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento, as partes devem comparecer acompanhadas das\r\ntestemunhas que foram previamente arroladas.<\/p>","resposta":603183,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":603184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":603183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais, julgue os itens que se seguem.","id":111356,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150","ordem":143},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/131580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 exonerado o servidor que n\u00e3o tomar posse no cargo no prazo m\u00e1ximo de trinta dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial.","provas":[{"id":3725,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-secretario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Secret\u00e1rio - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":131896,"hashId":"242a1df0a1d20bf129ded49c42b8acd4","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 exonerado o servidor que n\u00e3o tomar posse no cargo no\r\nprazo m\u00e1ximo de trinta dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o\r\ndo ato de nomea\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":604042,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":604042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":604041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.o 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores Civis do Estado da Bahia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Estaduais, julgue os itens que se seguem.","id":111486,"enunciado":"<P align=justify>Acerca da Lei n.<SUP>o<\/SUP> 6.677\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores Civis do Estado da Bahia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Estaduais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150","ordem":148},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/131896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da imunidade profissional do advogado, suas manifesta\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio de sua atividade n\u00e3o se podem constituir em desacato.","provas":[{"id":3733,"cargo":{"descricao":"Notarial","id":1695,"slug":"notarial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2003-cespe-cebraspe-notarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Notarial - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132645,"hashId":"d58df5aa583e2c7a77b782e216c05cc5","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da imunidade profissional do advogado, suas\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio de sua atividade n\u00e3o se podem\r\nconstituir em desacato.<\/p>","resposta":606532,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":606531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":606532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, e o Estatuto da Ordem dos Advogados (Lei n.\u00ba 8.906\/1994) lhe confere prerrogativas para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o. Acerca do regime constitucional e legal a que est\u00e3o subordinados os advogados, julgue os itens de 11 a 15.","id":111898,"enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o advogado \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, e o Estatuto da Ordem dos Advogados (Lei n.\u00ba 8.906\/1994) lhe confere prerrogativas para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o. Acerca do regime constitucional e legal a que est\u00e3o subordinados os advogados, julgue os itens de <STRONG>11<\/STRONG> a <STRONG>15.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/132645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei N\u00ba 8142, de 28 de setembro de 1990, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:","provas":[{"id":3400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2003-covest-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Recife - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":111511,"hashId":"88640ba321560c72abf54498ff968892","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei N\u00ba 8142, de 28 de setembro de\r\n1990, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) contar\u00e1, em\r\ncada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do\r\nPoder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias\r\ncolegiadas:<\/p>","resposta":527456,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade.","id":527456,"corpo":"<p align=justify>a Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite.","id":527457,"corpo":"<p align=justify>a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e a Comiss\u00e3o\r\nIntergestores Tripartite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade e o Instituto Nacional de Seguridade Social.","id":527458,"corpo":"<p align=justify>a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade e o Instituto\r\nNacional de Seguridade Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Secretaria Estadual de Sa\u00fade e a Secretaria Municipal de Sa\u00fade.","id":527459,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria Estadual de Sa\u00fade e a Secretaria\r\nMunicipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e a Secretaria de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade.","id":527460,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e a Secretaria\r\nde Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/111511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - Normas Cont\u00e1beis de Auditoria","id":4543,"slug":"analista-normas-contabeis-de-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alterando-se a forma do verbo, resulta uma forma verbal com o mesmo significado em:","provas":[{"id":339,"cargo":{"descricao":"Analista - Normas Cont\u00e1beis de Auditoria","id":4543,"slug":"analista-normas-contabeis-de-auditoria"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-analista-normas-contabeis-de-auditoria-prova-2-especifica-geral-2","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Analista - Normas Cont\u00e1beis de Auditoria - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ CVM (Comiss\u00e3o de Valores Mobil\u00e1rios)","descricao":"Cargos da CVM","id":81}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6736,"hashId":"e0663e408fc01a054d18a65d2de5358b","enunciado":"<p align=justify>Alterando-se a forma do verbo, resulta uma forma verbal\r\ncom o mesmo significado em:<\/p>","resposta":33295,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era atrav\u00e9s dos seus escritores e intelectuais que o mundo se pensava e se entendia = o mundo era pensado e entendido por meio de seus escritores e intelectuais.","id":33295,"corpo":"<p align=justify>era atrav\u00e9s dos seus escritores e intelectuais que o\r\nmundo se pensava e se entendia = o mundo era\r\npensado e entendido por meio de seus escritores e\r\nintelectuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"a literatura virou uma op\u00e7\u00e3o para generais e pol\u00edticos aposentados = generais e pol\u00edticos aposentados transformaram a literatura em uma op\u00e7\u00e3o.","id":33296,"corpo":"<p align=justify>a literatura virou uma op\u00e7\u00e3o para generais e pol\u00edticos\r\naposentados = generais e pol\u00edticos aposentados\r\ntransformaram a literatura em uma op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"Hoje a literatura s\u00f3 participa da pol\u00edtica, do poder e da hist\u00f3ria como instrumento ou c\u00famplice = \u00e9 s\u00f3 como instrumento ou c\u00famplice que a literatura \u00e9 hoje participante da pol\u00edtica, do poder e da hist\u00f3ria.","id":33297,"corpo":"<p align=justify>Hoje a literatura s\u00f3 participa da pol\u00edtica, do poder e\r\nda hist\u00f3ria como instrumento ou c\u00famplice = \u00e9 s\u00f3\r\ncomo instrumento ou c\u00famplice que a literatura \u00e9 hoje\r\nparticipante da pol\u00edtica, do poder e da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"Victor Hugo empolgaria multid\u00f5es com a for\u00e7a da palavra escrita = com a for\u00e7a da palavra escrita, Victor Hugo teria sido empolgado pelas multid\u00f5es.","id":33298,"corpo":"<p align=justify>Victor Hugo empolgaria multid\u00f5es com a for\u00e7a da\r\npalavra escrita = com a for\u00e7a da palavra escrita,\r\nVictor Hugo teria sido empolgado pelas multid\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"tinha escrito contos e poemas na juventude = contos e poemas teriam sido escritos na juventude.","id":33299,"corpo":"<p align=justify>tinha escrito contos e poemas na juventude = contos\r\ne poemas teriam sido escritos na juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 51 a 58 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue. ","id":5802,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 51 a 58 referem-se \u00e0 cr\u00f4nica que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/339\/ScreenHunter_05.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/339\/ScreenHunter_06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409196,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/6736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria que exclusivamente causar dano moral a outrem configura ato il\u00edcito e gera, para o agente, a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.","provas":[{"id":28424,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2003-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Substituto - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932191,"hashId":"ffa9755cbbdd9d9c9a039f0993101d0f","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria que exclusivamente causar dano moral a\r\noutrem configura ato il\u00edcito e gera, para o agente, a obriga\u00e7\u00e3o\r\nde reparar o dano.","resposta":3269692,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3269693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3269692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a fatos jur\u00eddicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":356604,"enunciado":"Quanto a fatos jur\u00eddicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ato il\u00edcito em Sentido Amplo","oab":false,"nome":"Ato il\u00edcito em Sentido Amplo","pai":415527,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415530,"slug":"direito-civil-ato-ilicito-em-sentido-amplo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Il\u00edcitas de Fatos Jur\u00eddicos","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies Il\u00edcitas de Fatos Jur\u00eddicos","pai":415515,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415527,"slug":"direito-civil-especies-ilicitas-de-fatos-juridicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Fatos Jur\u00eddicos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Fatos Jur\u00eddicos","pai":415512,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415515,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-fatos-juridicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do Fato Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Teoria do Fato Jur\u00eddico","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415512,"slug":"direito-civil-teoria-do-fato-juridico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/932191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O munic\u00edpio tornar-se-\u00e1 propriet\u00e1rio das terras de Carlos e Augusto na validade da Lei Municipal n.\u00ba 2, independentemente de desapropria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932567,"hashId":"fe1b0f60c15a89decfdb1999acb50969","enunciado":"<p>O munic\u00edpio tornar-se-\u00e1 propriet\u00e1rio das terras de Carlos e Augusto na validade da Lei Municipal n.\u00ba 2, independentemente de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3270445,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado munic\u00edpio brasileiro, a Lei Municipal n.\u00ba 1, de 10\/1\/2001, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos n\u00e3o poderiam ter \u00e1rea menor que 100 m2. Nesse mesmo munic\u00edpio, a Lei Municipal n.\u00ba 2, de 10\/3\/2001, com vacatio legis de dois anos, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos n\u00e3o poder\u00e3o mais ter \u00e1rea menor que 150 m2. Marcos, em 30\/4\/2001, vendeu para Carlos e Augusto, por meio de escritura p\u00fablica registrada no cart\u00f3rio de registro, im\u00f3vel de 210 m2, fracionado para cada um em 105 m2, tendo sido abertas novas matr\u00edculas no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis do munic\u00edpio em 1.o\/5\/2001. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, tendo como base a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, o direito das coisas e as compet\u00eancias legislativas dos entes federados.","id":356693,"enunciado":"<p>Em determinado munic\u00edpio brasileiro, a Lei Municipal\r\nn.\u00ba 1, de 10\/1\/2001, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos\r\nn\u00e3o poderiam ter \u00e1rea menor que 100 m2. Nesse mesmo munic\u00edpio,\r\na Lei Municipal n.\u00ba 2, de 10\/3\/2001, com vacatio legis de dois\r\nanos, estabeleceu que os lotes de im\u00f3veis urbanos n\u00e3o poder\u00e3o\r\nmais ter \u00e1rea menor que 150 m2. Marcos, em 30\/4\/2001, vendeu\r\npara Carlos e Augusto, por meio de escritura p\u00fablica registrada no\r\ncart\u00f3rio de registro, im\u00f3vel de 210 m2, fracionado para cada um\r\nem 105 m2, tendo sido abertas novas matr\u00edculas no cart\u00f3rio de\r\nregistro de im\u00f3veis do munic\u00edpio em 1.o\/5\/2001.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes, tendo como base a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo\r\nCivil, o direito das coisas e as compet\u00eancias legislativas dos entes\r\nfederados.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/932567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo contrato de compra e venda, um dos contratantes se obriga a transferir o dom\u00ednio de certa coisa, e o outro, a pagar-lhe certo pre\u00e7o em dinheiro.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932572,"hashId":"7734c22913b603cfbf91b0ad9e5f70da","enunciado":"<p>Pelo contrato de compra e venda, um dos contratantes se obriga a transferir o dom\u00ednio de certa coisa, e o outro, a pagar-lhe certo pre\u00e7o em dinheiro.<\/p>","resposta":3270454,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos contratos de compra e venda, sob a luz do novo C\u00f3digo Civil \u2014 Lei n.o 10.406\/2002.","id":356694,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos contratos de compra e\r\nvenda, sob a luz do novo C\u00f3digo Civil \u2014 Lei n.o 10.406\/2002.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405966,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-compra-e-venda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/932572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No agravo de instrumento, o relator n\u00e3o poder\u00e1 conceder efeito suspensivo ao recurso ou efeito ativo ao agravo.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932590,"hashId":"2b5cc4a0a83b7ad949e0c931cd6c669f","enunciado":"<p>No agravo de instrumento, o relator n\u00e3o poder\u00e1 conceder efeito suspensivo ao recurso ou efeito ativo ao agravo.<\/p>","resposta":3270491,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270490,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270491,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos em processos civis, julgue os itens que se seguem.","id":356697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos em processos civis, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/932590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de falso testemunho \u00e9 formal, consumando-se com a simples presta\u00e7\u00e3o do depoimento falso.","provas":[{"id":28432,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":932609,"hashId":"451536368e5ebfc173e94ba8e38686d7","enunciado":"<p>O crime de falso testemunho \u00e9 formal, consumando-se com a simples presta\u00e7\u00e3o do depoimento falso.<\/p>","resposta":3270528,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3270528,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3270529,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":356702,"enunciado":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio e a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 129","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falso testemunho ou falsa per\u00edcia","oab":true,"nome":"Falso testemunho ou falsa per\u00edcia","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406501,"slug":"direito-penal-falso-testemunho-ou-falsa-pericia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/932609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Oriente M\u00e9dio \u00e9 uma regi\u00e3o muito importante para a economia mundial devido a suas grandes reservas de petr\u00f3leo.","provas":[{"id":28451,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2003"},{"id":28452,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Necropsia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":933265,"hashId":"28a542963ce5f5c9855b252301fbe664","enunciado":"O Oriente M\u00e9dio \u00e9 uma regi\u00e3o muito importante para a\r\neconomia mundial devido a suas grandes reservas de\r\npetr\u00f3leo.","resposta":3272260,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3272261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mundo acompanhou apreensivo, neste primeiro semestre de 2003, mais um conflito de grande repercuss\u00e3o: a guerra contra o Iraque, conduzida pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), com o apoio do Reino Unido (Inglaterra). Em v\u00e1rias cidades do mundo, multid\u00f5es foram \u00e0s ruas protestar contra a guerra e exigir a paz. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) n\u00e3o teve for\u00e7as para impedir o ataque contra o pa\u00eds at\u00e9 ent\u00e3o governado por Saddam Hussein. Relativamente a esses acontecimentos e ao cen\u00e1rio mundial contempor\u00e2neo, julgue os itens que se seguem.","id":356828,"enunciado":"O mundo acompanhou apreensivo, neste primeiro semestre de\r\n2003, mais um conflito de grande repercuss\u00e3o: a guerra contra\r\no Iraque, conduzida pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA),\r\ncom o apoio do Reino Unido (Inglaterra). Em v\u00e1rias cidades do\r\nmundo, multid\u00f5es foram \u00e0s ruas protestar contra a guerra e exigir\r\na paz. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) n\u00e3o teve for\u00e7as\r\npara impedir o ataque contra o pa\u00eds at\u00e9 ent\u00e3o governado por\r\nSaddam Hussein. Relativamente a esses acontecimentos e ao\r\ncen\u00e1rio mundial contempor\u00e2neo, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/933265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atual governo brasileiro desistiu de combater o analfabetismo de jovens e adultos, preferindo investir na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.","provas":[{"id":28452,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Necropsia - 2003"},{"id":28451,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":933277,"hashId":"7d0734a6beef68792cad185ef4e14e91","enunciado":"O atual governo brasileiro desistiu de combater o\r\nanalfabetismo de jovens e adultos, preferindo investir na\r\neduca\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.","resposta":3272285,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3272285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3272284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um mundo de contrastes. Essa bem pode ser a imagem do planeta, nos dias de hoje. Ao mesmo tempo que o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico alcan\u00e7a extraordin\u00e1ria dimens\u00e3o, milh\u00f5es de pessoas padecem de fome e morrem de doen\u00e7as muitas vezes evit\u00e1veis. O aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o \u2014 inclusive de alimentos \u2014 n\u00e3o reduz a disparidade entre os que t\u00eam muito e os que nada t\u00eam. Consider\u00e1veis avan\u00e7os na medicina convivem com a desnutri\u00e7\u00e3o e com as chamadas doen\u00e7as da pobreza, que o saneamento b\u00e1sico conseguiria eliminar. Entra-se na era do conhecimento enquanto multid\u00f5es de homens e mulheres continuam condenadas ao analfabetismo. No que se refere a esse quadro mundial, verdadeiro tamb\u00e9m para o Brasil, julgue os itens a seguir.","id":356829,"enunciado":"Um mundo de contrastes. Essa bem pode ser a imagem do planeta,\r\nnos dias de hoje. Ao mesmo tempo que o desenvolvimento\r\ncient\u00edfico e tecnol\u00f3gico alcan\u00e7a extraordin\u00e1ria dimens\u00e3o, milh\u00f5es\r\nde pessoas padecem de fome e morrem de doen\u00e7as muitas vezes\r\nevit\u00e1veis. O aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o \u2014 inclusive de\r\nalimentos \u2014 n\u00e3o reduz a disparidade entre os que t\u00eam muito e os\r\nque nada t\u00eam. Consider\u00e1veis avan\u00e7os na medicina convivem com\r\na desnutri\u00e7\u00e3o e com as chamadas doen\u00e7as da pobreza, que o\r\nsaneamento b\u00e1sico conseguiria eliminar. Entra-se na era do\r\nconhecimento enquanto multid\u00f5es de homens e mulheres continuam\r\ncondenadas ao analfabetismo. No que se refere a esse quadro\r\nmundial, verdadeiro tamb\u00e9m para o Brasil, julgue os itens a seguir.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a  85","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/933277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As valas de infiltra\u00e7\u00e3o s\u00e3o um processo recomendado para receber os efluentes de tanques s\u00e9pticos que tratam esgotos sanit\u00e1rios.","provas":[{"id":47001,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-alagoinhas-ba-2003-cespe-cebraspe-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Operador de Sistemas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429773,"hashId":"84167e1f4aaaf756ea36a215dc78dd26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As valas de infiltra\u00e7\u00e3o s\u00e3o um processo recomendado para receber os efluentes de tanques s\u00e9pticos que tratam esgotos sanit\u00e1rios.<\/p>","resposta":5277427,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5277427,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5277428,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua e de esgotos, julgue os itens a seguir.","id":423011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua e de esgotos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 95","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas","oab":false,"nome":"Sistemas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399190,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-sistemas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1429773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. A possui investimentos em duas companhias coligadas B e C, cujos valores cont\u00e1beis representam, respectivamente, 10% e 6% do valor de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido. A investidora det\u00e9m 20% do capital social de B e 13% do capital social de C, na qual, entretanto, tem influ\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o. O auditor independente constatou que ambos os investimentos foram avaliados pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o desse fato, o auditor","provas":[{"id":115,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2003-fcc-inspetor-prova-1-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - CVM - Inspetor - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":7968,"hashId":"0428ab7eff4cb1d9287a655257ad6c53","enunciado":"<p align=justify>A Cia. A possui investimentos em duas companhias\r\ncoligadas B e C, cujos valores cont\u00e1beis representam,\r\nrespectivamente, 10% e 6% do valor de seu patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido. A investidora det\u00e9m 20% do capital social de B e\r\n13% do capital social de C, na qual, entretanto, tem\r\ninflu\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o. O auditor independente\r\nconstatou que ambos os investimentos foram avaliados\r\npelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o desse fato, o auditor<\/p>","resposta":39406,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nada deve fazer, uma vez que o procedimento adotado pela Cia. A \u00e9 correto.","id":39402,"corpo":"<p align=justify>nada deve fazer, uma vez que o procedimento\r\nadotado pela Cia. A \u00e9 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"emitir parecer adverso, sem fazer qualquer comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade.","id":39403,"corpo":"<p align=justify>emitir parecer adverso, sem fazer qualquer\r\ncomunica\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"deve recomendar que apenas a avalia\u00e7\u00e3o do investimento na Cia. A seja feita pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial.","id":39404,"corpo":"<p align=justify>deve recomendar que apenas a avalia\u00e7\u00e3o do\r\ninvestimento na Cia. A seja feita pelo m\u00e9todo da\r\nequival\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"deve recomendar que apenas a avalia\u00e7\u00e3o do investimento na Cia. B seja feita pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial.","id":39405,"corpo":"<p align=justify>deve recomendar que apenas a avalia\u00e7\u00e3o do\r\ninvestimento na Cia. B seja feita pelo m\u00e9todo da\r\nequival\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"deve recomendar que a companhia refa\u00e7a a avalia\u00e7\u00e3o de ambos os investimentos pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial.","id":39406,"corpo":"<p align=justify>deve recomendar que a companhia refa\u00e7a a\r\navalia\u00e7\u00e3o de ambos os investimentos pelo m\u00e9todo\r\nda equival\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/7968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, sabe-se que o problema da fome e da mis\u00e9ria encontra m\u00faltiplas explica\u00e7\u00f5es, entre as quais uma hist\u00f3rica concentra\u00e7\u00e3o de renda que, em larga medida, gera enormes desigualdades e um quadro de iniq\u00fcidades sociais.","provas":[{"id":1324,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito - 2003"},{"id":28433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - M\u00e9dico Legista - 2003"},{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":229004,"hashId":"a24ee4127686b5207bafc9bef103a593","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No Brasil, sabe-se que o problema da fome e da mis\u00e9ria\r\nencontra m\u00faltiplas explica\u00e7\u00f5es, entre as quais uma hist\u00f3rica\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de renda que, em larga medida, gera enormes\r\ndesigualdades e um quadro de iniq\u00fcidades sociais.<\/p><\/p>","resposta":905013,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de Maria Alice Cruz, extra\u00eddo e adaptado do site www.unicamp.br. Com base na janela mostrada e considerando o texto nela contido, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157994,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1323\/23.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000 com parte de um texto de Maria Alice Cruz, extra\u00eddo e adaptado do <EM>site<\/EM> www.unicamp.br. Com base na janela mostrada e considerando o texto nela contido, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 37","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/229004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A difama\u00e7\u00e3o e a inj\u00faria s\u00e3o crimes contra a honra, sendo que a inj\u00faria atinge a honra objetiva da v\u00edtima, e a difama\u00e7\u00e3o, a honra subjetiva.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229352,"hashId":"aff0f351c13f85bf2406806009327eb7","enunciado":"<p align=justify>A difama\u00e7\u00e3o e a inj\u00faria s\u00e3o crimes contra a honra, sendo que\r\na inj\u00faria atinge a honra objetiva da v\u00edtima, e a difama\u00e7\u00e3o, a\r\nhonra subjetiva.<\/p>","resposta":906160,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a honra, julgue os itens seguintes.","id":158135,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos crimes contra a honra, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Difama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Difama\u00e7\u00e3o","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406353,"slug":"direito-penal-difamacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inj\u00faria","oab":true,"nome":"Inj\u00faria","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406354,"slug":"direito-penal-injuria"}],"slug":"direito-penal\/229352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato do fiscal configurou abuso de poder.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229392,"hashId":"ce4b71296f0d0b672067018cbad59bb3","enunciado":"<p align=justify>O ato do fiscal configurou abuso de poder.<\/p>","resposta":906250,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":158143,"enunciado":"<P>Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 137","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/229392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, somente a pol\u00edcia judici\u00e1ria poderia ter tomado a provid\u00eancia adotada pelo fiscal.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229393,"hashId":"f92f0f555e911fa681636d190ed7890a","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, somente a pol\u00edcia judici\u00e1ria\r\npoderia ter tomado a provid\u00eancia adotada pelo fiscal.<\/p>","resposta":906252,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":158143,"enunciado":"<P>Determinado fiscal de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria da prefeitura fechou temporariamente, com fundamento em lei municipal, restaurante que vendia comida estragada. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 137","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/229393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo regra expressa, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio tem prefer\u00eancia sobre qualquer outro, seja qual for a natureza ou o tempo da constitui\u00e7\u00e3o deste.","provas":[{"id":1321,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2003-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":229498,"hashId":"5d42dea1bf70c97c7f981f780f1418bd","enunciado":"<p align=justify>Segundo regra expressa, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio tem prefer\u00eancia\r\nsobre qualquer outro, seja qual for a natureza ou o tempo da\r\nconstitui\u00e7\u00e3o deste.<\/p>","resposta":906467,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":158167,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/229498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se inclui (em) no n\u00facleo intang\u00edvel da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:","provas":[{"id":2238,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Minas Gerais","sigla":"CEASA MG","id":102,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ceasa-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-mg-mg-2003-fumarc-advogado","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEASA MG - Advogado - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":58221,"hashId":"d90260b55f6531c342335d346e5d4e6e","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O se inclui (em) no n\u00facleo intang\u00edvel da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:<\/p>","resposta":275458,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma federativa de Estado","id":275456,"corpo":"<p align=justify>a forma federativa de Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o de Poderes","id":275457,"corpo":"<p align=justify>a separa\u00e7\u00e3o de Poderes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o regime republicano de governo","id":275458,"corpo":"<p align=justify>o regime republicano de governo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os direitos e garantias individuais","id":275459,"corpo":"<p align=justify>os direitos e garantias individuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/58221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"a despeito do avan\u00e7o do conhecimento em tantos setores\", linha 29-30, tem o sentido preservado em","provas":[{"id":1843,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":1657,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2003"},{"id":1821,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina","id":2693,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-legista-medicina-area-medicina","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Medicina - 2003"},{"id":1731,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831,"slug":"policial-civil-perito-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2003"},{"id":1741,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":3361,"slug":"policial-civil-perito-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2003"},{"id":1699,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2003-uece-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":40610,"hashId":"482e5779444032ef4d55f30fa28374c6","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o <em><strong>\"a despeito do avan\u00e7o do conhecimento em tantos setores\"<\/em><\/strong>, linha 29-30, tem o sentido preservado em<\/p>","resposta":193141,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" mesmo que o conhecimento tenha avan\u00e7ado em tantos setores","id":193141,"corpo":"<p align=justify> \tmesmo que o conhecimento tenha avan\u00e7ado em tantos setores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a fim de que o conhecimento avance em tantos setores","id":193142,"corpo":"<p align=justify> \ta fim de que o conhecimento avance em tantos setores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" em rela\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7o do conhecimento em tantos setores","id":193143,"corpo":"<p align=justify> \tem rela\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7o do conhecimento em tantos setores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" j\u00e1 que o conhecimento avan\u00e7ou em tantos setores","id":193144,"corpo":"<p align=justify>  \tj\u00e1 que o conhecimento avan\u00e7ou em tantos setores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35365,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1657\/107.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/40610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova, elaborado em 1932, expressou algumas das tens\u00f5es entre os educadores conservadores e renovadores. Considere as id\u00e9ias expressas pelos renovadores no Manifesto: I - O Manifesto criticou reformas parciais e apontou a necessidade de se elaborar um plano que desse unidade \u00e0 pol\u00edtica educacional. Os renovadores esclareceram, entretanto, que unidade n\u00e3o significava uniformidade. Unidade nacional pressupunha o respeito \u00e0 multiplicidade e n\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o de um centralismo est\u00e9ril. II - O Manifesto apontou a import\u00e2ncia da autonomia da fun\u00e7\u00e3o educacional. Para tanto, os renovadores defenderam a necessidade da cria\u00e7\u00e3o de um fundo que garantisse verbas exclusivas para a educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o oscilassem conforme o interesse do governo ou da situa\u00e7\u00e3o financeira da \u00e9poca. III - Os renovadores, preocupados com a qualidade do ensino, defenderam o monop\u00f3lio da educa\u00e7\u00e3o pelo Estado, para garantir uma forma\u00e7\u00e3o consistente para todos os cidad\u00e3os, independente da classe social, religi\u00e3o ou g\u00eanero. IV - A educa\u00e7\u00e3o no Manifesto assumiu uma verdadeira fun\u00e7\u00e3o social. Os renovadores defenderam que a educa\u00e7\u00e3o deveria possibilitar as mesmas oportunidades a todos, independente do grupo social. Assim, seria poss\u00edvel formar uma \"hierarquia democr\u00e1tica\" pela \"hierarquia das capacidades\". Pode-se afirmar que est\u00e1 correto o que se diz nos itens:","provas":[{"id":1297,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2003-fec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":30680,"hashId":"b63927ac93f1389fd8ffb83a06b75685","enunciado":"<P align=justify>O Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova, elaborado em 1932, expressou algumas das tens\u00f5es entre os educadores conservadores e renovadores. Considere as id\u00e9ias expressas pelos renovadores no Manifesto: <\/P>\r\n<P align=justify>I - O Manifesto criticou reformas parciais e apontou a necessidade de se elaborar um plano que desse unidade \u00e0 pol\u00edtica educacional. Os renovadores esclareceram, entretanto, que unidade n\u00e3o significava uniformidade. Unidade nacional pressupunha o respeito \u00e0 multiplicidade e n\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o de um centralismo est\u00e9ril. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O Manifesto apontou a import\u00e2ncia da autonomia da fun\u00e7\u00e3o educacional. Para tanto, os renovadores defenderam a necessidade da cria\u00e7\u00e3o de um fundo que garantisse verbas exclusivas para a educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o oscilassem conforme o interesse do governo ou da situa\u00e7\u00e3o financeira da \u00e9poca. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Os renovadores, preocupados com a qualidade do ensino, defenderam o monop\u00f3lio da educa\u00e7\u00e3o pelo Estado, para garantir uma forma\u00e7\u00e3o consistente para todos os cidad\u00e3os, independente da classe social, religi\u00e3o ou g\u00eanero. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - A educa\u00e7\u00e3o no Manifesto assumiu uma verdadeira fun\u00e7\u00e3o social. Os renovadores defenderam que a educa\u00e7\u00e3o deveria possibilitar as mesmas oportunidades a todos, independente do grupo social. Assim, seria poss\u00edvel formar uma \"hierarquia democr\u00e1tica\" pela \"hierarquia das capacidades\". <\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que est\u00e1 correto o que se diz nos itens:<\/P>","resposta":146529,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV;","id":146526,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II;","id":146527,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":146528,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":146529,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":146530,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o como Processo de Constru\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","oab":false,"nome":"A Educa\u00e7\u00e3o como Processo de Constru\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","pai":405544,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405545,"slug":"pedagogia-a-educacao-como-processo-de-construcao-historica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/30680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que os ve\u00edculos destinados a socorro de inc\u00eandio e salvamento, os de pol\u00edcia, os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e as am-bul\u00e2ncias:","provas":[{"id":2189,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2003-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - BHTRANS - Jornalista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":56991,"hashId":"243604da99e875ddbeb78cb1d0f1dd94","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar que os ve\u00edculos destinados a socorro de inc\u00eandio e salvamento, os de pol\u00edcia, os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e as am-bul\u00e2ncias:<\/p>","resposta":269932,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gozam de livre circula\u00e7\u00e3o, estacionamento e parada quando em servi\u00e7o de urg\u00eancia e devidamente identificados por dispositivos regulamentares de alarme sonoro e ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente.","id":269931,"corpo":"<p align=justify>gozam de livre circula\u00e7\u00e3o, estacionamento e parada quando em servi\u00e7o de urg\u00eancia e devidamente identificados por dispositivos regulamentares de alarme sonoro e ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devem utilizar, independentemente da efetiva presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de urg\u00ean-cia, dispositivos de alarme sonoro e de ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente.","id":269932,"corpo":"<p align=justify>devem utilizar, independentemente da efetiva presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de urg\u00ean-cia, dispositivos de alarme sonoro e de ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00eam sua proximidade anunciada pelos dispositivos acionados, caso em que todos os condutores devem deixar livre a passagem pela faixa da es-querda, indo para a direita da via e parando, se necess\u00e1rio.","id":269933,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam sua proximidade anunciada pelos dispositivos acionados, caso em que todos os condutores devem deixar livre a passagem pela faixa da es-querda, indo para a direita da via e parando, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00eam prioridade de passagem, devendo circular, na via e no cruzamento, com velocidade reduzida e com os devidos cuidados de seguran\u00e7a, ob-servadas as demais normas do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":269934,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam prioridade de passagem, devendo circular, na via e no cruzamento, com velocidade reduzida e com os devidos cuidados de seguran\u00e7a, ob-servadas as demais normas do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/56991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as posi\u00e7\u00f5es relativas das vistas A, B e C, \u00e9 correto afirmar que o objeto mostrado est\u00e1 posicionado no terceiro diedro.","provas":[{"id":46952,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Alagoinhas","sigla":"SAAE Alagoinhas","id":1081,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"saae-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-alagoinhas-ba-2003-cespe-cebraspe-desenhista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAAE - Desenhista - 2003"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:59:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1428314,"hashId":"c39e143e87882e6c14c94faddafbc642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as posi\u00e7\u00f5es relativas das vistas A, B e C, \u00e9 correto afirmar que o objeto mostrado est\u00e1 posicionado no terceiro diedro.<\/p>","resposta":5271881,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5271880,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5271881,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da figura acima, julgue os itens que se seguem.","id":422866,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46952\/grupo-questao\/422866-20201201153242000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>A partir da figura acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1428314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos crimes contra a honra, a retrata\u00e7\u00e3o do ofensor somente \u00e9 poss\u00edvel nos crimes de cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229354,"hashId":"1744e7f9dc3383f258d350297d13e264","enunciado":"<p align=justify>Nos crimes contra a honra, a retrata\u00e7\u00e3o do ofensor somente \u00e9\r\nposs\u00edvel nos crimes de cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":906163,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a honra, julgue os itens seguintes.","id":158135,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos crimes contra a honra, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Retrata\u00e7\u00e3o","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413940,"slug":"direito-penal-retratacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"}],"slug":"direito-penal\/229354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"direito (...) problema\" (L.4-7): direito, assim como a moral, por vezes regulam condutas externas, assim como internas; por isso a dicotomia n\u00e3o \u00e9 suficiente para dar conta do problema","provas":[{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"},{"id":1324,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839,"slug":"policial-civil-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito - 2003"},{"id":28433,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - M\u00e9dico Legista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":228982,"hashId":"da23e22031a8e10810e61b0104600846","enunciado":"<P align=justify>\"direito (...) problema\" (L.4-7): <STRONG>direito, assim como a moral, por vezes regulam condutas externas, assim como internas; por isso a dicotomia n\u00e3o \u00e9 suficiente para dar conta do problema<\/STRONG><\/P>","resposta":904961,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":904961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":904960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em cada um dos itens seguintes, julgue a corre\u00e7\u00e3o gramatical da reescritura apresentada e a manuten\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia do texto acima.","id":157987,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1323\/8.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em cada um dos itens seguintes, julgue a corre\u00e7\u00e3o gramatical da reescritura apresentada e a manuten\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/228982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo Pedrinho estudante, o afastamento de suas ocupa\u00e7\u00f5es habituais por mais de trinta dias em decorr\u00eancia do incidente n\u00e3o estaria amparado por lei.","provas":[{"id":1323,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia","id":1841,"slug":"policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-legista-medicina-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Perito Legista \/ Medicina - \u00c1rea Odontologia - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":229065,"hashId":"f53c4bb5c1956190946b577555e9d0f3","enunciado":"<p align=justify>Sendo Pedrinho estudante, o afastamento de suas ocupa\u00e7\u00f5es\r\nhabituais por mais de trinta dias em decorr\u00eancia do incidente\r\nn\u00e3o estaria amparado por lei.<\/p>","resposta":905175,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No almo\u00e7o de natal de 2001, Pedrinho, um garoto de sete anos de idade, portador da s\u00edndrome de Down, ao comer um peda\u00e7o de peru com farofa que seu pai havia encomendado, mordeu uma pedra e luxou gravemente o dente 21, que precisou ser ferulizado aos adjacentes, em consult\u00f3rio. Seu pai registrou ocorr\u00eancia policial e entrou com um processo pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o. No primeiro dia do ano seguinte, apesar de ser feriado, Pedrinho foi encaminhado ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML) para ser submetido a exame pericial, que constatou imobiliza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e hiperemia com tumefa\u00e7\u00e3o na mucosa gengival vestibular correspondente ao \u00e1pice do dente lesado. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.","id":158004,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No almo\u00e7o de natal de 2001, Pedrinho, um garoto de\r\nsete anos de idade, portador da s\u00edndrome de Down, ao comer um\r\npeda\u00e7o de peru com farofa que seu pai havia encomendado,\r\nmordeu uma pedra e luxou gravemente o dente 21, que precisou ser\r\nferulizado aos adjacentes, em consult\u00f3rio. Seu pai registrou\r\nocorr\u00eancia policial e entrou com um processo pleiteando\r\nindeniza\u00e7\u00e3o. No primeiro dia do ano seguinte, apesar de ser\r\nferiado, Pedrinho foi encaminhado ao Instituto M\u00e9dico Legal\r\n(IML) para ser submetido a exame pericial, que constatou\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e hiperemia com tumefa\u00e7\u00e3o na mucosa\r\ngengival vestibular correspondente ao \u00e1pice do dente lesado.<\/p>\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal de Natureza Grave","oab":false,"nome":"Les\u00e3o Corporal de Natureza Grave","pai":406321,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413928,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-de-natureza-grave"}],"slug":"direito-penal\/229065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 6, o pronome \"ela\" refere-se ao antecedente \"estancar\".","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229258,"hashId":"f0bc7df088891c632df9becbaf9c8d9d","enunciado":"<p align=justify>Na linha 6, o pronome \"ela\" refere-se ao antecedente\r\n\"estancar\".<\/p>","resposta":905927,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":905927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":905926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Word 2000, com um texto que est\u00e1 sendo editado por um usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura, ao texto nela contido, ao tema por ele abordado e ao Word 2000, julgue os itens de 1 a 9.","id":158117,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1322\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Word 2000, com um texto que est\u00e1 sendo editado por um usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura, ao texto nela contido, ao tema por ele abordado e ao Word 2000, julgue os itens de <STRONG>1<\/STRONG> a <STRONG>9<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome pessoal","oab":false,"nome":"Emprego do pronome pessoal","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409171,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/229258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em algumas partes do pa\u00eds, como, por exemplo, nas regi\u00f5es metropolitanas do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo, a a\u00e7\u00e3o de criminosos &#8212; organizadamente ou n\u00e3o &#8212; caracteriza o quadro que o texto define como de \"banaliza\u00e7\u00e3o da morte\".","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229260,"hashId":"ea9691813e30ec1c4913ef0f5f43ec11","enunciado":"<p align=justify>Em algumas partes do pa\u00eds, como, por exemplo, nas regi\u00f5es\r\nmetropolitanas do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo, a a\u00e7\u00e3o de\r\ncriminosos &#8212; organizadamente ou n\u00e3o &#8212; caracteriza o quadro\r\nque o texto define como de \"banaliza\u00e7\u00e3o da morte\".<\/p>","resposta":905930,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Word 2000, com um texto que est\u00e1 sendo editado por um usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura, ao texto nela contido, ao tema por ele abordado e ao Word 2000, julgue os itens de 1 a 9.","id":158117,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1322\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Word 2000, com um texto que est\u00e1 sendo editado por um usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura, ao texto nela contido, ao tema por ele abordado e ao Word 2000, julgue os itens de <STRONG>1<\/STRONG> a <STRONG>9<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/229260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei brasileira, como a de quase todos os pa\u00edses, n\u00e3o aplica o conceito de direitos humanos a prisioneiros que tenham cometido crimes violentos.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229272,"hashId":"e38b13bc506ac744b8ba60f496967f32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei brasileira, como a de quase todos os pa\u00edses, n\u00e3o aplica o conceito de direitos humanos a prisioneiros que tenham cometido crimes violentos.<\/p>","resposta":905960,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905959,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905960,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima por refer\u00eancia e considerando o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":158119,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1322\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia e considerando o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral dos direitos humanos","oab":false,"nome":"Teoria geral dos direitos humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423167,"slug":"direitos-humanos-teoria-geral-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, terminologia, estrutura normativa, fundamenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos, terminologia, estrutura normativa, fundamenta\u00e7\u00e3o","pai":423167,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423168,"slug":"direitos-humanos-conceitos-terminologia-estrutura-normativa-fundamentacao"}],"slug":"direitos-humanos\/229272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a chancela da ONU, os direitos humanos foram incorporados pela legisla\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses do mundo, cujos governos a eles foram obrigados a se submeter.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229285,"hashId":"86898e6c9979312de1603ea1d85af0d0","enunciado":"<p align=justify>Com a chancela da ONU, os direitos humanos foram\r\nincorporados pela legisla\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses do\r\nmundo, cujos governos a eles foram obrigados a se\r\nsubmeter.<\/p>","resposta":905986,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":905985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":905986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima e considerando o tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158121,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1322\/Imagem_10.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima e considerando o tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral dos direitos humanos","oab":false,"nome":"Teoria geral dos direitos humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423167,"slug":"direitos-humanos-teoria-geral-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, terminologia, estrutura normativa, fundamenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos, terminologia, estrutura normativa, fundamenta\u00e7\u00e3o","pai":423167,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423168,"slug":"direitos-humanos-conceitos-terminologia-estrutura-normativa-fundamentacao"}],"slug":"direitos-humanos\/229285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta eventual de funcion\u00e1rio p\u00fablico ao servi\u00e7o caracteriza o delito intitulado abandono de fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229337,"hashId":"8236edc755d7143ad5190e68cfb288c4","enunciado":"<p align=justify>A falta eventual de funcion\u00e1rio p\u00fablico ao servi\u00e7o\r\ncaracteriza o delito intitulado abandono de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":906125,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":906124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":906125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":158132,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos crimes contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406460,"slug":"direito-penal-abandono-de-funcao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/229337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estados-membros s\u00e3o entes com personalidade de direito p\u00fablico interno e externo, podendo firmar tratados internacionais.","provas":[{"id":1322,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2003-cespe-cebraspe-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":229402,"hashId":"4f1de284e780f322c7eb5754170fd146","enunciado":"<p align=justify>Os estados-membros s\u00e3o entes com personalidade de\r\ndireito p\u00fablico interno e externo, podendo firmar\r\ntratados internacionais.<\/p>","resposta":906270,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":906270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":906269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conceito, da organiza\u00e7\u00e3o e dos fins do Estado, do governo e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158145,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do conceito, da organiza\u00e7\u00e3o e dos fins do Estado, do\r\ngoverno e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 150","ordem":144},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/229402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metade da face frontal do bloco retangular, obtida por meio de um corte vertical, \u00e9 um quadrado cujo per\u00edmetro mede 3,2 m.","provas":[{"id":3668,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2003-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM PA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127751,"hashId":"1e8da30dd7c4fda08a2a280091f21bf0","enunciado":"<p align=justify>A metade da face frontal do bloco retangular, obtida por meio\r\nde um corte vertical, \u00e9 um quadrado cujo per\u00edmetro mede\r\n3,2 m.<\/p>","resposta":589984,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":589985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":589984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um artista projetou um bloco retangular decorativo, formado por 8 \u00d7 4 \u00d7 2 cubos de aresta igual a 20 cm, justapostos, conforme a figura acima. Examinando-se o bloco e utilizando-se conhecimentos de Geometria, pode-se realizar uma variedade de medi\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia a essas medi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":109199,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=180 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_03 Jul. 18 20.08.gif\" width=356><\/P>\r\n<P align=justify>Um artista projetou um bloco retangular decorativo, formado por 8 \u00d7 4 \u00d7 2 cubos de aresta igual a 20 cm, justapostos, conforme a figura acima. Examinando-se o bloco e utilizando-se conhecimentos de Geometria, pode-se realizar uma variedade de medi\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia a essas medi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"}],"slug":"matematica\/127751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se x, y, z, w e k representam o consumo di\u00e1rio de \u00e1gua de pessoas que moram nas regi\u00f5es de Taguatinga, Ceil\u00e2ndia, Samambaia, Gama e Lago Sul, respectivamente, ent\u00e3o ","provas":[{"id":3668,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2003-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM PA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127772,"hashId":"04aa5d338844932338f8981accd1fb68","enunciado":"<P align=justify>Se <EM>x<\/EM>, <EM>y<\/EM>, <EM>z<\/EM>, <EM>w<\/EM> e <EM>k<\/EM> representam o consumo di\u00e1rio de \u00e1gua de pessoas que moram nas regi\u00f5es de Taguatinga, Ceil\u00e2ndia, Samambaia, Gama e Lago Sul, respectivamente, ent\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify><IMG style=\"WIDTH: 130px; HEIGHT: 35px\" height=33 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_18 Jul. 18 20.27.gif\" width=130><\/P>","resposta":590079,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":590078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":590079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":109211,"enunciado":"<P align=justify><IMG style=\"WIDTH: 399px; HEIGHT: 469px\" height=461 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_17 Jul. 18 20.26.gif\" width=399><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 41","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/127772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press\u00e3o de ruptura de uma mangueira do tipo II equivale a 160% da de uma mangueira do tipo I.","provas":[{"id":3668,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2003-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM PA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127785,"hashId":"48cea13ddf46bcc19a9d5a55eae5f9cb","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o de ruptura de uma mangueira do tipo II equivale a 160% da de uma\r\nmangueira do tipo I.<\/p>","resposta":590104,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":590103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":590104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta as caracter\u00edsticas de dois tipos de mangueira de combate a inc\u00eandio utilizadas pelos corpos de bombeiros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":109224,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=104 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_19 Jul. 18 20.31.gif\" width=465><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima apresenta as caracter\u00edsticas de dois tipos de mangueira de combate a inc\u00eandio utilizadas pelos corpos de bombeiros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/127785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2003],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2003,"stamp":"2003-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press\u00e3o de trabalho de uma mangueira do tipo II \u00e9 140% maior que a da mangueira do tipo I.","provas":[{"id":3668,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2003,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pa-pa-2003-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM PA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2003"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":127786,"hashId":"e821442000ae20f77b5adc16b5c520eb","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o de trabalho de uma mangueira do tipo II \u00e9 140% maior que a da mangueira\r\ndo tipo I.<\/p>","resposta":590106,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":590106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":590105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta as caracter\u00edsticas de dois tipos de mangueira de combate a inc\u00eandio utilizadas pelos corpos de bombeiros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":109224,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=104 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3668\/ScreenHunter_19 Jul. 18 20.31.gif\" width=465><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima apresenta as caracter\u00edsticas de dois tipos de mangueira de combate a inc\u00eandio utilizadas pelos corpos de bombeiros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/127786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}