{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21347,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queda foi maior do que os especialistas haviam projetado no in\u00edcio da d\u00e9cada. O emprego da forma verbal grifada na frase acima indica, no contexto,","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"},{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5757,"hashId":"7c2d96c78d5872ea48cf02cdc7e6e15a","enunciado":"<p align=justify><EM>A queda foi maior do que os especialistas <U>haviam projetado<\/U> no in\u00edcio da d\u00e9cada<\/EM>.<\/p>\r\n<p align=justify>O emprego da forma verbal grifada na frase acima indica, no contexto,<\/p>","resposta":28486,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma incerteza em rela\u00e7\u00e3o a um fato hipot\u00e9tico.","id":28485,"corpo":"<p align=justify>uma incerteza em rela\u00e7\u00e3o a um fato hipot\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"um fato consumado dentro de um tempo determinado.","id":28486,"corpo":"<p align=justify>um fato consumado dentro de um tempo determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o de um fato at\u00e9 o momento da fala.","id":28487,"corpo":"<p align=justify>a repeti\u00e7\u00e3o de um fato at\u00e9 o momento da fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o passada anterior a outra, tamb\u00e9m passada.","id":28488,"corpo":"<p align=justify>uma a\u00e7\u00e3o passada anterior a outra, tamb\u00e9m passada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o que acontece habitualmente.","id":28489,"corpo":"<p align=justify>uma a\u00e7\u00e3o que acontece habitualmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":4926,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_08.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_09.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 revelam melhorias. A queda das taxas de mortalidade infantil foi maior do que o esperado. Boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza. As frases acima formam um \u00fanico per\u00edodo, com corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, em:","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"},{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5766,"hashId":"ec42c75e66a58b57f826483ff752cf7a","enunciado":"<p align=justify><EM>Os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 revelam melhorias.<\/p>\r\n<p align=justify>A queda das taxas de mortalidade infantil foi maior do que o esperado.<\/p>\r\n<p align=justify>Boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza<\/EM>.<\/p>\r\n<p align=justify>As frases acima formam um \u00fanico per\u00edodo, com corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, em:<\/p>","resposta":28532,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se as taxas de mortalidade infantil entraram em queda maior do que era esperada, a popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza, apesar das melhorias que o Censo 2000, revelam em seus dados iniciais.","id":28530,"corpo":"<p align=justify>Se as taxas de mortalidade infantil entraram em\r\nqueda maior do que era esperada, a popula\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira continua vivendo na pobreza, apesar das\r\nmelhorias que o Censo 2000, revelam em seus\r\ndados iniciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o brasileira em boa parte continua vivendo na pobreza, os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 revelam as melhorias, onde as taxas de mortalidade infantil em queda, maior do que se esperava.","id":28531,"corpo":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o brasileira em boa parte continua\r\nvivendo na pobreza, os n\u00fameros iniciais do\r\nCenso 2000 revelam as melhorias, onde as taxas de\r\nmortalidade infantil em queda, maior do que se\r\nesperava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Com a queda das taxas de mortalidade infantil, e os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 revela que foi maior que o esperado, mas boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza.","id":28532,"corpo":"<p align=justify>Com a queda das taxas de mortalidade infantil, e os\r\nn\u00fameros iniciais do Censo 2000 revela que foi maior\r\nque o esperado, mas boa parte da popula\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira continua vivendo na pobreza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 melhoraram, com a queda das taxas de mortalidade infantil, que foi maior do que se esperavam, onde boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza.","id":28533,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 melhoraram,\r\ncom a queda das taxas de mortalidade infantil, que\r\nfoi maior do que se esperavam, onde boa parte da\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo na pobreza, conquanto os n\u00fameros iniciais do Censo 2000 revelem melhorias, como a queda das taxas de mortalidade infantil, maior do que o esperado.","id":28534,"corpo":"<p align=justify>Boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira continua vivendo\r\nna pobreza, conquanto os n\u00fameros iniciais do Censo\r\n2000 revelem melhorias, como a queda das taxas de\r\nmortalidade infantil, maior do que o esperado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":4926,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_08.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_09.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o \u00e9tica, citada no 3\u00ba par\u00e1grafo do texto, representa","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"},{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5770,"hashId":"7def4c0a51c534eee55c7aec22ded74b","enunciado":"<P align=justify>A quest\u00e3o \u00e9tica, citada no 3\u00ba par\u00e1grafo do texto, representa<\/P>","resposta":28550,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de sa\u00fade no Brasil, a que a popula\u00e7\u00e3o dificilmente tem acesso, embora ela se apresente como refer\u00eancia mundial.","id":28550,"corpo":"<p align=justify>a situa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de sa\u00fade no Brasil, a que a\r\npopula\u00e7\u00e3o dificilmente tem acesso, embora ela se\r\napresente como refer\u00eancia mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o de inferioridade em que se encontra o Brasil, tomando-se por base outros pa\u00edses, cuja renda individual \u00e9 bastante semelhante.","id":28551,"corpo":"<p align=justify>a posi\u00e7\u00e3o de inferioridade em que se encontra o\r\nBrasil, tomando-se por base outros pa\u00edses, cuja\r\nrenda individual \u00e9 bastante semelhante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"uma postura te\u00f3rica dos economistas, que desconsideram a exist\u00eancia de pobres e miser\u00e1veis no pa\u00eds, para n\u00e3o comprometer o desempenho da economia.","id":28552,"corpo":"<p align=justify>uma postura te\u00f3rica dos economistas, que desconsideram\r\na exist\u00eancia de pobres e miser\u00e1veis no pa\u00eds,\r\npara n\u00e3o comprometer o desempenho da economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o fosso existente entre p\u00f3los de desenvolvimento em v\u00e1rios aspectos e o enorme contingente que vive em condi\u00e7\u00f5es desumanas de vida.","id":28553,"corpo":"<p align=justify>o fosso existente entre p\u00f3los de desenvolvimento em\r\nv\u00e1rios aspectos e o enorme contingente que vive em\r\ncondi\u00e7\u00f5es desumanas de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"os problemas econ\u00f4micos enfrentados pelo Brasil para tornar seus produtos competitivos no mercado internacional.","id":28554,"corpo":"<p align=justify>os problemas econ\u00f4micos enfrentados pelo Brasil\r\npara tornar seus produtos competitivos no mercado\r\ninternacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 17 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":4939,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 17 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_12.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_14.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... sem que se leve em conta sua exist\u00eancia . (2\u00ba par\u00e1grafo) A express\u00e3o grifada substitui corretamente, no texto,","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"},{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5772,"hashId":"dbf997bffe4da2aa33df795f6afc7037","enunciado":"<p align=justify>... <EM>sem que se leve em conta <U>sua exist\u00eancia<\/U><\/EM> . (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>\r\n<p align=justify>A express\u00e3o grifada substitui corretamente, no texto,<\/p>","resposta":28563,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constata\u00e7\u00e3o de uma verdade cruel.","id":28560,"corpo":"<p align=justify>a constata\u00e7\u00e3o de uma verdade cruel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a do mercado interno.","id":28561,"corpo":"<p align=justify>a for\u00e7a do mercado interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":28562,"corpo":"<p align=justify>a equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a dos miser\u00e1veis.","id":28563,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a dos miser\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a economia brasileira.","id":28564,"corpo":"<p align=justify>a economia brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 17 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":4939,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 17 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_12.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/308\/Imagem_14.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos s\u00e9culos. Na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenham desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho. Isso ocorre mesmo em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada. As tr\u00eas frases formam um \u00fanico per\u00edodo, com corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, em:","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5790,"hashId":"28ade6ce1ee041a555262c9240831705","enunciado":"<p align=justify><EM>O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos s\u00e9culos.<\/p>\r\n<p align=justify>Na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenham desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>\r\n<p align=justify>Isso ocorre mesmo em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada<\/EM>.<\/p>\r\n<p align=justify>As tr\u00eas frases formam um \u00fanico per\u00edodo, com corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, em:<\/p>","resposta":28645,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos s\u00e9culos, embora na atualidade seja imposs\u00edvel afirmar que tenham desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho, o que ocorre mesmo em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada.","id":28645,"corpo":"<p align=justify>O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos\r\ns\u00e9culos, embora na atualidade seja imposs\u00edvel\r\nafirmar que tenham desaparecido situa\u00e7\u00f5es de\r\nescravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho, o que ocorre\r\nmesmo em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho, no entanto, levou muitos s\u00e9culos, e isso ocorreu mesmo em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada, onde na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que j\u00e1 desapareceram situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho.","id":28646,"corpo":"<p align=justify>O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho, no entanto,\r\nlevou muitos s\u00e9culos, e isso ocorreu mesmo em\r\npa\u00edses de economia avan\u00e7ada, onde na atualidade \u00e9\r\nimposs\u00edvel afirmar que j\u00e1 desapareceram situa\u00e7\u00f5es\r\nde escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos s\u00e9culos, e na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenha desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho, o que ocorre em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada, mesmo.","id":28647,"corpo":"<p align=justify>O processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos\r\ns\u00e9culos, e na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que\r\ntenha desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou\r\nexplora\u00e7\u00e3o no trabalho, o que ocorre em pa\u00edses de\r\neconomia avan\u00e7ada, mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenham desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho, j\u00e1 que o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho levou muitos s\u00e9culos, ocorrendo mesmo em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada.","id":28648,"corpo":"<p align=justify>Na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenham\r\ndesaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o\r\nno trabalho, j\u00e1 que o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho levou muitos s\u00e9culos, ocorrendo mesmo em\r\npa\u00edses de economia avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Isso, que \u00e9 o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho, ocorre em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada mesmo, tendo levado muitos s\u00e9culos, mas na atualidade \u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenham desaparecido situa\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho.","id":28649,"corpo":"<p align=justify>Isso, que \u00e9 o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o do trabalho,\r\nocorre em pa\u00edses de economia avan\u00e7ada mesmo,\r\ntendo levado muitos s\u00e9culos, mas na atualidade\r\n\u00e9 imposs\u00edvel afirmar que tenham desaparecido\r\nsitua\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/90 oferece um rol de atos dos quais decorre a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico. \u00c9 estranha a esse rol a","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5802,"hashId":"7c3e8a7d6f2bcda51cbb67601ee7948e","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.112\/90 oferece um rol de atos dos quais decorre\r\na vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico. \u00c9 estranha a esse rol a<\/p>","resposta":28713,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":28710,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"aposentadoria.","id":28711,"corpo":"<p align=justify>aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o.","id":28712,"corpo":"<p align=justify>exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":28713,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":28714,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/5802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao assegurar a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, cont\u00e9m regra expressa sobre o sigilo de fonte,","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5835,"hashId":"1f2e18fc2f1db82573390c3348a36860","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao assegurar a todos o acesso \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o, cont\u00e9m regra expressa sobre o sigilo de fonte,<\/p>","resposta":28873,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resguardando-o, salvo na hip\u00f3tese de produ\u00e7\u00e3o de prova em processo penal.","id":28870,"corpo":"<p align=justify>resguardando-o, salvo na hip\u00f3tese de produ\u00e7\u00e3o de\r\nprova em processo penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"afastando-o, por ser incompat\u00edvel com a liberdade de express\u00e3o do pensamento.","id":28871,"corpo":"<p align=justify>afastando-o, por ser incompat\u00edvel com a liberdade\r\nde express\u00e3o do pensamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"afastando-o, por ser incompat\u00edvel com o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por dano \u00e0 imagem.","id":28872,"corpo":"<p align=justify>afastando-o, por ser incompat\u00edvel com o direito \u00e0\r\nindeniza\u00e7\u00e3o por dano \u00e0 imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"resguardando-o, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":28873,"corpo":"<p align=justify>resguardando-o, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio\r\nprofissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"afastando-o, por ser incompat\u00edvel com a veda\u00e7\u00e3o do anonimato.","id":28874,"corpo":"<p align=justify>afastando-o, por ser incompat\u00edvel com a veda\u00e7\u00e3o do\r\nanonimato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/5835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma elei\u00e7\u00e3o para Presidente da Rep\u00fablica, A e B s\u00e3o os candidatos mais votados em primeiro turno, sem ter, nenhum dos dois, alcan\u00e7ado maioria absoluta dos votos. Dos remanescentes, C \u00e9 o mais votado, ficando em terceiro lugar. Todavia, A vem a falecer antes da realiza\u00e7\u00e3o do segundo turno. Nessa situa\u00e7\u00e3o deve ocorrer","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5867,"hashId":"eff91f8b505b2b65c038d95f5178ddce","enunciado":"<p align=justify>Em uma elei\u00e7\u00e3o para Presidente da Rep\u00fablica, A e B s\u00e3o\r\nos candidatos mais votados em primeiro turno, sem ter,\r\nnenhum dos dois, alcan\u00e7ado maioria absoluta dos votos.\r\nDos remanescentes, C \u00e9 o mais votado, ficando em\r\nterceiro lugar. Todavia, A vem a falecer antes da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do segundo turno. Nessa situa\u00e7\u00e3o deve ocorrer<\/p>","resposta":29031,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"automaticamente a posse de B como Presidente da Rep\u00fablica.","id":29030,"corpo":"<p align=justify>automaticamente a posse de B como Presidente da\r\nRep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o segundo turno entre B e C.","id":29031,"corpo":"<p align=justify>o segundo turno entre B e C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"novo primeiro turno entre todos os candidatos originalmente inscritos, sendo o lugar de A ocupado por seu candidato a Vice.","id":29032,"corpo":"<p align=justify>novo primeiro turno entre todos os candidatos\r\noriginalmente inscritos, sendo o lugar de A ocupado\r\npor seu candidato a Vice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o segundo turno entre B e o candidato a Vice de A.","id":29033,"corpo":"<p align=justify>o segundo turno entre B e o candidato a Vice de A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"nova elei\u00e7\u00e3o dentro de 90 dias, com a abertura da possibilidade de inscri\u00e7\u00e3o de novos candidatos e de modifica\u00e7\u00e3o nas chapas j\u00e1 inscritas.","id":29034,"corpo":"<p align=justify>nova elei\u00e7\u00e3o dentro de 90 dias, com a abertura da\r\npossibilidade de inscri\u00e7\u00e3o de novos candidatos e de\r\nmodifica\u00e7\u00e3o nas chapas j\u00e1 inscritas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/5867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma balconista de loja, cujo sal\u00e1rio \u00e9 ajustado em comiss\u00f5es, garantido o sal\u00e1rio m\u00ednimo, ultrapassou este m\u00ednimo legal em apenas 8 meses. Uma vez que as comiss\u00f5es n\u00e3o atingiram o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo nos demais meses, a loja","provas":[{"id":308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5879,"hashId":"e2c57b33cccff0db78a843b39be5b362","enunciado":"<p align=justify>Uma balconista de loja, cujo sal\u00e1rio \u00e9 ajustado em\r\ncomiss\u00f5es, garantido o sal\u00e1rio m\u00ednimo, ultrapassou este\r\nm\u00ednimo legal em apenas 8 meses. Uma vez que as\r\ncomiss\u00f5es n\u00e3o atingiram o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo nos\r\ndemais meses, a loja<\/p>","resposta":29091,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o somente por ocasi\u00e3o do pagamento das f\u00e9rias.","id":29090,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o somente por ocasi\u00e3o do\r\npagamento das f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 fazer qualquer compensa\u00e7\u00e3o.","id":29091,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 fazer qualquer compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o nos meses em que a empregada ultrapassou o m\u00ednimo.","id":29092,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o nos meses em que a\r\nempregada ultrapassou o m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o somente se houver pacto expresso.","id":29093,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o somente se houver\r\npacto expresso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o somente por ocasi\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o de Natal.","id":29094,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 fazer compensa\u00e7\u00e3o somente por ocasi\u00e3o do\r\npagamento da gratifica\u00e7\u00e3o de Natal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/5879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas servidores p\u00fablicos federais s\u00e3o r\u00e9us em processos penais, acusados da pr\u00e1tica de atos que configuram, ao mesmo tempo, il\u00edcitos penais e administrativos. Os tr\u00eas acabam absolvidos em seus processos penais, sendo o primeiro servidor por falta de provas, o segundo servidor, por negativa de autoria e o terceiro servidor, por negativa do fato. Nesse caso, nos respectivos processos administrativos,","provas":[{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5944,"hashId":"1c5525e156c6b021af52b019002078c6","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas servidores p\u00fablicos federais s\u00e3o r\u00e9us em processos\r\npenais, acusados da pr\u00e1tica de atos que configuram, ao\r\nmesmo tempo, il\u00edcitos penais e administrativos. Os tr\u00eas\r\nacabam absolvidos em seus processos penais, sendo o\r\nprimeiro servidor por falta de provas, o segundo servidor,\r\npor negativa de autoria e o terceiro servidor, por negativa\r\ndo fato. Nesse caso, nos respectivos processos administrativos,<\/p>","resposta":29417,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tr\u00eas servidores dever\u00e3o ser absolvidos.","id":29415,"corpo":"<p align=justify>os tr\u00eas servidores dever\u00e3o ser absolvidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o terceiro servidor poder\u00e1 ser condenado, mas o primeiro e o segundo servidores dever\u00e3o ser absolvidos.","id":29416,"corpo":"<p align=justify>o terceiro servidor poder\u00e1 ser condenado, mas o primeiro\r\ne o segundo servidores dever\u00e3o ser absolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o primeiro servidor poder\u00e1 ser condenado, mas o segundo e o terceiro servidores dever\u00e3o ser absolvidos.","id":29417,"corpo":"<p align=justify>o primeiro servidor poder\u00e1 ser condenado, mas o segundo\r\ne o terceiro servidores dever\u00e3o ser absolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o segundo servidor poder\u00e1 ser condenado, mas o primeiro e o terceiro servidores dever\u00e3o ser absolvidos.","id":29418,"corpo":"<p align=justify>o segundo servidor poder\u00e1 ser condenado, mas o\r\nprimeiro e o terceiro servidores dever\u00e3o ser absolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"os tr\u00eas servidores ainda assim poder\u00e3o ser condenados.","id":29419,"corpo":"<p align=justify>os tr\u00eas servidores ainda assim poder\u00e3o ser\r\ncondenados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/5944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de justa causa de rescis\u00e3o de contrato de trabalho pelo empregador, a reten\u00e7\u00e3o de valores que pertencem \u00e0 empresa, pelo empregado, configura ato de","provas":[{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5959,"hashId":"c155d3d07216f394504d8ef3bbae4fcc","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de justa causa de rescis\u00e3o de contrato de\r\ntrabalho pelo empregador, a reten\u00e7\u00e3o de valores que\r\npertencem \u00e0 empresa, pelo empregado, configura ato de<\/p>","resposta":29490,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"improbidade.","id":29490,"corpo":"<p align=justify>improbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"des\u00eddia.","id":29491,"corpo":"<p align=justify>des\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"indisciplina.","id":29492,"corpo":"<p align=justify>indisciplina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia de conduta.","id":29493,"corpo":"<p align=justify>incontin\u00eancia de conduta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o habitual.","id":29494,"corpo":"<p align=justify>negocia\u00e7\u00e3o habitual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/5959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As anota\u00e7\u00f5es apostas pelo empregador na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social do empregado geram presun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5963,"hashId":"9b7629998ef4e9e0d2f97bf31d02abf9","enunciado":"<p align=justify>As anota\u00e7\u00f5es apostas pelo empregador na Carteira de\r\nTrabalho e Previd\u00eancia Social do empregado geram\r\npresun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":29510,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativa.","id":29510,"corpo":"<p align=justify>relativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"relativa contra o empregador e absoluta contra o empregado.","id":29511,"corpo":"<p align=justify>relativa contra o empregador e absoluta contra o\r\nempregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"absoluta.","id":29512,"corpo":"<p align=justify>absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"absoluta contra o empregador e relativa contra o empregado.","id":29513,"corpo":"<p align=justify>absoluta contra o empregador e relativa contra o\r\nempregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"absoluta depois de decorrido o prazo do contrato de experi\u00eancia.","id":29514,"corpo":"<p align=justify>absoluta depois de decorrido o prazo do contrato de\r\nexperi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/5963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa sediada em Belo Horizonte \u00e9 subsidi\u00e1ria de outra, cuja sede \u00e9 em Paris. Contrata um engenheiro no Rio de Janeiro para trabalhar em Manaus. Havendo rescis\u00e3o e pretendendo o empregado ajuizar reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, o foro competente para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5970,"hashId":"df2ce810e046701628badd98d78e3b7b","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa sediada em Belo Horizonte \u00e9 subsidi\u00e1ria de\r\noutra, cuja sede \u00e9 em Paris. Contrata um engenheiro no\r\nRio de Janeiro para trabalhar em Manaus. Havendo\r\nrescis\u00e3o e pretendendo o empregado ajuizar reclama\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista, o foro competente para o ajuizamento da\r\na\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":29547,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Belo Horizonte.","id":29545,"corpo":"<p align=justify>Belo Horizonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Bras\u00edlia.","id":29546,"corpo":"<p align=justify>Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Manaus ou Rio de Janeiro.","id":29547,"corpo":"<p align=justify>Manaus ou Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Belo Horizonte ou Bras\u00edlia.","id":29548,"corpo":"<p align=justify>Belo Horizonte ou Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Paris.","id":29549,"corpo":"<p align=justify>Paris.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/5970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento das Varas do Trabalho,","provas":[{"id":323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5972,"hashId":"46735cee11a6f048c9fa27f747b1568d","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento das Varas do\r\nTrabalho,<\/p>","resposta":29559,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua jurisdi\u00e7\u00e3o pode ser estendida ou restringida por ato do Presidente do respectivo Tribunal Regional do Trabalho.","id":29555,"corpo":"<p align=justify>a sua jurisdi\u00e7\u00e3o pode ser estendida ou restringida\r\npor ato do Presidente do respectivo Tribunal Regional\r\ndo Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a s\u00e3o processados e julgados pelo juiz titular.","id":29556,"corpo":"<p align=justify>os mandados de seguran\u00e7a s\u00e3o processados e\r\njulgados pelo juiz titular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"as reclama\u00e7\u00f5es verbais s\u00e3o reduzidas a termo pelo distribuidor nas localidades onde houver mais de uma Vara do Trabalho.","id":29557,"corpo":"<p align=justify>as reclama\u00e7\u00f5es verbais s\u00e3o reduzidas a termo pelo\r\ndistribuidor nas localidades onde houver mais de uma\r\nVara do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o prazo de 9 dias para que o Oficial de Justi\u00e7a Avaliador cumpra o ato deprecado poder\u00e1 ser prorrogado uma vez por igual per\u00edodo de tempo.","id":29558,"corpo":"<p align=justify>o prazo de 9 dias para que o Oficial de Justi\u00e7a\r\nAvaliador cumpra o ato deprecado poder\u00e1 ser\r\nprorrogado uma vez por igual per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o serventu\u00e1rio que, sem motivo justificado, n\u00e3o realizar os atos dentro dos prazos fixados ser\u00e1 descontado em seus vencimentos, em tantos dias quantos os do excesso.","id":29559,"corpo":"<p align=justify>o serventu\u00e1rio que, sem motivo justificado, n\u00e3o\r\nrealizar os atos dentro dos prazos fixados ser\u00e1\r\ndescontado em seus vencimentos, em tantos dias\r\nquantos os do excesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Varas do Trabalho","oab":true,"nome":"Varas do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406814,"slug":"direito-processual-do-trabalho-varas-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/5972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como instrumento de prote\u00e7\u00e3o do direito l\u00edquido e certo de locomo\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea o","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5185,"hashId":"ae105719f5a900577e4fc2aba2eecc5a","enunciado":"<p align=justify>Como instrumento de prote\u00e7\u00e3o do direito l\u00edquido e certo de\r\nlocomo\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea o<\/p>","resposta":25610,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas corpus.","id":25610,"corpo":"<p align=justify><EM>habeas corpus<\/EM>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"habeas data.","id":25611,"corpo":"<p align=justify><EM>habeas data<\/EM>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a individual.","id":25612,"corpo":"<p align=justify>mandado de seguran\u00e7a individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":25613,"corpo":"<p align=justify>mandado de seguran\u00e7a coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":25614,"corpo":"<p align=justify>mandado de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/5185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Tribunal Superior Eleitoral compor-se-\u00e1 de, no m\u00ednimo, sete membros, sendo","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5189,"hashId":"5d14fab6969536c131e7acfb40363aad","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Tribunal Superior\r\nEleitoral compor-se-\u00e1 de, no m\u00ednimo, sete membros,\r\nsendo<\/p>","resposta":25633,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco deles eleitos dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal e dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre seis advogados indicados pelo Supremo Tribunal Federal.","id":25630,"corpo":"<p align=justify>cinco deles eleitos dentre os Ministros do Supremo\r\nTribunal Federal e dois nomeados pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica dentre seis advogados indicados pelo\r\nSupremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"todos eles nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre os membros do Supremo Tribunal Federal.","id":25631,"corpo":"<p align=justify>todos eles nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\ndentre os membros do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"todos eles nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre os membros do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":25632,"corpo":"<p align=justify>todos eles nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\ndentre os membros do Supremo Tribunal Federal e\r\ndo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"tr\u00eas deles eleitos dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal, dois eleitos dentre os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e dois nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre seis advogados indicados pelo Supremo Tribunal Federal.","id":25633,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas deles eleitos dentre os Ministros do Supremo\r\nTribunal Federal, dois eleitos dentre os Ministros do\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a e dois nomeados pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica dentre seis advogados\r\nindicados pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"quatro deles eleitos dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal e tr\u00eas nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre seis advogados indicados pelo Supremo Tribunal Federal.","id":25634,"corpo":"<p align=justify>quatro deles eleitos dentre os Ministros do Supremo\r\nTribunal Federal e tr\u00eas nomeados pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica dentre seis advogados indicados pelo\r\nSupremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/5189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico pratica um ato que ao mesmo tempo \u00e9 considerado il\u00edcito penal, civil e administrativo. Se esse servidor \u00e9 condenado primeiro no processo penal,","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5202,"hashId":"ad637abb0a9b9ae7ed431740823d800e","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico pratica um ato que ao mesmo tempo\r\n\u00e9 considerado il\u00edcito penal, civil e administrativo. Se esse\r\nservidor \u00e9 condenado primeiro no processo penal,<\/p>","resposta":25698,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser condenado ainda no processo administrativo, mas n\u00e3o no civil.","id":25695,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser condenado ainda no processo\r\nadministrativo, mas n\u00e3o no civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o mais poder\u00e1 ser condenado no processo civil e no administrativo, pois n\u00e3o pode haver mais de uma puni\u00e7\u00e3o para o mesmo fato.","id":25696,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o mais poder\u00e1 ser condenado no processo civil e\r\nno administrativo, pois n\u00e3o pode haver mais de uma\r\npuni\u00e7\u00e3o para o mesmo fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"n\u00e3o mais poder\u00e1 ser condenado no processo civil e no administrativo, pois o processo penal absorve os demais.","id":25697,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o mais poder\u00e1 ser condenado no processo civil e\r\nno administrativo, pois o processo penal absorve os\r\ndemais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser condenado ainda no processo civil e no administrativo.","id":25698,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser condenado ainda no processo civil e no\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser condenado ainda no processo civil, mas n\u00e3o no administrativo.","id":25699,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser condenado ainda no processo civil, mas\r\nn\u00e3o no administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Lei n\u00ba 8.112\/90 para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 30.","id":4446,"enunciado":"<p align=justify>Considere a Lei n\u00ba 8.112\/90 para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 30.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/5202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um software ou qualquer t\u00e9cnica para quebrar um sistema de seguran\u00e7a ou quebrar um esquema de registro em software comercial \u00e9 denominado","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5228,"hashId":"9559d067ea09399030a3fd96460f8573","enunciado":"<p align=justify>Um software ou qualquer t\u00e9cnica para quebrar um sistema\r\nde seguran\u00e7a ou quebrar um esquema de registro em\r\nsoftware comercial \u00e9 denominado<\/p>","resposta":25827,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"spoofing.","id":25825,"corpo":"<p align=justify>spoofing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"cracker.","id":25826,"corpo":"<p align=justify>cracker.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"crack.","id":25827,"corpo":"<p align=justify>crack.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"hacker.","id":25828,"corpo":"<p align=justify>hacker.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"hacking.","id":25829,"corpo":"<p align=justify>hacking.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de controle no gerenciamento de projetos N\u00c3O se aplica a","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5260,"hashId":"141a608f35fe997fcb762c2b79d00d39","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de controle no gerenciamento de projetos N\u00c3O\r\nse aplica a<\/p>","resposta":25983,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar os fatos j\u00e1 ocorridos.","id":25980,"corpo":"<p align=justify>informar os fatos j\u00e1 ocorridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"prever dificuldades futuras.","id":25981,"corpo":"<p align=justify>prever dificuldades futuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"fazer corre\u00e7\u00f5es em tempo h\u00e1bil.","id":25982,"corpo":"<p align=justify>fazer corre\u00e7\u00f5es em tempo h\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"definir tarefas, responsabilidades e tempo.","id":25983,"corpo":"<p align=justify>definir tarefas, responsabilidades e tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"possibilitar que as metas sejam alcan\u00e7adas.","id":25984,"corpo":"<p align=justify>possibilitar que as metas sejam alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/5260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico: usuario@empresanet.com.br O nome de refer\u00eancia \u00e9 representado por","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5276,"hashId":"42d7e860969033ab7781b0bf18292694","enunciado":"<p align=justify>Dado o endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico:\r\nusuario@empresanet.com.br\r\nO nome de refer\u00eancia \u00e9 representado por<\/p>","resposta":26067,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usuario","id":26065,"corpo":"<p align=justify>usuario<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"usuario@empresanet.com.br","id":26066,"corpo":"<p align=justify>usuario@empresanet.com.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"empresanet.com.br","id":26067,"corpo":"<p align=justify>empresanet.com.br<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"empresanet","id":26068,"corpo":"<p align=justify>empresanet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"com.br","id":26069,"corpo":"<p align=justify>com.br<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura b\u00e1sica de programa\u00e7\u00e3o em que um teste de condi\u00e7\u00e3o \u00e9 executado antes da rotina que se repete \u00e9 denominado","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5294,"hashId":"7d1a5e979752daef5280e2c3110a41e3","enunciado":"<p align=justify>A estrutura b\u00e1sica de programa\u00e7\u00e3o em que um teste de\r\ncondi\u00e7\u00e3o \u00e9 executado antes da rotina que se repete \u00e9\r\ndenominado<\/p>","resposta":26152,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"if-then-else.","id":26150,"corpo":"<p align=justify>if-then-else.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"case.","id":26151,"corpo":"<p align=justify>case.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"do-while.","id":26152,"corpo":"<p align=justify>do-while.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"sequence.","id":26153,"corpo":"<p align=justify>sequence.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"repeat-until.","id":26154,"corpo":"<p align=justify>repeat-until.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compara\u00e7\u00e3o entre bancos de dados orientados a objetos e bancos de dados relacionais \u00e9 freq\u00fcentemente realizada por um","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5301,"hashId":"7a78d13817e92293e578f488ffc8455e","enunciado":"<p align=justify>A compara\u00e7\u00e3o entre bancos de dados orientados a\r\nobjetos e bancos de dados relacionais \u00e9 freq\u00fcentemente\r\nrealizada por um<\/p>","resposta":26186,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizador.","id":26185,"corpo":"<p align=justify>organizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"blob.","id":26186,"corpo":"<p align=justify>blob.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"caching.","id":26187,"corpo":"<p align=justify>caching.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"clipboard.","id":26188,"corpo":"<p align=justify>clipboard.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"depurador.","id":26189,"corpo":"<p align=justify>depurador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"\u00cdndices","oab":false,"nome":"\u00cdndices","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8077,"slug":"tecnologia-da-informacao-indices"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto de entrada de um programa ou de um m\u00f3dulo \u00e9 denominado endere\u00e7o","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5309,"hashId":"6b67158814aaf6acf8af213852c39aac","enunciado":"<p align=justify>O ponto de entrada de um programa ou de um m\u00f3dulo \u00e9\r\ndenominado endere\u00e7o<\/p>","resposta":26225,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"base.","id":26225,"corpo":"<p align=justify>base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"de cabe\u00e7alho.","id":26226,"corpo":"<p align=justify>de cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"absoluto.","id":26227,"corpo":"<p align=justify>absoluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"relativo.","id":26228,"corpo":"<p align=justify>relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"estendido.","id":26229,"corpo":"<p align=justify>estendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador trif\u00e1sico de 750kVA, 13800\/\/220\/127V, apresenta os seguintes valores, em &Omega; , para seus par\u00e2metros: r1 = 3,50; r&#39;2 = 1,50; x1 =x &#39;2 x = 6,00. A imped\u00e2ncia porcentual desse transformador equivale a:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25186,"hashId":"35f5706ca11fa38e65614db6a16ab919","enunciado":"<p align=\"justify\">Um transformador trif\u00e1sico de 750kVA, 13800\/\/220\/127V, apresenta os seguintes valores, em &Omega;\t , para seus par\u00e2metros: r1 = 3,50; r&#39;<sub>2<\/sub> = 1,50; x<sub>1<\/sub> =x &#39;<sub>2<\/sub> x = 6,00. <\/p>\n<p align=\"justify\">A imped\u00e2ncia porcentual desse transformador equivale a:<\/p>","resposta":121330,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,83%","id":121327,"corpo":"<p align=justify>3,83%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,22%","id":121328,"corpo":"<p align=justify>4,22%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,92%","id":121329,"corpo":"<p align=justify>4,92%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,14%","id":121330,"corpo":"<p align=justify>5,14%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois capacitores, o primeiro trif\u00e1sico e o segundo monof\u00e1sico, t\u00eam uma pot\u00eancia nominal de 10kVA e tens\u00e3o nominal de 220V. Suas reat\u00e2ncias, em ohms, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25214,"hashId":"d49c66788a886cde0c7f445757403576","enunciado":"<P align=justify>Dois capacitores, o primeiro trif\u00e1sico e o segundo monof\u00e1sico, t\u00eam uma pot\u00eancia nominal de 10kVA e tens\u00e3o nominal de 220V. <\/P>\r\n<P align=justify>Suas reat\u00e2ncias, em ohms, s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":121458,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,80 e 2,80","id":121456,"corpo":"<p align=justify>2,80 e 2,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,80 e 4,84","id":121457,"corpo":"<p align=justify>2,80 e 4,84<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,84 e 4,84","id":121458,"corpo":"<p align=justify>4,84 e 4,84<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,37 e 4,84","id":121459,"corpo":"<p align=justify>8,37 e 4,84<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um projeto de prote\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial, na qual: (IB) - corrente de projeto do circuito (IN) - corrente nominal do dispositivo de prote\u00e7\u00e3o (IZ) - capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores A condi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a deste projeto \u00e9 dada pela seguinte rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25216,"hashId":"56b92e7ed83c7bb97f896b6c8a3d197b","enunciado":"<P align=justify>Considere um projeto de prote\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial, na qual: <\/P>\r\n<P align=justify>(I<SUB>B<\/SUB>) - corrente de projeto do circuito <\/P>\r\n<P align=justify>(I<SUB>N<\/SUB>) - corrente nominal do dispositivo de prote\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>(I<SUB>Z<\/SUB>) - capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores <\/P>\r\n<P align=justify>A condi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a deste projeto \u00e9 dada pela seguinte rela\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":121536,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":121533,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1091\/1.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":121534,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1091\/2.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":121535,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1091\/3.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":121536,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1091\/4.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399250,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecoes-de-sobrecorrente-sobrecorrente-direcional-e-protecao-diferencial"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de interrup\u00e7\u00e3o usual, em kA, nas chaves fus\u00edveis indicadoras 15kV, 100A \u00e9 igual a:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25234,"hashId":"a7fc50039b59cca580828930540ede46","enunciado":"<p align=justify>A capacidade de interrup\u00e7\u00e3o usual, em kA, nas chaves fus\u00edveis indicadoras 15kV, 100A \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":121542,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05","id":121541,"corpo":"<p align=justify>05<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":121542,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":121543,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":121544,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de manobra de alta tens\u00e3o","oab":false,"nome":"Equipamentos de manobra de alta tens\u00e3o","pai":399243,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399245,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-manobra-de-alta-tensao"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador de 300kVA apresenta corrente em vazio de 2,4%.Admita que ela seja praticamente reativa. Para compensar os reativos desse transformador, o capacitor dever\u00e1 ser, em kVA, de:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25240,"hashId":"966a11755473794fa99a88f619ac0c64","enunciado":"<P align=justify>Um transformador de 300kVA apresenta corrente em vazio de 2,4%.Admita que ela seja praticamente reativa.<\/P>\r\n<P align=justify> Para compensar os reativos desse transformador, o capacitor dever\u00e1 ser, em kVA, de:<\/P>","resposta":121575,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":121574,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>5<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,5","id":121575,"corpo":"<p align=justify>7,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":121576,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":121577,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Internet","id":456}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O X Window System:","provas":[{"id":1100,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Internet","id":456},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-internet-pleno","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":25374,"hashId":"80a725f05c10733b823f87df62c1a0f1","enunciado":"<p align=justify>O X Window System:<\/p>","resposta":122128,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 um sistema cliente\/servidor.","id":122125,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 um sistema cliente\/servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornece objetos de interface de usu\u00e1rio.","id":122126,"corpo":"<p align=justify>Fornece objetos de interface de usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o suporta opera\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas de bitmap.","id":122127,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o suporta opera\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas de bitmap.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um ambiente de opera\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":122128,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um ambiente de opera\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/25374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras que regem o controle judicial de constitucionalidade das normas no Brasil, \u00e9 correto dizer que Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5385,"hashId":"9a0b28ba0b3983718037fa2703341959","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as regras que regem o controle judicial de\r\nconstitucionalidade das normas no Brasil, \u00e9 correto dizer\r\nque Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","resposta":26605,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser declarada inconstitucional se contrariar a forma federativa de Estado, entre outros casos.","id":26605,"corpo":"<p align=justify>pode ser declarada inconstitucional se contrariar a\r\nforma federativa de Estado, entre outros casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"pode ser declarada inconstitucional somente pelo Supremo Tribunal Federal, em sede de controle concentrado de constitucionalidade.","id":26606,"corpo":"<p align=justify>pode ser declarada inconstitucional somente pelo\r\nSupremo Tribunal Federal, em sede de controle\r\nconcentrado de constitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser declarada inconstitucional.","id":26607,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser declarada inconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"pode ser declarada inconstitucional somente em caso de v\u00edcio formal no processo de sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":26608,"corpo":"<p align=justify>pode ser declarada inconstitucional somente em\r\ncaso de v\u00edcio formal no processo de sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"pode ser declarada inconstitucional, salvo durante estado de s\u00edtio ou de defesa.","id":26609,"corpo":"<p align=justify>pode ser declarada inconstitucional, salvo durante\r\nestado de s\u00edtio ou de defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/5385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ITBI-inter vivos n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis quando decorrente de incorpora\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica, desde que:","provas":[{"id":856,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-2-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20256,"hashId":"8d870c41181a7f111eae565cc3099021","enunciado":"<p>O ITBI-<em>inter vivos<\/em> n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis quando decorrente de incorpora\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica, desde que:<\/p>","resposta":98542,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica incorporada (extinta) tenha como atividade preponderante a compra e venda de im\u00f3veis","id":98541,"corpo":"<p align=justify>a pessoa jur\u00eddica incorporada (extinta) tenha como atividade preponderante a compra e venda de im\u00f3veis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o adquirente n\u00e3o tenha como atividade preponderante a compra e venda de bens im\u00f3veis","id":98542,"corpo":"<p align=justify>o adquirente n\u00e3o tenha como atividade preponderante a compra e venda de bens im\u00f3veis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o adquirente tenha como atividade preponderante a compra e venda de bens im\u00f3veis","id":98543,"corpo":"<p align=justify>o adquirente tenha como atividade preponderante a compra e venda de bens im\u00f3veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato de incorpora\u00e7\u00e3o seja devidamente registrado na Junta Comercial competente","id":98544,"corpo":"<p align=justify>o ato de incorpora\u00e7\u00e3o seja devidamente registrado na Junta Comercial competente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/20256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, o Poder Executivo dever\u00e1:","provas":[{"id":856,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-2-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20280,"hashId":"1f3cb38730a809a8adbff37da0964a3c","enunciado":"<p align=justify>Para a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, o Poder Executivo dever\u00e1:<\/p>","resposta":98650,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar \u00e0s associa\u00e7\u00f5es dos moradores instaladas nas \u00e1reas cont\u00edguas \u00e0 obra um Memorial descritivo, indicando o valor a ser pago por cada im\u00f3vel, calculado a partir da valoriza\u00e7\u00e3o de cada qual","id":98648,"corpo":"<p align=justify>encaminhar \u00e0s associa\u00e7\u00f5es dos moradores instaladas nas \u00e1reas cont\u00edguas \u00e0 obra um Memorial descritivo, indicando o valor a ser pago por cada im\u00f3vel, calculado a partir da valoriza\u00e7\u00e3o de cada qual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar \u00e0s autoridades estaduais uma proposta de conv\u00eanio para realiza\u00e7\u00e3o conjunta das obras, a fim de reduzir o custo a ser rateado entre os im\u00f3veis situados na \u00e1rea de influ\u00eancia","id":98649,"corpo":"<p align=justify>encaminhar \u00e0s autoridades estaduais uma proposta de conv\u00eanio para realiza\u00e7\u00e3o conjunta das obras, a fim de reduzir o custo a ser rateado entre os im\u00f3veis situados na \u00e1rea de influ\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicar Edital pr\u00e9vio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da obra, prevendo, dentre outros elementos, o plano de rateio do seu custo entre os im\u00f3veis situados na \u00e1rea de influ\u00eancia da obra","id":98650,"corpo":"<p align=justify>publicar Edital pr\u00e9vio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da obra, prevendo, dentre outros elementos, o plano de rateio do seu custo entre os im\u00f3veis situados na \u00e1rea de influ\u00eancia da obra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar a aprova\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, encaminhando Projeto no qual se inclua o plano de rateio do custo da obra entre os im\u00f3veis por ela atingidos","id":98651,"corpo":"<p align=justify>solicitar a aprova\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, encaminhando Projeto no qual se inclua o plano de rateio do custo da obra entre os im\u00f3veis por ela atingidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/20280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contribuinte que efetua, junto ao Tesouro Municipal, tempestivamente, dep\u00f3sito integral do valor de tributo que lhe \u00e9 imputado, a fim de discuti-lo, e, ao t\u00e9rmino do processo, v\u00ea indeferido seu pleito:","provas":[{"id":856,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-2-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20335,"hashId":"59b5caad6babe6e912acc5c3b769e12e","enunciado":"<p align=justify>O contribuinte que efetua, junto ao Tesouro Municipal, tempestivamente, dep\u00f3sito integral do valor de tributo que lhe \u00e9 imputado, a fim de discuti-lo, e, ao t\u00e9rmino do processo, v\u00ea indeferido seu pleito:<\/p>","resposta":98908,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pagar\u00e1 nenhum acr\u00e9scimo morat\u00f3rio","id":98908,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pagar\u00e1 nenhum acr\u00e9scimo morat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagar\u00e1 apenas a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, calculada at\u00e9 a data do proferimento da decis\u00e3o final","id":98909,"corpo":"<p align=justify>pagar\u00e1 apenas a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, calculada at\u00e9 a data do proferimento da decis\u00e3o final<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagar\u00e1 os acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos ao per\u00edodo posterior ao dep\u00f3sito, calculados at\u00e9 a data de seu efetivo pagamento","id":98910,"corpo":"<p align=justify>pagar\u00e1 os acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos ao per\u00edodo posterior ao dep\u00f3sito, calculados at\u00e9 a data de seu efetivo pagamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagar\u00e1 apenas a multa, pois, embora o tenha efetuado tempestivamente, o dep\u00f3sito n\u00e3o equivale a pagamento, o que significa dizer que o tributo foi pago em atraso, quando da convers\u00e3o do dep\u00f3sito em renda","id":98911,"corpo":"<p align=justify>pagar\u00e1 apenas a multa, pois, embora o tenha efetuado tempestivamente, o dep\u00f3sito n\u00e3o equivale a pagamento, o que significa dizer que o tributo foi pago em atraso, quando da convers\u00e3o do dep\u00f3sito em renda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416835,"slug":"contabilidade-geral-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Normas Fiscais - Secretaria da Receita Federal","oab":false,"nome":"Normas Fiscais - Secretaria da Receita Federal","pai":416835,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416837,"slug":"contabilidade-geral-normas-fiscais-secretaria-da-receita-federal"}],"slug":"contabilidade-geral\/20335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo americano comportamentalista, que investigou os est\u00edmulos emocionais em beb\u00eas, considerando as tr\u00eas emo\u00e7\u00f5es fundamentais, medo, raiva e rancor, foi:","provas":[{"id":880,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":20374,"hashId":"75ddb4ad94d5e84dba3a25d52be5b0da","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo americano comportamentalista, que\r\ninvestigou os est\u00edmulos emocionais em beb\u00eas,\r\nconsiderando as tr\u00eas emo\u00e7\u00f5es fundamentais, medo,\r\nraiva e rancor, foi:<\/p>","resposta":99096,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John Watson;","id":99096,"corpo":"<p align=justify>John Watson;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"William James;","id":99097,"corpo":"<p align=justify>William James;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erikson;","id":99098,"corpo":"<p align=justify>Erikson;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horney;","id":99099,"corpo":"<p align=justify>Horney;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Albert Moll.","id":99100,"corpo":"<p align=justify>Albert Moll.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/20374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 propositura pelo contribuinte de a\u00e7\u00e3o judicial relativa \u00e0 mesma mat\u00e9ria objeto do lit\u00edgio administrativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":856,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-2-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20396,"hashId":"81bdffc4dde5b90b8f0eaacb45c82cb4","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 propositura pelo contribuinte de a\u00e7\u00e3o judicial relativa \u00e0 mesma mat\u00e9ria objeto do lit\u00edgio administrativo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":99195,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta o tr\u00e2mite da impugna\u00e7\u00e3o ou do recurso interposto na esfera administrativa","id":99194,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o afeta o tr\u00e2mite da impugna\u00e7\u00e3o ou do recurso interposto na esfera administrativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importa desist\u00eancia da impugna\u00e7\u00e3o ou do recurso interposto na esfera administrativa","id":99195,"corpo":"<p align=justify>importa desist\u00eancia da impugna\u00e7\u00e3o ou do recurso interposto na esfera administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implica a suspens\u00e3o do processo administrativo at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o prolatada na a\u00e7\u00e3o judicial","id":99196,"corpo":"<p align=justify>implica a suspens\u00e3o do processo administrativo at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o prolatada na a\u00e7\u00e3o judicial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica a suspens\u00e3o da impugna\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o afeta o tr\u00e2mite do recurso interposto na esfera administrativa","id":99197,"corpo":"<p align=justify>implica a suspens\u00e3o da impugna\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o afeta o tr\u00e2mite do recurso interposto na esfera administrativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"}],"slug":"direito-tributario\/20396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabos de cobre com isola\u00e7\u00e3o em polietileno reticulado (XLPE) ou etileno propileno (EPR) s\u00e3o projetados para opera\u00e7\u00e3o em regime cont\u00ednuo na temperatura m\u00e1xima, em graus Celsius, de:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25260,"hashId":"08db446e859d7f21fd1be0c265ec2fc8","enunciado":"<p align=justify>Cabos de cobre com isola\u00e7\u00e3o em polietileno reticulado (XLPE) ou etileno propileno (EPR) s\u00e3o\r\nprojetados para opera\u00e7\u00e3o em regime cont\u00ednuo na temperatura m\u00e1xima, em graus Celsius, de:<\/p>","resposta":121655,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50\u00ba","id":121653,"corpo":"<p align=justify>50\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70\u00ba","id":121654,"corpo":"<p align=justify>70\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90\u00ba","id":121655,"corpo":"<p align=justify>90\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100\u00ba","id":121656,"corpo":"<p align=justify>100\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte circuito. Sua pot\u00eancia ativa, em watts, \u00e9:","provas":[{"id":1091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-ufrj-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UERJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":25263,"hashId":"6c80caeb9f10c10b2fa32111603a7bbf","enunciado":"<P align=justify>Observe o seguinte circuito. <\/P>\r\n<P align=center> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1091\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sua pot\u00eancia ativa, em watts, \u00e9:<\/P>","resposta":121668,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400","id":121665,"corpo":"<p align=justify>400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800","id":121666,"corpo":"<p align=justify>800<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1200","id":121667,"corpo":"<p align=justify>1200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1600","id":121668,"corpo":"<p align=justify>1600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/25263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo relacional de bancos de dados, as linhas de uma tabela tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de","provas":[{"id":1103,"cargo":{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-supervisor-de-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - supervisor de Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":25389,"hashId":"3e64afb30d886dbee581624e6a52ea20","enunciado":"<p align=justify>No modelo relacional de bancos de dados, as linhas de uma\r\ntabela tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de<\/p>","resposta":122216,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuplas.","id":122216,"corpo":"<p align=justify>tuplas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chaves.","id":122217,"corpo":"<p align=justify>chaves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es.","id":122218,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dom\u00ednios.","id":122219,"corpo":"<p align=justify>dom\u00ednios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cardinalidade.","id":122220,"corpo":"<p align=justify>cardinalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/25389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a op\u00e7\u00e3o abaixo que N\u00c3O \u00e9 configur\u00e1vel durante a instala\u00e7\u00e3o do Windows NT Server 4:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":23958,"hashId":"c750c476d0e9ad859605f45bd23f7b12","enunciado":"<p align=justify>Selecione a op\u00e7\u00e3o abaixo que N\u00c3O \u00e9 configur\u00e1vel durante a instala\u00e7\u00e3o do Windows NT Server 4:<\/p>","resposta":115625,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endere\u00e7o do Servidor DHCP.","id":115625,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7o do Servidor DHCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o do Servidor DNS.","id":115626,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7o do Servidor DNS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara de Sub-rede.","id":115627,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scara de Sub-rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gateway Padr\u00e3o (Default).","id":115628,"corpo":"<p align=justify>Gateway Padr\u00e3o (Default).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica de autoformata\u00e7\u00e3o do Microsoft Word 97 permite que voc\u00ea digite um asterisco antes e ap\u00f3s uma palavra para que ela:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":23974,"hashId":"10b20e13a8e36f2efc34a51b7d40668c","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica de autoformata\u00e7\u00e3o do Microsoft Word 97 permite que voc\u00ea digite um asterisco antes e ap\u00f3s uma palavra para que ela:<\/p>","resposta":115713,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fique em it\u00e1lico.","id":115712,"corpo":"<p align=justify>Fique em it\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fique em negrito.","id":115713,"corpo":"<p align=justify>Fique em negrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fique sublinhada.","id":115714,"corpo":"<p align=justify>Fique sublinhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fique em Caixa Alta.","id":115715,"corpo":"<p align=justify>Fique em Caixa Alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/23974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23989,"hashId":"7394bff9278b114b9447d9cc60b11df5","enunciado":"<P align=justify>Sobre licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 <STRONG>CORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":115773,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, mesmo quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","id":115771,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, mesmo quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria \u00e9 privativa dos Estados.","id":115772,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria \u00e9 privativa dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele-cionar a proposta mais vantajosa para a a Administra\u00e7\u00e3o.","id":115773,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele-cionar a proposta mais vantajosa para a a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo licitantes empresas brasileiras e estrangeiras, ser\u00e1 sempre assegurada prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional.","id":115774,"corpo":"<p align=justify>Sendo licitantes empresas brasileiras e estrangeiras, ser\u00e1 sempre assegurada prefer\u00eancia aos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/23989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s responsabilidades do servidor p\u00fablico, estabelecidas na Lei no 8.112\/90, aquele que for absolvido em um processo criminal por falta de provas, relativamente ao mesmo fato il\u00edcito:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":24034,"hashId":"044f3545e278ce1199c9fdb9288d6ec4","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s responsabilidades do servidor p\u00fablico, estabelecidas na Lei no 8.112\/90, aquele que for absolvido em um processo criminal por falta de provas, relativamente ao mesmo fato il\u00edcito:<\/p>","resposta":115979,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser responsabilizado tanto na esfera c\u00edvel como na administrativa;","id":115979,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser responsabilizado tanto na esfera c\u00edvel como na administrativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 sua responsabilidade automaticamente exclu\u00edda na esfera c\u00edvel, mas poder\u00e1 ser respon-sabilizado na esfera administrativa;","id":115981,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 sua responsabilidade automaticamente exclu\u00edda na esfera c\u00edvel, mas poder\u00e1 ser respon-sabilizado na esfera administrativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 sua responsabilidade automaticamente exclu\u00edda nas esferas c\u00edvel e administrativa;","id":115983,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 sua responsabilidade automaticamente exclu\u00edda nas esferas c\u00edvel e administrativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 sua responsabilidade automaticamente exclu\u00edda na esfera administrativa, mas poder\u00e1 ser responsabilizado na esfera c\u00edvel.","id":115985,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 sua responsabilidade automaticamente exclu\u00edda na esfera administrativa, mas poder\u00e1 ser responsabilizado na esfera c\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"}],"slug":"direito-administrativo\/24034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ato administrativo negocial, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, pelo qual o Poder P\u00fablico faculta ao particular a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo ou o uso especial de bens p\u00fablicos a t\u00edtulo gratuito ou oneroso, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Administra\u00e7\u00e3o, refere-se \u00e0:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":24061,"hashId":"de7bd849083394ac267acf78be71e606","enunciado":"<p align=justify>Ato administrativo negocial, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, pelo qual o Poder P\u00fablico faculta ao particular a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo ou o uso especial de bens p\u00fablicos a t\u00edtulo gratuito ou oneroso, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Administra\u00e7\u00e3o, refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":116102,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o;","id":116100,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o;","id":116101,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o;","id":116102,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a.","id":116103,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"}],"slug":"direito-administrativo\/24061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das reescrituras feitas abaixo do per\u00edodo &quot;Tudo isso pomposamente dito, mas sem metas definidas ou prazos para implementa\u00e7\u00e3o&quot; (linhas 29-31), aquela em que houve altera\u00e7\u00e3o do sentido original est\u00e1 na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":24066,"hashId":"ffd166bcb984d9b5e1855ac4f82da68b","enunciado":"<p align=justify>Das reescrituras feitas abaixo do per\u00edodo &quot;Tudo isso pomposamente dito, mas sem metas definidas ou prazos para implementa\u00e7\u00e3o&quot; (linhas 29-31), aquela em que houve altera\u00e7\u00e3o do sentido original est\u00e1 na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":116121,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por mais que se dissesse isso pomposamente, n\u00e3o havia metas definidas nem prazos para implementa\u00e7\u00e3o.","id":116119,"corpo":"<p align=justify>Por mais que se dissesse isso pomposamente, n\u00e3o\r\nhavia metas definidas nem prazos para\r\nimplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo dizendo isso com muita pompa, as metas n\u00e3o estavam definidas nem os prazos para implementa\u00e7\u00e3o determinados.","id":116120,"corpo":"<p align=justify>Mesmo dizendo isso com muita pompa, as metas n\u00e3o\r\nestavam definidas nem os prazos para implementa\u00e7\u00e3o\r\ndeterminados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como as coisas eram ditas pomposamente, nem metas definidas nem prazos para implementa\u00e7\u00e3o podiam ser apresentados.","id":116121,"corpo":"<p align=justify>Como as coisas eram ditas pomposamente, nem\r\nmetas definidas nem prazos para implementa\u00e7\u00e3o\r\npodiam ser apresentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de tudo isso ser dito com muita pompa, n\u00e3o havia metas definidas nem prazos para implementa\u00e7\u00e3o.","id":116122,"corpo":"<p align=justify>Apesar de tudo isso ser dito com muita pompa, n\u00e3o\r\nhavia metas definidas nem prazos para\r\nimplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que isso fosse dito com muita pompa, as metas n\u00e3o estavam definidas nem os prazos para implementa\u00e7\u00e3o determinados.","id":116123,"corpo":"<p align=justify>Ainda que isso fosse dito com muita pompa, as metas\r\nn\u00e3o estavam definidas nem os prazos para\r\nimplementa\u00e7\u00e3o determinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aumentar a performance do sistema pela grava\u00e7\u00e3o de arquivos em \u00e1reas cont\u00ednuas utiliza-se o utilit\u00e1rio:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":24074,"hashId":"3ef06e2855d023d3682fab656069a304","enunciado":"<p align=justify>Para aumentar a performance do sistema pela grava\u00e7\u00e3o de arquivos em \u00e1reas cont\u00ednuas utiliza-se o utilit\u00e1rio:<\/p>","resposta":116159,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desfragmentador de Disco.","id":116159,"corpo":"Desfragmentador de Disco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ScanDisk.","id":116160,"corpo":"ScanDisk.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DriveSpace.","id":116161,"corpo":"DriveSpace.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitor.","id":116162,"corpo":"Monitor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Papel de Parede","oab":false,"nome":"Papel de Parede","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405087,"slug":"informatica-papel-de-parede"}],"slug":"informatica\/24074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos protocolos abaixo s\u00e3o protocolos de roteamento, EXCETO:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":24079,"hashId":"d86a4b0d1d145ef2e1695dfda119eada","enunciado":"<p align=justify>Todos protocolos abaixo s\u00e3o protocolos de roteamento, EXCETO:<\/p>","resposta":116184,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RIP.","id":116181,"corpo":"RIP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OSPF.","id":116182,"corpo":"OSPF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IGRP.","id":116183,"corpo":"IGRP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SMTP.","id":116184,"corpo":"SMTP.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/24079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema brasileiro, o controle jurisdicional dos atos administrativos:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":24114,"hashId":"25c2cb53ff3d9150b0382dff0ce7c8f5","enunciado":"<p align=justify>No sistema brasileiro, o controle jurisdicional dos atos administrativos:<\/p>","resposta":116324,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringe-se somente \u00e0 an\u00e1lise do interesse p\u00fablico;","id":116322,"corpo":"<p align=justify>restringe-se somente \u00e0 an\u00e1lise do interesse p\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comporta o exame quanto ao m\u00e9rito, ainda que quanto \u00e0 sua conforma\u00e7\u00e3o aos motivos e \u00e0 finalidade;","id":116323,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o comporta o exame quanto ao m\u00e9rito, ainda que quanto \u00e0 sua conforma\u00e7\u00e3o aos motivos e \u00e0 finalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restringe-se ao exame da legalidade e legitimidade do ato impugnado;","id":116324,"corpo":"<p align=justify>restringe-se ao exame da legalidade e legitimidade do ato impugnado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel ap\u00f3s esgotadas as vias administrativas.","id":116325,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel ap\u00f3s esgotadas as vias administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/24114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a inelegibilidade, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":24118,"hashId":"66d65d46946f0c76b27d240d6f8ea2c1","enunciado":"<P align=justify>Sobre a inelegibilidade, \u00e9<STRONG> CORRETO<\/STRONG> afirmar.<\/P>","resposta":116354,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis para qualquer cargo as pessoas que tenham contra si representa\u00e7\u00e3o julgada procedente pela Justi\u00e7a Eleitoral, transitada em julgado, em processo de apura\u00e7\u00e3o de abuso do poder econ\u00f4mico ou pol\u00edtico, para a elei\u00e7\u00e3o na qual concorrem ou tenham sido diplomados.","id":116354,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis para qualquer cargo as pessoas que tenham contra si representa\u00e7\u00e3o julgada procedente pela Justi\u00e7a Eleitoral, transitada em julgado, em processo de apura\u00e7\u00e3o de abuso do poder econ\u00f4mico ou pol\u00edtico, para a elei\u00e7\u00e3o na qual concorrem ou tenham sido diplomados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis os servidores p\u00fablicos que forem submetidos a processo disciplinar para apu-rar falta grave cometida.","id":116355,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis os servidores p\u00fablicos que forem submetidos a processo disciplinar para apu-rar falta grave cometida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que n\u00e3o se tenham afastado das suas fun-\u00e7\u00f5es at\u00e9 01 (um) ano antes do pleito.","id":116356,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que n\u00e3o se tenham afastado das suas fun-\u00e7\u00f5es at\u00e9 01 (um) ano antes do pleito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis para os cargos de Prefeito e Vice-Prefeito os detentores de cargo na adminis-tra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta que estejam exercendo cargo em comiss\u00e3o.","id":116357,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis para os cargos de Prefeito e Vice-Prefeito os detentores de cargo na adminis-tra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta que estejam exercendo cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Inelegibilidades Constitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Constitucionais","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404032,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-constitucionais"}],"slug":"direito-eleitoral\/24118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tNa t\u00e9cnica de analise APR (Analise Preliminar de Risco), o risco \u00e9 classificado como ","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31209,"hashId":"0bd7420fd5dd8cc3ac2a1c3ad5e3a335","enunciado":"<p align=justify>\tNa t\u00e9cnica de analise APR (Analise Preliminar de Risco), o risco \u00e9 classificado como <\/p>","resposta":148924,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tdesprez\u00edvel, marginal, lim\u00edtrofe e catastr\u00f3fico","id":148922,"corpo":"<p align=justify>\tdesprez\u00edvel, marginal, lim\u00edtrofe e catastr\u00f3fico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\timinente, marginal, cr\u00edtico e catastr\u00f3fico","id":148923,"corpo":"<p align=justify>\timinente, marginal, cr\u00edtico e catastr\u00f3fico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tdesprez\u00edvel, lim\u00edtrofe, cr\u00edtico e catastr\u00f3fico","id":148924,"corpo":"<p align=justify>\tdesprez\u00edvel, lim\u00edtrofe, cr\u00edtico e catastr\u00f3fico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\timinente, marginal, lim\u00edtrofe e catastr\u00f3fico","id":148925,"corpo":"<p align=justify>\timinente, marginal, lim\u00edtrofe e catastr\u00f3fico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/31209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tDentre as t\u00e9cnicas listadas abaixo, uma N\u00c3O considera a falha humana. Assinale-a","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31217,"hashId":"c549cfd1d3b1c2c080d507d6037ac033","enunciado":"<p align=justify>\tDentre as t\u00e9cnicas listadas abaixo, uma N\u00c3O considera a falha humana. Assinale-a<\/p>","resposta":148954,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tAn\u00e1lise de modo de falhas e efeitos","id":148954,"corpo":"<p align=justify>\tAn\u00e1lise de modo de falhas e efeitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tAn\u00e1lise preliminar de riscos","id":148955,"corpo":"<p align=justify>\tAn\u00e1lise preliminar de riscos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tT\u00e9cnica de incidente cr\u00edtico","id":148956,"corpo":"<p align=justify>\tT\u00e9cnica de incidente cr\u00edtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\t\"What if\"","id":148957,"corpo":"<p align=justify>\t\"What if\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/31217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tAs principais necessidades para a exist\u00eancia de um programa de treinamento de pessoal s\u00e3o","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31232,"hashId":"22f6a97c5963244ad3273df67925e127","enunciado":"<p align=justify>\tAs principais necessidades para a exist\u00eancia de um programa de treinamento de pessoal s\u00e3o<\/p>","resposta":149030,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tPrepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, corre\u00e7\u00e3o e desenvolvimento","id":149030,"corpo":"<p align=justify>\tPrepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, corre\u00e7\u00e3o e desenvolvimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajustabilidade, adaptabilidade e substitui\u00e7\u00e3o","id":149031,"corpo":"<p align=justify>Ajustabilidade, adaptabilidade e substitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reciclagem e prepara\u00e7\u00e3o","id":149032,"corpo":"<p align=justify>Reciclagem e prepara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reciclagem e corre\u00e7\u00e3o.","id":149033,"corpo":"<p align=justify>Reciclagem e corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/31232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais agentes f\u00edsicos s\u00e3o","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31252,"hashId":"656ab25e8dd19c9058bc4226710a6f2a","enunciado":"<p align=justify>Os principais agentes f\u00edsicos s\u00e3o<\/p>","resposta":149136,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tCalor intenso, ru\u00eddo de impacto e cont\u00ednuo, radia\u00e7\u00f5es e vibra\u00e7\u00f5es","id":149134,"corpo":"<p align=justify>\tCalor intenso, ru\u00eddo de impacto e cont\u00ednuo, radia\u00e7\u00f5es e vibra\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tRu\u00eddos, radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o ionizantes, press\u00f5es anormais e vibra\u00e7\u00f5es localizadas","id":149135,"corpo":"<p align=justify>\tRu\u00eddos, radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o ionizantes, press\u00f5es anormais e vibra\u00e7\u00f5es localizadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tTemperaturas extremas, vibra\u00e7\u00f5es, ru\u00eddos, press\u00f5es a-normais e radia\u00e7\u00e3o","id":149136,"corpo":"<p align=justify>\tTemperaturas extremas, vibra\u00e7\u00f5es, ru\u00eddos, press\u00f5es a-normais e radia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tCalor intenso, vibra\u00e7\u00f5es localizadas, ru\u00eddos, press\u00f5es e radia\u00e7\u00e3o.","id":149137,"corpo":"<p align=justify>\tCalor intenso, vibra\u00e7\u00f5es localizadas, ru\u00eddos, press\u00f5es e radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/31252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tNa determina\u00e7\u00e3o da taxa de gravidade de acidente s\u00e3o considerados","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31271,"hashId":"a4242a69bb527727f7ec6fc033e33174","enunciado":"<p align=justify>\tNa determina\u00e7\u00e3o da taxa de gravidade  de acidente s\u00e3o considerados<\/p>","resposta":149215,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tN\u00famero de acidentes, dias perdidos e dias debitados","id":149214,"corpo":"<p align=justify>\tN\u00famero de acidentes, dias perdidos e dias debitados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tHomens-horas de exposi\u00e7\u00e3o ao risco, dias perdidos e dias debitados","id":149215,"corpo":"<p align=justify>\tHomens-horas de exposi\u00e7\u00e3o ao risco, dias perdidos e dias debitados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tHomens-horas de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e n\u00famero de acidentes","id":149216,"corpo":"<p align=justify>\tHomens-horas de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e n\u00famero de acidentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tHomens-horas de exposi\u00e7\u00e3o ao risco, n\u00famero de acidentes e dias perdidos","id":149217,"corpo":"<p align=justify>\tHomens-horas de exposi\u00e7\u00e3o ao risco, n\u00famero de acidentes e dias perdidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/31271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a perspectiva da Psican\u00e1lise, a situa\u00e7\u00e3o anal\u00edtica, em sentido estrito, constitui-se quando","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31367,"hashId":"f3bdab54cf9b3c563636c858a9453fc4","enunciado":"<p align=justify>Sob a perspectiva da Psican\u00e1lise, a <EM>situa\u00e7\u00e3o anal\u00edtica<\/EM>, em\r\nsentido estrito, constitui-se quando<\/p>","resposta":150225,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se estabelece a neurose de transfer\u00eancia.","id":150225,"corpo":"<p align=justify>se estabelece a neurose de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cessam os sintomas do paciente.","id":150227,"corpo":"<p align=justify>cessam os sintomas do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as transfer\u00eancias negativas s\u00e3o eliminadas.","id":150228,"corpo":"<p align=justify>as transfer\u00eancias negativas s\u00e3o eliminadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas t\u00e9cnicas de associa\u00e7\u00e3o livre.","id":150229,"corpo":"s\u00e3o utilizadas t\u00e9cnicas de associa\u00e7\u00e3o livre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a neurose narc\u00edsica \u00e9 mobilizada.","id":150230,"corpo":"a neurose narc\u00edsica \u00e9 mobilizada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/31367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo de um indiv\u00edduo submetido ao teste da casa\u00e1rvore- pessoa (HTP) apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: desenhos de tamanho pequeno, localizados na metade inferior da p\u00e1gina; produ\u00e7\u00e3o oscilando entre convencional e pessoal; n\u00famero progressivamente menor de detalhes; escasso uso de cores na fase crom\u00e1tica; equil\u00edbrio no uso de retas e curvas. Esses dados sugerem a presen\u00e7a de","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31374,"hashId":"2e5aadee5d571fb2e39796ea1eaced79","enunciado":"<p align=justify>O protocolo de um indiv\u00edduo submetido ao teste da casa\u00e1rvore-\r\npessoa (HTP) apresenta as seguintes caracter\u00edsticas:\r\ndesenhos de tamanho pequeno, localizados na metade\r\ninferior da p\u00e1gina; produ\u00e7\u00e3o oscilando entre convencional\r\ne pessoal; n\u00famero progressivamente menor de detalhes;\r\nescasso uso de cores na fase crom\u00e1tica; equil\u00edbrio\r\nno uso de retas e curvas. Esses dados sugerem a presen\u00e7a\r\nde<\/p>","resposta":150268,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mecanismos de defesa primitivos.","id":150267,"corpo":"<p align=justify>mecanismos de defesa primitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o","id":150268,"corpo":"<p align=justify>depress\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o da agressividade.","id":150269,"corpo":"<p align=justify>repress\u00e3o da agressividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problemas org\u00e2nicos.","id":150270,"corpo":"<p align=justify>problemas org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alto n\u00edvel de ansiedade.","id":150271,"corpo":"alto n\u00edvel de ansiedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/31374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vica Shentoub, s\u00e3o ind\u00edcios de emerg\u00eancia de processos prim\u00e1rios no TAT:","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31411,"hashId":"9bf7937e188c7872cff3f1ff50800fad","enunciado":"<p align=justify>Segundo Vica Shentoub, s\u00e3o ind\u00edcios de emerg\u00eancia de\r\nprocessos prim\u00e1rios no TAT:<\/p>","resposta":150640,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastamento temporal e espacial.","id":150638,"corpo":"afastamento temporal e espacial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instabilidade das identifica\u00e7\u00f5es e introdu\u00e7\u00e3o de personagens.","id":150639,"corpo":"instabilidade das identifica\u00e7\u00f5es e introdu\u00e7\u00e3o de personagens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00f5es por contig\u00fcidade e percep\u00e7\u00e3o de objetos maus.","id":150640,"corpo":"associa\u00e7\u00f5es por contig\u00fcidade e percep\u00e7\u00e3o de objetos\r\nmaus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o de nomes aos personagens e hesita\u00e7\u00e3o.","id":150641,"corpo":"atribui\u00e7\u00e3o de nomes aos personagens e hesita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00eanfase nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e realiza\u00e7\u00e3o m\u00e1gica do desejo.","id":150642,"corpo":"\u00eanfase nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e realiza\u00e7\u00e3o m\u00e1gica\r\ndo desejo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/31411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As terapias breves s\u00e3o mais indicadas em casos nos quais o paciente apresenta","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31436,"hashId":"aadc735a555c7b1da1b8ac588fff6087","enunciado":"<p align=justify>As terapias breves s\u00e3o mais indicadas em casos nos quais\r\no paciente apresenta<\/p>","resposta":150814,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tend\u00eancia a acting-out autodestrutivo.","id":150813,"corpo":"tend\u00eancia a <EM>acting-out autodestrutivo.<\/EM>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certo grau de sofistica\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":150814,"corpo":"certo grau de sofistica\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"problemas cr\u00f4nicos.","id":150815,"corpo":"problemas cr\u00f4nicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pouco potencial para recupera\u00e7\u00e3o.","id":150816,"corpo":"pouco potencial para recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baixa motiva\u00e7\u00e3o para o tratamento.","id":150817,"corpo":"baixa motiva\u00e7\u00e3o para o tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/31436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de Litten \u00e9 o mesmo que:","provas":[{"id":1345,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":31453,"hashId":"1d06db475ecc782d4a1e930529720ba7","enunciado":"<p align=justify>O sinal de Litten \u00e9 o mesmo que:<\/p>","resposta":149913,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tparalisia dos m\u00fasculos intercostais","id":149913,"corpo":"<p align=justify>\tparalisia dos m\u00fasculos intercostais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tsinal de esfor\u00e7o diafragm\u00e1tico","id":149914,"corpo":"<p align=justify>\tsinal de esfor\u00e7o diafragm\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paralisia do diafragma","id":149915,"corpo":"<p align=justify>paralisia do diafragma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tfadiga extrema dos intercostais","id":149916,"corpo":"<p align=justify>\tfadiga extrema dos intercostais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/31453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a rela\u00e7\u00e3o correta de press\u00e3o el\u00e1stica (Pel), a elast\u00e2ncia e a complac\u00eancia pulmonar em pacientes enfisematosos e com fibrose pulmonar?","provas":[{"id":1345,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":31460,"hashId":"d22a81415d417dd4f060b4e89cae988e","enunciado":"<p align=justify>Qual a rela\u00e7\u00e3o correta de press\u00e3o el\u00e1stica (Pel), a elast\u00e2ncia e a complac\u00eancia pulmonar em pacientes enfisematosos e com fibrose pulmonar?<\/p>","resposta":149963,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tno enfisematoso a complac\u00eancia \u00e9 diminu\u00edda enquanto a press\u00e3o el\u00e1stica \u00e9 aumentada","id":149962,"corpo":"<p align=justify>\tno enfisematoso a complac\u00eancia \u00e9 diminu\u00edda enquanto a press\u00e3o el\u00e1stica \u00e9 aumentada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tno fibr\u00f3tico a complac\u00eancia \u00e9 diminu\u00edda e a press\u00e3o el\u00e1stica e elast\u00e2ncia aumentadas","id":149963,"corpo":"<p align=justify>\tno fibr\u00f3tico a complac\u00eancia \u00e9 diminu\u00edda e a press\u00e3o el\u00e1stica e elast\u00e2ncia aumentadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o componente el\u00e1stico \u00e9 menor na fibrose e maior no enfisematoso","id":149964,"corpo":"<p align=justify>o componente el\u00e1stico \u00e9 menor na fibrose e maior no enfisematoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tno enfisematoso a complac\u00eancia \u00e9 aumentada; entretanto sua press\u00e3o el\u00e1stica \u00e9 diminu\u00edda com o paciente fibr\u00f3tico apresentando componente el\u00e1stico menor","id":149965,"corpo":"<p align=justify>\tno enfisematoso a complac\u00eancia \u00e9 aumentada; entretanto sua press\u00e3o el\u00e1stica \u00e9 diminu\u00edda com o paciente fibr\u00f3tico apresentando componente el\u00e1stico menor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/31460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose N\u00c3O \u00e9 verdadeiro afirmar:","provas":[{"id":1345,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":31500,"hashId":"a81fbe59ef5d0df15c8124dcaffcc518","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tuberculose N\u00c3O \u00e9 verdadeiro afirmar:<\/p>","resposta":150145,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tos segmentos freq\u00fcentemente acometidos s\u00e3o os \u00e1pices pulmonares","id":150141,"corpo":"<p align=justify>\tos segmentos freq\u00fcentemente acometidos s\u00e3o os \u00e1pices pulmonares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tos sinais de tuberculose s\u00e3o: anorexia, adiramia, pirexia, tosse e \u00e0s vezes hemopt\u00f3icos","id":150142,"corpo":"<p align=justify>\tos sinais de tuberculose s\u00e3o: anorexia, adiramia, pirexia, tosse e \u00e0s vezes hemopt\u00f3icos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ta transmiss\u00e3o \u00e9 feita por via hematog\u00eanica do bacilo de Koch","id":150145,"corpo":"<p align=justify>\ta transmiss\u00e3o \u00e9 feita por via hematog\u00eanica do bacilo de Koch<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\td\u00e9ficit imunol\u00f3gico, desnutri\u00e7\u00e3o, alcoolismo, diabetes melitus s\u00e3o fatores predisponentes para a tuberculose","id":150147,"corpo":"<p align=justify>\td\u00e9ficit imunol\u00f3gico, desnutri\u00e7\u00e3o, alcoolismo, diabetes melitus s\u00e3o fatores predisponentes para a tuberculose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/31500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade, em avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de rotina \u00e9 diagnosticada uma hipertens\u00e3o arterial diast\u00f3lica e hipocalemia com alcalose e sintomas de paralisia muscular. A TC de abdome mostra um tumor de dois cent\u00edmetros na gl\u00e2ndula supra-renal esquerda. Qual dos resultados de exame abaixo orientar\u00e1 melhor o seu diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":1374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":32859,"hashId":"6ff0ee60cdd6b486672f6c4357cb06c7","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 50 anos de idade, em avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de rotina \u00e9 diagnosticada uma hipertens\u00e3o arterial diast\u00f3lica e hipocalemia com alcalose e sintomas de paralisia muscular. A TC de abdome mostra um tumor de dois cent\u00edmetros na gl\u00e2ndula supra-renal esquerda. Qual dos resultados de exame abaixo orientar\u00e1 melhor o seu diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":156333,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Aldosterona elevada e renina baixa","id":156333,"corpo":"<p align=justify> \tAldosterona elevada e renina baixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Catecolaminas e metanefrinas urin\u00e1rias elevadas","id":156334,"corpo":"<p align=justify> \tCatecolaminas e metanefrinas urin\u00e1rias elevadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Catecolaminas e cortisol urin\u00e1rios elevados","id":156335,"corpo":"<p align=justify> \tCatecolaminas e cortisol urin\u00e1rios elevados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cortisol e angiotensina s\u00e9ricos elevados","id":156336,"corpo":"<p align=justify> \tCortisol e angiotensina s\u00e9ricos elevados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/32859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A causa mais freq\u00fcente de indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na doen\u00e7a de Crohn do intestino delgado ","provas":[{"id":1374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":32869,"hashId":"095aa007d7ffed7c75f2acd1089b47a2","enunciado":"<p align=justify>\r\n   A causa mais freq\u00fcente de indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na doen\u00e7a de Crohn do intestino delgado \r\n<\/p>","resposta":156366,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F\u00edstula intestinal","id":156363,"corpo":"<p align=justify> \tF\u00edstula intestinal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Abscesso abdominal","id":156364,"corpo":"<p align=justify> \tAbscesso abdominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sangramento gastrointestinal","id":156365,"corpo":"<p align=justify> \tSangramento gastrointestinal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Obstru\u00e7\u00e3o intestinal parcial","id":156366,"corpo":"<p align=justify> Obstru\u00e7\u00e3o intestinal parcial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/32869","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As op\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o consideradas fatores de mau progn\u00f3stico (baixa sobrevida a longo prazo) no c\u00e2ncer de c\u00f3lon, quando de sua apresenta\u00e7\u00e3o inicial, EXCETO: ","provas":[{"id":1374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":32903,"hashId":"515295f993946e30c8e9251526414591","enunciado":"<p align=justify>\r\n As op\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o consideradas fatores de mau progn\u00f3stico (baixa sobrevida a longo prazo) no c\u00e2ncer de c\u00f3lon, quando de sua apresenta\u00e7\u00e3o inicial, EXCETO:\r\n<\/p>","resposta":156500,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" conte\u00fado elevado de DNA tumoral","id":156497,"corpo":"<p align=justify> \tconte\u00fado elevado de DNA tumoral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" CEA muito elevado","id":156498,"corpo":"<p align=justify> \tCEA muito elevado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" perfura\u00e7\u00e3o ou obstru\u00e7\u00e3o","id":156499,"corpo":"<p align=justify> \tperfura\u00e7\u00e3o ou obstru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tumor sincr\u00f4nico em outro segmento do c\u00f3lon","id":156500,"corpo":"<p align=justify> \ttumor sincr\u00f4nico em outro segmento do c\u00f3lon<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/32903","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto pode ser assim entendido:","provas":[{"id":1372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":32909,"hashId":"d9a2d88a97dbef707dea067ea9a5ba31","enunciado":"<p align=justify>O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto pode ser assim entendido:<\/p>","resposta":159658,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades (humanas) encontram na tecnologia da informa\u00e7\u00e3o um uso para quase todo o computador.","id":159654,"corpo":"<p align=justify>As atividades (humanas) encontram na tecnologia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o um uso para quase todo o computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No centro de toda a quest\u00e3o est\u00e1 o computador.","id":159655,"corpo":"<p align=justify>No centro de toda a quest\u00e3o est\u00e1 o computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para as atividades encontradas, o computador \u00e9 o ponto central.","id":159656,"corpo":"Para as atividades encontradas, o computador \u00e9 o\r\nponto central.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tecnologia da informa\u00e7\u00e3o centralizada \u00e9 usada no m\u00e1ximo como computa\u00e7\u00e3o.","id":159657,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia da informa\u00e7\u00e3o centralizada \u00e9 usada no\r\nm\u00e1ximo como computa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado quase como sin\u00f4nimo de computa\u00e7\u00e3o.","id":159658,"corpo":"O termo tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado quase\r\ncomo sin\u00f4nimo de computa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60. ","id":28701,"enunciado":"<P align=justify>Texto para as quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1372\/ScreenHunter_55.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/32909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo sobre mucocele do ap\u00eandice, escolha a op\u00e7\u00e3o FALSA:","provas":[{"id":1374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":32936,"hashId":"dd25bcd2d3cfe8161f4cac339edbfe80","enunciado":"<p align=justify>Das afirmativas abaixo sobre mucocele do ap\u00eandice, escolha a op\u00e7\u00e3o FALSA:<\/p>","resposta":156628,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" s\u00e3o mais freq\u00fcentes nas mulheres","id":156628,"corpo":"<p align=justify> \ts\u00e3o mais freq\u00fcentes nas mulheres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 20% a 50% s\u00e3o assintom\u00e1ticos","id":156629,"corpo":"<p align=justify> \t20% a 50% s\u00e3o assintom\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a ultra-sonografia \u00e9 diagn\u00f3stica","id":156630,"corpo":"<p align=justify> \ta ultra-sonografia \u00e9 diagn\u00f3stica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pode ser causado por fecalito, carcin\u00f3ide e cistadenoma de ov\u00e1rio","id":156631,"corpo":"<p align=justify> \tpode ser causado por fecalito, carcin\u00f3ide e cistadenoma de ov\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/32936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do aneurisma de aorta abdominal justarenal, a insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 melhor e mais facilmente prevenida com","provas":[{"id":1374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":32946,"hashId":"f88b1018b683411c3ccc1fc31420cedd","enunciado":"<p align=justify>Na corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do aneurisma de aorta abdominal justarenal, a insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 melhor e mais facilmente prevenida com<\/p>","resposta":156686,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" administra\u00e7\u00e3o de dopamina em baixa dose","id":156683,"corpo":"<p align=justify> \tadministra\u00e7\u00e3o de dopamina em baixa dose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" hipotermia regional","id":156684,"corpo":"<p align=justify> \thipotermia regional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" infus\u00e3o de manitol antes do clampeamento supra-renal","id":156685,"corpo":"<p align=justify> \tinfus\u00e3o de manitol antes do clampeamento supra-renal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" limita\u00e7\u00e3o da isquemia renal a menos de 30 minutos","id":156686,"corpo":"<p align=justify> \tlimita\u00e7\u00e3o da isquemia renal a menos de 30 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/32946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Reye est\u00e1 associada com a ingest\u00e3o de:","provas":[{"id":895,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":20966,"hashId":"ab7f7bd9e5d3ccbfa2513eedbabed7e8","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome de Reye est\u00e1 associada com a ingest\u00e3o de:<\/p>","resposta":101877,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dipirona.","id":101876,"corpo":"<p align=justify>dipirona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":101877,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"penicilina semi-sint\u00e9tica.","id":101878,"corpo":"<p align=justify>penicilina semi-sint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dicoflenaco s\u00f3dico.","id":101879,"corpo":"<p align=justify>dicoflenaco s\u00f3dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dicoflenaco pot\u00e1ssico.","id":101880,"corpo":"<p align=justify>dicoflenaco pot\u00e1ssico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/20966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de avuls\u00e3o, o tempo de estabiliza\u00e7\u00e3o em reimplante de dentes permanentes \u00e9 de:","provas":[{"id":895,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":20973,"hashId":"c40f940046372f1eb6cd04581acfc2e7","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de avuls\u00e3o, o tempo de estabiliza\u00e7\u00e3o em reimplante de dentes permanentes \u00e9 de:<\/p>","resposta":101914,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 a 10 dias.","id":101914,"corpo":"<p align=justify>7 a 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 semanas.","id":101915,"corpo":"<p align=justify>3 semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 m\u00eas.","id":101916,"corpo":"<p align=justify>1 m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 meses.","id":101917,"corpo":"<p align=justify>2 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 meses.","id":101918,"corpo":"<p align=justify>4 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/20973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento celular predominante no tecido pulpar do dente dec\u00edduo jovem \u00e9 representado por:","provas":[{"id":895,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":20979,"hashId":"991519541f312ced0de702995a8364b7","enunciado":"<p align=justify>O elemento celular predominante no tecido pulpar do dente dec\u00edduo jovem \u00e9 representado por:<\/p>","resposta":101937,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"odontoblastos","id":101933,"corpo":"<p align=justify>odontoblastos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas mesenquimais indiferenciadas","id":101934,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9lulas mesenquimais indiferenciadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibr\u00f3citos","id":101935,"corpo":"<p align=justify>fibr\u00f3citos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"odontoclastos","id":101936,"corpo":"<p align=justify>odontoclastos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibroblastos","id":101937,"corpo":"<p align=justify>fibroblastos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/20979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 processo do ciclo de vida da fase Projeto Estruturado na metodologia de An\u00e1lise Estruturada:","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23526,"hashId":"d7ef23fa60ab40dfd2f51c8ec7490c07","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 processo do ciclo de vida da fase Projeto Estruturado na metodologia de An\u00e1lise Estruturada:<\/p>","resposta":113660,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de documentos de requisitos.","id":113660,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o de documentos de requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o das especifica\u00e7\u00f5es funcionais.","id":113661,"corpo":"<p align=justify>Codifica\u00e7\u00e3o das especifica\u00e7\u00f5es funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de estruturas.","id":113662,"corpo":"<p align=justify>Deriva\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de estruturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetos dos m\u00f3dulos.","id":113663,"corpo":"<p align=justify>Projetos dos m\u00f3dulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"A urna eletr\u00f4nica foi recebida pelo cidad\u00e3o\" o termo em destaque \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23528,"hashId":"ae98cb535dc46e54d63a6ffe34031031","enunciado":"<P align=justify>Na frase \"<EM>A urna eletr\u00f4nica foi recebida <STRONG>pelo cidad\u00e3o<\/STRONG><\/EM>\" o termo em destaque \u00e9 classificado como:<\/P>","resposta":113673,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adverbial de modo","id":113670,"corpo":"<p align=justify>adjunto adverbial de modo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto direto","id":113672,"corpo":"<p align=justify>objeto direto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agente da passiva","id":113673,"corpo":"<p align=justify>agente da passiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposto","id":113674,"corpo":"<p align=justify>aposto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20453,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1010\/Imagem_186.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5e de 1 \u00e0 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"nome_clean":"Agente da passiva","oab":false,"nome":"Agente da passiva","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409372,"slug":"lingua-portuguesa-agente-da-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de efici\u00eancia de mercado na qual os pre\u00e7os correntes refletem tudo o que \u00e9 conhecido e ningu\u00e9m obt\u00e9m lucros extraordin\u00e1rios sistematicamente \u00e9:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23568,"hashId":"ceafada2006573db27c7d7eaf925835d","enunciado":"<p align=justify>A forma de efici\u00eancia de mercado na qual os pre\u00e7os\r\ncorrentes refletem tudo o que \u00e9 conhecido e ningu\u00e9m\r\nobt\u00e9m lucros extraordin\u00e1rios sistematicamente \u00e9:<\/p>","resposta":113842,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muito fraca;","id":113836,"corpo":"<p align=justify>muito fraca;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fraca;","id":113838,"corpo":"<p align=justify>fraca;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semiforte;","id":113840,"corpo":"<p align=justify>semiforte;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forte;","id":113842,"corpo":"<p align=justify>forte;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muito forte.","id":113843,"corpo":"<p align=justify>muito forte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/23568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos princ\u00edpios abaixo N\u00c3O faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Orienta\u00e7\u00e3o Objeto?","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23571,"hashId":"41516894095372e7d8559b635fe691ae","enunciado":"<p align=justify>Qual dos princ\u00edpios abaixo N\u00c3O faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Orienta\u00e7\u00e3o Objeto?<\/p>","resposta":113860,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00e3o.","id":113857,"corpo":"<p align=justify>Abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encapsulamento.","id":113858,"corpo":"<p align=justify>Encapsulamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modulariza\u00e7\u00e3o.","id":113859,"corpo":"<p align=justify>Modulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":113860,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos retumbante e influente (linha 5) podem ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo para a compre-ens\u00e3o do texto, respectivamente, por:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23595,"hashId":"b6e9eebd8b6c27fcde34898668e0abb4","enunciado":"Os termos<EM> retumbante e influente<\/EM> (linha 5) podem ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo para a compre-ens\u00e3o do texto, respectivamente, por:","resposta":113983,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barulhento \/ insipiente","id":113981,"corpo":"<p align=justify>barulhento \/ insipiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bom \/ glorioso","id":113982,"corpo":"<p align=justify>bom \/ glorioso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrondoso \/ importante","id":113983,"corpo":"<p align=justify>estrondoso \/ importante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duvidoso \/ maior","id":113984,"corpo":"<p align=justify>duvidoso \/ maior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal The New York Times buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. (Veja on-line)","id":20613,"enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>The New York Times <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. <\/P><\/FONT><FONT size=1>\r\n<P align=justify>(Veja <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=1><FONT face=Arial,Arial size=1>on-line<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1>)<\/FONT><FONT size=2><\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando as a\u00e7\u00f5es de um indiv\u00edduo ou de uma empresa afetam direta ou indiretamente outros agentes do sistema econ\u00f4mico, configura-se uma falha de mercado do tipo:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23609,"hashId":"03f2eff08dd82c976333325dbe179d7f","enunciado":"<p align=justify>Quando as a\u00e7\u00f5es de um indiv\u00edduo ou de uma\r\nempresa afetam direta ou indiretamente outros\r\nagentes do sistema econ\u00f4mico, configura-se uma\r\nfalha de mercado do tipo:<\/p>","resposta":114035,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Externalidades;","id":114035,"corpo":"<p align=justify>Externalidades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monop\u00f3lios Naturais;","id":114036,"corpo":"<p align=justify>Monop\u00f3lios Naturais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mercados Incompletos;","id":114037,"corpo":"<p align=justify>Mercados Incompletos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bens P\u00fablicos;","id":114038,"corpo":"<p align=justify>Bens P\u00fablicos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es Assim\u00e9tricas.","id":114039,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es Assim\u00e9tricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/23609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diagramas de Entidades e Relacionamentos do kit de desenvolvimento do &quot;Designer\/2000&quot; necessitam das defini\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas de:","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23611,"hashId":"575ff0a26197f01e39e0d71c73a58640","enunciado":"<p align=justify>Os diagramas de Entidades e Relacionamentos do kit de desenvolvimento do &quot;Designer\/2000&quot; necessitam das defini\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas de:<\/p>","resposta":114052,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabelas e colunas.","id":114050,"corpo":"<p align=justify>Tabelas e colunas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e triggers.","id":114051,"corpo":"<p align=justify>Fun\u00e7\u00f5es e triggers.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atributos.","id":114052,"corpo":"<p align=justify>Atributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reposit\u00f3rios e dados.","id":114053,"corpo":"<p align=justify>Reposit\u00f3rios e dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A id\u00e9ia de aprimoramento cont\u00ednuo est\u00e1 ligada ao conceito de:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23640,"hashId":"3f019c6116d60c2189616b258bdfa0b3","enunciado":"<p align=justify>A id\u00e9ia de aprimoramento cont\u00ednuo est\u00e1 ligada ao\r\nconceito de:<\/p>","resposta":114183,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kanban;","id":114182,"corpo":"<p align=justify>Kanban;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kaizen;","id":114183,"corpo":"<p align=justify>Kaizen;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jidoka;","id":114184,"corpo":"<p align=justify>Jidoka;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Just in Time;","id":114185,"corpo":"<p align=justify>Just in Time;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heijunka.","id":114186,"corpo":"<p align=justify>Heijunka.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/23640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma frase em que a concord\u00e2ncia verbal obedece \u00e0 mesma regra gramatical de \"os Estados Unidos um dia reconheceriam\" (linha 1).","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23642,"hashId":"abec55b0aecbee698ac5de176a87fe4e","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma frase em que a concord\u00e2ncia verbal obedece \u00e0 mesma regra gramatical de \"<EM>os Estados Unidos um dia reconheceriam<\/EM>\" (linha 1).<\/P>","resposta":114202,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados do Paran\u00e1 e de Santa Catarina n\u00e3o enfrentaram, em 2001, problemas de produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.","id":114200,"corpo":"<p align=justify>Os Estados do Paran\u00e1 e de Santa Catarina n\u00e3o enfrentaram, em 2001, problemas de produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minas Gerais conta com uma paisagem de montanhas, vales e grutas maravilhosas.","id":114201,"corpo":"<p align=justify>Minas Gerais conta com uma paisagem de montanhas, vales e grutas maravilhosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Ilhas Cayman constituem um para\u00edso fiscal para lavagem de dinheiro.","id":114202,"corpo":"<p align=justify>As Ilhas Cayman constituem um para\u00edso fiscal para lavagem de dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joinville, Blumenau e Brusque s\u00e3o algumas cidades catarinenses de coloniza\u00e7\u00e3o alem\u00e3.","id":114203,"corpo":"<p align=justify>Joinville, Blumenau e Brusque s\u00e3o algumas cidades catarinenses de coloniza\u00e7\u00e3o alem\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal The New York Times buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. (Veja on-line)","id":20613,"enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>The New York Times <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. <\/P><\/FONT><FONT size=1>\r\n<P align=justify>(Veja <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=1><FONT face=Arial,Arial size=1>on-line<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1>)<\/FONT><FONT size=2><\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409478,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-ideologica-silepse"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O &quot;guru&quot; da Administra\u00e7\u00e3o da Qualidade Total que preconizou 14 pontos para a melhoria da qualidade foi:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23659,"hashId":"4c8dc553216af5294034c3b586632ce5","enunciado":"<p align=justify>O &quot;guru&quot; da Administra\u00e7\u00e3o da Qualidade Total que preconizou 14 pontos para a melhoria da qualidade foi:<\/p>","resposta":114263,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feigenbaum;","id":114259,"corpo":"<p align=justify>Feigenbaum;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taguchi;","id":114260,"corpo":"<p align=justify>Taguchi;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ishikawa;","id":114261,"corpo":"<p align=justify>Ishikawa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juran;","id":114262,"corpo":"<p align=justify>Juran;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deming.","id":114263,"corpo":"<p align=justify>Deming.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Programa 5S (ou 6S)","oab":false,"nome":"Programa 5S (ou 6S)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404598,"slug":"administracao-geral-programa-5s-ou-6s"}],"slug":"administracao-geral\/23659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No &#39;Designer\/2000&#39;, qual a fase de defini\u00e7\u00e3o das &#39;sequences&#39; para as colunas de unicidade principal nos modelos relacionais?","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23663,"hashId":"90d059cd590cca8a0c589be62527fda4","enunciado":"<p align=justify>No &#39;Designer\/2000&#39;, qual a fase de defini\u00e7\u00e3o das &#39;sequences&#39; para as colunas de unicidade principal nos modelos relacionais?<\/p>","resposta":114277,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelagem de Processos.","id":114274,"corpo":"<p align=justify>Modelagem de Processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise dos Sistemas.","id":114275,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise dos Sistemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00f3dulos.","id":114276,"corpo":"<p align=justify>M\u00f3dulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenho\/Projeto dos Sistemas.","id":114277,"corpo":"<p align=justify>Desenho\/Projeto dos Sistemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais das defini\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas N\u00c3O fazem parte da cria\u00e7\u00e3o de colunas nas tabelas do modelo f\u00edsico, via recurso &quot;Database Design Wizard&quot; do &quot;Designer\/2000&quot;?","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23677,"hashId":"9d930b4b0afe82cd00159a8eed8c2e3c","enunciado":"<p align=justify>Quais das defini\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas N\u00c3O fazem parte da cria\u00e7\u00e3o de colunas nas tabelas do modelo f\u00edsico, via recurso &quot;Database Design Wizard&quot; do &quot;Designer\/2000&quot;?<\/p>","resposta":114373,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de unicidades l\u00f3gicas, via ID.","id":114371,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de unicidades l\u00f3gicas, via ID.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relacionamentos.","id":114372,"corpo":"<p align=justify>Relacionamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entidades.","id":114373,"corpo":"<p align=justify>Entidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auto-relacionamentos.","id":114374,"corpo":"<p align=justify>Auto-relacionamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 um arquivo de folha de estilo ou Cascading Style Sheet (CSS) ?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23289,"hashId":"5580ce3f871db6155b9323a95488ef81","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 um arquivo de folha de estilo ou Cascading Style Sheet (CSS) ?<\/p>","resposta":112604,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um grupo de atributos que s\u00e3o usados nas tags DIV de um arquivo HTML.","id":112602,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um grupo de atributos que s\u00e3o usados nas tags DIV de um arquivo HTML.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de c\u00f3digos em JavaScript para usar em arquivos HTML.","id":112603,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de c\u00f3digos em JavaScript para usar em arquivos HTML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de estilos usados em p\u00e1ginas da Internet.","id":112604,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de estilos usados em p\u00e1ginas da Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um script usado em anima\u00e7\u00f5es em Flash","id":112605,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um script usado em anima\u00e7\u00f5es em Flash<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23294,"hashId":"91cde83a79daf567c3ec4175cd0bb781","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":112657,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese da placa espec\u00edfica tenta explicar como pode ocorrer a transi-\u00e7\u00e3o de uma microbiota que ostenta uma rela\u00e7\u00e3o comensal com o hospe-deiro para uma outra que possa desenvolver uma rela\u00e7\u00e3o patog\u00eanica.","id":112657,"corpo":"<p align=justify>A hip\u00f3tese da placa espec\u00edfica tenta explicar como pode ocorrer a transi-\u00e7\u00e3o de uma microbiota que ostenta uma rela\u00e7\u00e3o comensal com o hospe-deiro para uma outra que possa desenvolver uma rela\u00e7\u00e3o patog\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estreptococos grupo mutans infectam praticamente todos os homens, mas nem todos apresentam les\u00f5es cariosas, confirmando que infec\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente de doen\u00e7a infecciosa.","id":112658,"corpo":"<p align=justify>Os estreptococos grupo mutans infectam praticamente todos os homens, mas nem todos apresentam les\u00f5es cariosas, confirmando que <em>infec\u00e7\u00e3o<\/em> \u00e9 diferente de doen\u00e7a<em> infecciosa<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria das pesquisas indica que as principais esp\u00e9cies microbianas relacionadas com o in\u00edcio das les\u00f5es cariosas em seres humanos s\u00e3o os Streptococus mutans e, com menor freq\u00fc\u00eancia, os Streptococus sobrinus.","id":112659,"corpo":"<p align=justify>A maioria das pesquisas indica que as principais esp\u00e9cies microbianas relacionadas com o in\u00edcio das les\u00f5es cariosas em seres humanos s\u00e3o os <em>Streptococus mutans<\/em> e, com menor freq\u00fc\u00eancia, os <em>Streptococus sobrinus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e a aquisi\u00e7\u00e3o de estreptococos do grupo mutans s\u00e3o eventos simult\u00e2neos na maioria dos casos.","id":112660,"corpo":"<p align=justify>A erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e a aquisi\u00e7\u00e3o de estreptococos do grupo mutans s\u00e3o eventos simult\u00e2neos na maioria dos casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/23294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o n\u00famero de frames por segundo (FPS) necess\u00e1rios para a edi\u00e7\u00e3o uniforme e constante de um v\u00eddeo colorido no padr\u00e3o NTSC?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23301,"hashId":"a6088fc9baa7da2384dda117ad554788","enunciado":"<p align=justify>Qual o n\u00famero de frames por segundo (FPS) necess\u00e1rios para a edi\u00e7\u00e3o uniforme e constante de um v\u00eddeo colorido no padr\u00e3o NTSC?<\/p>","resposta":112651,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 fps.","id":112648,"corpo":"<p align=justify>10 fps.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,2 fps.","id":112649,"corpo":"<p align=justify>12,2 fps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 fps.","id":112650,"corpo":"<p align=justify>18 fps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29,97 fps.","id":112651,"corpo":"<p align=justify>29,97 fps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de sistemas adesivos, a que apresen-ta maior for\u00e7a de ades\u00e3o \u00e0 dentina \u00e9 adesivo de:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23334,"hashId":"789509667ef54d5f0ff7d192a908aceb","enunciado":"<p align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de sistemas adesivos, a que apresen-ta maior for\u00e7a de ades\u00e3o \u00e0 dentina \u00e9 adesivo de:<\/p>","resposta":112806,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segunda gera\u00e7\u00e3o.","id":112804,"corpo":"<p align=justify>segunda gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceira gera\u00e7\u00e3o.","id":112805,"corpo":"<p align=justify>terceira gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarta gera\u00e7\u00e3o multifrasco.","id":112806,"corpo":"<p align=justify>quarta gera\u00e7\u00e3o multifrasco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarta gera\u00e7\u00e3o frasco \u00fanico.","id":112807,"corpo":"<p align=justify>quarta gera\u00e7\u00e3o frasco \u00fanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Adesivos","oab":false,"nome":"Sistemas Adesivos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417651,"slug":"odontologia-sistemas-adesivos"}],"slug":"odontologia\/23334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 um formato de imagens panor\u00e2micas de realidade virtual?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23338,"hashId":"937bbb93cb27aafed56fba533815203b","enunciado":"<p align=justify>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 um formato de imagens panor\u00e2micas de realidade virtual?<\/p>","resposta":112812,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GIF animado.","id":112812,"corpo":"<p align=justify>GIF animado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quick Time VR.","id":112813,"corpo":"<p align=justify>Quick Time VR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Live Picture.","id":112814,"corpo":"<p align=justify>Live Picture.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VRML.","id":112815,"corpo":"<p align=justify>VRML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a seq\u00fc\u00eancia correta na cria\u00e7\u00e3o de um projeto visual?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23347,"hashId":"c28db9f186a463bcaf5548c0ee6cd37d","enunciado":"<p align=justify>Qual a seq\u00fc\u00eancia correta na cria\u00e7\u00e3o de um projeto visual?<\/p>","resposta":112861,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tentativa, erro e acerto.","id":112858,"corpo":"<p align=justify>Tentativa, erro e acerto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, cria\u00e7\u00e3o e tentativa.","id":112859,"corpo":"<p align=justify>Esbo\u00e7o, cria\u00e7\u00e3o e tentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de cores, c\u00f3pia de imagens e produ\u00e7\u00e3o.","id":112860,"corpo":"<p align=justify>Teste de cores, c\u00f3pia de imagens e produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, layout e finaliza\u00e7\u00e3o.","id":112861,"corpo":"<p align=justify>Esbo\u00e7o, layout e finaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o microorganismos presentes na placa supragengival, EXCETO:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23378,"hashId":"46cffdf102d9fb98ea6ce18d688e6bb4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o microorganismos presentes na placa supragengival, EXCETO:<\/p>","resposta":113022,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A. naeslundi","id":113019,"corpo":"<p align=justify><em>A. naeslundi<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S.sanguis","id":113020,"corpo":"<p align=justify><em>S.sanguis<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P. gengivalis","id":113021,"corpo":"<p align=justify><em>P. gengivalis<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A. actinomycetemcomitans","id":113022,"corpo":"<p align=justify><em>A. actinomycetemcomitans<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Placa e C\u00e1lculo Dental","oab":false,"nome":"Placa e C\u00e1lculo Dental","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417630,"slug":"odontologia-placa-e-calculo-dental"}],"slug":"odontologia\/23378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 preciso para editar um v\u00eddeo gravado em uma fita VHS em um software de edi\u00e7\u00e3o digital?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23387,"hashId":"baac50c7edd86dd32075bf28dd52c90a","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 preciso para editar um v\u00eddeo gravado em uma fita VHS em um software de edi\u00e7\u00e3o digital?<\/p>","resposta":113047,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio digitaliz\u00e1-lo por meio de uma placa de captura de v\u00eddeo conectada a um v\u00eddeo K7.","id":113047,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio digitaliz\u00e1-lo por meio de uma placa de captura de v\u00eddeo conectada a um v\u00eddeo K7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso digitaliz\u00e1-lo por meio de um scanner digital.","id":113048,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 preciso digitaliz\u00e1-lo por meio de um scanner digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Basta colocar a fita VHS em uma unidade de fita DAT e copiar o conte\u00fado.","id":113049,"corpo":"<p align=justify>Basta colocar a fita VHS em uma unidade de fita DAT e copiar o conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel editar um v\u00eddeo gravado em uma fita VHS.","id":113050,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel editar um v\u00eddeo gravado em uma fita VHS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transplante de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido de um ser humano para outro \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23433,"hashId":"fd3a2acb6ad05a61859ef4e9a53d2274","enunciado":"<p align=justify>O transplante de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido de um ser humano para outro \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":113253,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoenxerto","id":113252,"corpo":"<p align=justify>Autoenxerto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homoenxerto","id":113253,"corpo":"<p align=justify>Homoenxerto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heteroenxerto","id":113254,"corpo":"<p align=justify>Heteroenxerto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aloenxerto","id":113255,"corpo":"<p align=justify>Aloenxerto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/23433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, durante o contrato de trabalho, a empregada engravidar-se, ela:","provas":[{"id":927,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":21777,"hashId":"c42822f6c2379143808c02ae198750eb","enunciado":"<p align=justify>Se, durante o contrato de trabalho, a empregada engravidar-se, ela:<\/p>","resposta":105618,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 estabilidade de 6 meses.","id":105615,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 estabilidade de 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 estabilidade de 4 meses.","id":105616,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 estabilidade de 4 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 estabilidade.","id":105617,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter\u00e1 estabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser dispensada por justa causa.","id":105618,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser dispensada por justa causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser dispensada ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gravidez","id":105619,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 ser dispensada ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gravidez<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/21777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino certamente persegue objetivos, mas n\u00e3o de maneira mec\u00e2nica e obsessiva. Eles interv\u00eam em tr\u00eas est\u00e1gios. I. do planejamento did\u00e1tico para identificar os objetivos trabalhados nas si-tua\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o de modo a escolh\u00ea-los e dirigi-los com conhecimento de causa. II. da an\u00e1lise &quot;a posteriori&quot; das situa\u00e7\u00f5es e atividades, quando se trata de delimitar o que se desenvolveu realmente e de modificar a seq\u00fc\u00eancia das atividades propostas. III. da avalia\u00e7\u00e3o quando se trata de controlar os conhecimentos adquiridos pelos alunos. IV. da defini\u00e7\u00e3o de objetivos muito precisos, imediatamente testados com vistas a uma remedia\u00e7\u00e3o imediata. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":950,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2002-puc-mg-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Prefeitura de Contagem - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":21972,"hashId":"9b865aaf921c316ea3fd8b88c24bef92","enunciado":"<p align=justify>O ensino certamente persegue objetivos, mas n\u00e3o de maneira mec\u00e2nica e obsessiva. Eles interv\u00eam em tr\u00eas est\u00e1gios.<\/p>\r\n<p align=justify>I. do planejamento did\u00e1tico para identificar os objetivos trabalhados nas si-tua\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o de modo a escolh\u00ea-los e dirigi-los com conhecimento de causa.<\/p>\r\n<p align=justify>II. da an\u00e1lise &quot;a posteriori&quot; das situa\u00e7\u00f5es e atividades, quando se trata de delimitar o que se desenvolveu realmente e de modificar a seq\u00fc\u00eancia das atividades propostas.<\/p>\r\n<p align=justify>III. da avalia\u00e7\u00e3o quando se trata de controlar os conhecimentos adquiridos pelos alunos.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. da defini\u00e7\u00e3o de objetivos muito precisos, imediatamente testados com vistas a uma remedia\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":106537,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":106535,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":106536,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":106537,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":106538,"corpo":"<p align=justify>I e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/21972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O referencial escolhido por Perrenoud caracteriza-se por, EXCETO:","provas":[{"id":950,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2002-puc-mg-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Prefeitura de Contagem - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":21988,"hashId":"9aee330d80c770d1d342b642f3221d8f","enunciado":"<p align=justify>O referencial escolhido por Perrenoud caracteriza-se por, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":106614,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acentuar as compet\u00eancias julgadas priorit\u00e1rias por serem coerentes com o novo papel do professor.","id":106612,"corpo":"<p align=justify>acentuar as compet\u00eancias julgadas priorit\u00e1rias por serem coerentes com o novo papel do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apreender o movimento da profiss\u00e3o, insistindo em 10 grandes fam\u00edlias de compet\u00eancia.","id":106613,"corpo":"<p align=justify>apreender o movimento da profiss\u00e3o, insistindo em 10 grandes fam\u00edlias de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir uma representa\u00e7\u00e3o consensual, completa e est\u00e1vel de um of\u00edcio ou das compet\u00eancias que ele operacionaliza.","id":106614,"corpo":"<p align=justify>garantir uma representa\u00e7\u00e3o consensual, completa e est\u00e1vel de um of\u00edcio ou das compet\u00eancias que ele operacionaliza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser um referencial compat\u00edvel com os eixos de renova\u00e7\u00e3o da escola.","id":106615,"corpo":"<p align=justify>ser um referencial compat\u00edvel com os eixos de renova\u00e7\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/21988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem, a escola de qualidade deve reconhecer que:","provas":[{"id":950,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2002-puc-mg-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Prefeitura de Contagem - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":22035,"hashId":"ee7185052739bff5880e7052e60c95a1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem, a escola de qualidade deve reconhecer que:<\/p>","resposta":106819,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aprendizagem \u00e9 uma atividade psicol\u00f3gica que revela as peculiaridades de cada aprendiz ao se adaptar \u00e0 diversidade dos objetos de conheci-mento.","id":106819,"corpo":"<p align=justify>a aprendizagem \u00e9 uma atividade psicol\u00f3gica que revela as peculiaridades de cada aprendiz ao se adaptar \u00e0 diversidade dos objetos de conheci-mento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformar o meio escolar em ambiente acolhedor \u00e9 respeitar os cami-nhos da descoberta.","id":106821,"corpo":"<p align=justify>transformar o meio escolar em ambiente acolhedor \u00e9 respeitar os cami-nhos da descoberta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deformar um conhecimento por n\u00e3o ter chegado \u00e0 sua forma real n\u00e3o \u00e9 incompet\u00eancia intelectual.","id":106822,"corpo":"<p align=justify>deformar um conhecimento por n\u00e3o ter chegado \u00e0 sua forma real n\u00e3o \u00e9 incompet\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceitar as mais diversas interpreta\u00e7\u00f5es de um mesmo conhecimento di-minui as oportunidades de reduzirmos a nossa aprendizagem.","id":106824,"corpo":"<p align=justify>aceitar as mais diversas interpreta\u00e7\u00f5es de um mesmo conhecimento di-minui as oportunidades de reduzirmos a nossa aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/22035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das fun\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 uma group function?","provas":[{"id":944,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-pleno","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":22100,"hashId":"926517f055c0a25c0b8ec7dd823175fa","enunciado":"<p align=justify>Qual das fun\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 uma group function?<\/p>","resposta":107105,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sqrt().","id":107105,"corpo":"<p align=justify>sqrt().<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sum().","id":107106,"corpo":"<p align=justify>sum().<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"max().","id":107107,"corpo":"<p align=justify>max().<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avg().","id":107108,"corpo":"<p align=justify>avg().<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/22100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao desenvolver uma biblioteca PL\/SQL, o desenvolvedor definiu a vari\u00e1vel NUM2 como IN OUT na fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS(). Qual das senten\u00e7as abaixo descreve o que pode ocorrer como resultado disto?","provas":[{"id":944,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-pleno","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":22131,"hashId":"21101d84cecf6f326000765e2446d42d","enunciado":"<p align=justify>Ao desenvolver uma biblioteca PL\/SQL, o desenvolvedor definiu a vari\u00e1vel NUM2 como IN OUT na fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS(). Qual das senten\u00e7as abaixo descreve o que pode ocorrer como resultado disto?<\/p>","resposta":107230,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS() n\u00e3o vai compilar.","id":107228,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS() n\u00e3o vai compilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS() ir\u00e1 retornar erros para o usu\u00e1rio ao ser executada.","id":107229,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS() ir\u00e1 retornar erros para o usu\u00e1rio ao ser executada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo que seja executado ap\u00f3s ADD_NUMS() e utilize a vari\u00e1vel NUM2 pode se comportar de maneira imprevis\u00edvel pois o valor de NUMS2 foi alterado em ADD_NUMS().","id":107230,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo que seja executado ap\u00f3s ADD_NUMS() e utilize a vari\u00e1vel NUM2 pode se comportar de maneira imprevis\u00edvel pois o valor de NUMS2 foi alterado em ADD_NUMS().<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS() ir\u00e1 causar um memory leak.","id":107231,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o ADD_NUMS() ir\u00e1 causar um memory leak.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/22131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do comando abaixo? DELETE FROM TAB.EMP WHERE DEPTO = 01 ","provas":[{"id":944,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-pleno","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":22212,"hashId":"7236af014ccdd44626bc23563e70a47d","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do comando abaixo?\r\n<P>DELETE FROM TAB.EMP WHERE DEPTO = 01<\/P>\r\n<\/p>","resposta":107623,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina todos os empregados.","id":107621,"corpo":"<p align=justify>Elimina todos os empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elimina a coluna DEPTO.","id":107622,"corpo":"<p align=justify>Elimina a coluna DEPTO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elimina os empregados do departamento 01.","id":107623,"corpo":"<p align=justify>Elimina os empregados do departamento 01.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elimina os empregados do departamento 02.","id":107624,"corpo":"<p align=justify>Elimina os empregados do departamento 02.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/22212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Regimento Interno do Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23804,"hashId":"eadd15c312121d5c79f3fc3a63e89ed8","enunciado":"<P align=justify>Sobre o Regimento Interno do Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":114943,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser emendado ou alterado, mediante proposta escrita de qualquer Juiz do Tribunal, que ser\u00e1 distribu\u00edda, discutida e votada em sess\u00e3o, com a presen\u00e7a de todos os integrantes e do Procurador Regional Eleitoral;","id":114943,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser emendado ou alterado, mediante proposta escrita de qualquer Juiz do Tribunal, que ser\u00e1 distribu\u00edda, discutida e votada em sess\u00e3o, com a presen\u00e7a de todos os integrantes e do Procurador Regional Eleitoral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser emendado ou alterado em sess\u00e3o em que esteja presente o Presidente do Tribunal;","id":114944,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 ser emendado ou alterado em sess\u00e3o em que esteja presente o Presidente do Tribunal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser alterado em sess\u00e3o, com a presen\u00e7a de qualquer dos presentes, inclusive do Procu-rador Regional Eleitoral;","id":114945,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser alterado em sess\u00e3o, com a presen\u00e7a de qualquer dos presentes, inclusive do Procu-rador Regional Eleitoral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser emendado ou alterado apenas pelos Ju\u00edzes do Tribunal, sem a presen\u00e7a do Procu-rador Regional Eleitoral.","id":114946,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser emendado ou alterado apenas pelos Ju\u00edzes do Tribunal, sem a presen\u00e7a do Procu-rador Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394535,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/23804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"no julgamento da inconstitucionalidade, em tese, a cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da lei outorgada, ou do ato normativo, depender\u00e1 de ato expresso anulat\u00f3rio da norma impugnada baixada pelo Presi-dente do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23814,"hashId":"b94239587e6a1fdd45b3d08e1d6190cf","enunciado":"<p align=justify>no julgamento da inconstitucionalidade, em tese, a cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da lei outorgada, ou do ato normativo, depender\u00e1 de ato expresso anulat\u00f3rio da norma impugnada baixada pelo Presi-dente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":114988,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 admitida;","id":114988,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 admitida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 feita pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do respectivo Munic\u00edpio;","id":114989,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 feita pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do respectivo Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode ser feita pelo Supremo Tribunal Federal;","id":114990,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser feita pelo Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 feita pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":114991,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 feita pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, o controle de constitucionalidade das leis, pela via de exce\u00e7\u00e3o, pode ser feito:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23817,"hashId":"ab7b51c20f9221644284dcd793bd3210","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, o controle de constitucionalidade das leis, pela via de exce\u00e7\u00e3o, pode ser feito:<\/p>","resposta":115000,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":114997,"corpo":"<p align=justify>somente pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pelo Supremo Tribunal Federal;","id":114998,"corpo":"<p align=justify>apenas pelo Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pelos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados;","id":114999,"corpo":"<p align=justify>apenas pelos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por qualquer Juiz.","id":115000,"corpo":"<p align=justify>por qualquer Juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/23817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}