{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21368,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases que seguem sobre as regras e princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e assinale a alternativa correta: I - O candidato aprovado em concurso p\u00fablico tem direito adquirido \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, segundo entendimento consolidado do Supremo Tribunal Federal. II - A Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda que se vinculem ou equiparem vencimentos, sendo inconstitucional a lei que vincula a remunera\u00e7\u00e3o dos delegados de pol\u00edcia ao subs\u00eddio dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico. III - Admite-se a cumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, e respeitado o teto salarial do funcionalismo p\u00fablico, entre dois cargos ou empregos privativos de profissionais da sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas. Tem-se que as frases citadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14502,"hashId":"e32949858ae6d9bf2e409de7635196ba","enunciado":"<p align=justify>Observe as frases que seguem sobre as regras e princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e assinale a alternativa correta:<\/p>\r\n<p align=justify>I - O candidato aprovado em concurso p\u00fablico tem direito adquirido \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, segundo entendimento consolidado do Supremo Tribunal Federal.<\/p>\r\n<p align=justify>II - A Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda que se vinculem ou equiparem vencimentos, sendo inconstitucional a lei que vincula a remunera\u00e7\u00e3o dos delegados de pol\u00edcia ao subs\u00eddio dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>\r\n<p align=justify>III - Admite-se a cumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, e respeitado o teto salarial do funcionalismo p\u00fablico, entre dois cargos ou empregos privativos de profissionais da sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>\r\n<p align=justify>Tem-se que as frases citadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":71422,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":71420,"corpo":"<p align=justify>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":71421,"corpo":"<p align=justify>V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":71422,"corpo":"<p align=justify>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":71423,"corpo":"<p align=justify>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/14502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico poder\u00e3o ser computados e acumulados com a finalidade de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores. ","provas":[{"id":3539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120068,"hashId":"9f6f53601651a524cfec6eacef73708d","enunciado":"<p align=justify>Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico\r\npoder\u00e3o ser computados e acumulados com a finalidade de\r\nconcess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.\r\n<\/p>","resposta":560325,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":560324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":560325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":104101,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia cumulativa de acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia cumulativa de acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408033,"slug":"direito-administrativo-vedacao-a-incidencia-cumulativa-de-acrescimos-pecuniarios"}],"slug":"direito-administrativo\/120068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica do Estado do Amap\u00e1 \u00e9 considerada uma vantagem comparativa frente a outros estados da Amaz\u00f4nia porque","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68105,"hashId":"6caca22838b4c0a09d5f0e42404ef748","enunciado":"<p align=justify>A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica do Estado do Amap\u00e1 \u00e9\r\nconsiderada uma vantagem comparativa frente a outros\r\nestados da Amaz\u00f4nia porque<\/p>","resposta":321411,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o \u00fanico da Amaz\u00f4nia cortado pela Linha do Equador.","id":321410,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o \u00fanico da Amaz\u00f4nia cortado pela Linha do\r\nEquador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fronteira do Estado do Amap\u00e1 com Guiana Francesa e o f\u00e1cil acesso ao transporte fl\u00faviomarinho representam oportunidades de acesso a mercados internacionais.","id":321411,"corpo":"<p align=justify>a fronteira do Estado do Amap\u00e1 com Guiana\r\nFrancesa e o f\u00e1cil acesso ao transporte fl\u00faviomarinho\r\nrepresentam oportunidades de acesso a\r\nmercados internacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fronteira do Estado do Amap\u00e1 com a Rep\u00fablica da Guiana garante o escoamento de seus produtos para os grandes centros de desenvolvimento internacionais.","id":321412,"corpo":"<p align=justify>a fronteira do Estado do Amap\u00e1 com a Rep\u00fablica da\r\nGuiana garante o escoamento de seus produtos para\r\nos grandes centros de desenvolvimento internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fronteira do Estado do Amap\u00e1 com o Estado do Par\u00e1 permite o escoamento de mat\u00e9ria-prima para ser beneficiada na regi\u00e3o sul do pa\u00eds.","id":321413,"corpo":"<p align=justify>a fronteira do Estado do Amap\u00e1 com o Estado do\r\nPar\u00e1 permite o escoamento de mat\u00e9ria-prima para\r\nser beneficiada na regi\u00e3o sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maior parte da floresta amaz\u00f4nica est\u00e1 concentrada na superf\u00edcie territorial do Estado do Amap\u00e1.","id":321414,"corpo":"<p align=justify>a maior parte da floresta amaz\u00f4nica est\u00e1 concentrada\r\nna superf\u00edcie territorial do Estado do Amap\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Amap\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407433,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amapa"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/68105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... n\u00e3o venham a fazer parte de uma triste rotina.H\u00e1 uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA a respeito do verbo grifado na frase acima em","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68200,"hashId":"ce836d09cd0b94c10cd04ebc16b04af2","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><EM>... n\u00e3o <U>venham<\/U> a fazer parte de uma triste rotina.<\/EM><\/p>H\u00e1 uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA a respeito do verbo\r\ngrifado na frase acima em<\/p>","resposta":321877,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma de infinitivo do verbo \u00e9 vir.","id":321873,"corpo":"a forma de infinitivo do verbo \u00e9 <B>vir<\/B>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma empregada no texto \u00e9 a de presente do subjuntivo.","id":321874,"corpo":"<p align=justify>a forma empregada no texto \u00e9 a de presente do\r\nsubjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no futuro do indicativo a forma correta \u00e9 vir\u00e1.","id":321875,"corpo":"<p align=justify>no futuro do indicativo a forma correta \u00e9 <B>vir\u00e1<\/B>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma do presente do indicativo, 3\u00aa pessoa do singular, \u00e9 vem.","id":321876,"corpo":"<p align=justify>a forma do presente do indicativo, 3\u00aa pessoa do\r\nsingular, \u00e9 <B>vem<\/B>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mesma forma de presente do indicativo, no plural, \u00e9 v\u00eaem.","id":321877,"corpo":"<p align=justify>a mesma forma de presente do indicativo, no plural,\r\n\u00e9 <B>v\u00eaem<\/B>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 23 baseiam-se no texto apresentado abaixo.\tEntraram na cr\u00f4nica policial do Estado de S\u00e3o Paulo siglas como PCC. Ela significa Primeiro Comando da Capital. Trata-se de uma fac\u00e7\u00e3o de criminosos, ao que consta nascida em Taubat\u00e9, que atua nos pres\u00eddios paulistas. O PCC protagonizou a in\u00e9dita megarrebeli\u00e3o que, num mesmo dia, amotinou presos na capital e em diversas cidades do interior paulista.\tEsse tipo de organiza\u00e7\u00e3o era mais conhecido na trajet\u00f3ria dos pres\u00eddios do Rio de Janeiro. Parece que agora age com mais desenvoltura em S\u00e3o Paulo. Para o Secret\u00e1rio Estadual da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Marco Vin\u00edcio Petreluzzi, esse fen\u00f4meno n\u00e3o causa surpresa. \u201cN\u00e3o me espanta que em qualquer cadeia haja tentativa de organiza\u00e7\u00e3o por parte dos presos, porque, afinal, estamos tratando com criminosos\u201d, disse o Secret\u00e1rio.\tPode causar esp\u00e9cie o ceticismo de Petreluzzi, at\u00e9 mesmo pela responsabilidade do cargo que ocupa, mas ele cont\u00e9m um ponto que merece reflex\u00e3o. De fato, a concentra\u00e7\u00e3o de criminosos facilita a forma\u00e7\u00e3o dessas organiza\u00e7\u00f5es que passam a fazer dos pres\u00eddios uma esp\u00e9cie de quartel-general do crime, de onde se comandam \u201copera\u00e7\u00f5es\u201d internas e externas\tMas caracter\u00edsticas espec\u00edficas do sistema prisional brasileiro tamb\u00e9m contribuem para formar o caldo de cultura prop\u00edcio \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Podem ser citados, nesse sentido, fatores como superlota\u00e7\u00e3o, baixa intelig\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o de pres\u00eddios, corrup\u00e7\u00e3o e reuni\u00e3o de presos que n\u00e3o poderiam conviver no mesmo recinto.\tO Governo do Estado toma algumas provid\u00eancias para combater esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 preciso mais para que as assombrosas siglas dessas gangues de pres\u00eddios n\u00e3o venham a fazer parte de uma triste rotina contra a qual nada se pode fazer. Que n\u00e3o se propague o tem\u00edvel exemplo de motim organizado, apresentado por esse tal PCC.\tFolha de S. Paulo, 19 fevereiro 2001","id":59696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 23 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntraram na cr\u00f4nica policial do Estado de S\u00e3o Paulo siglas como PCC. Ela significa Primeiro Comando da Capital. Trata-se de uma fac\u00e7\u00e3o de criminosos, ao que consta nascida em Taubat\u00e9, que atua nos pres\u00eddios paulistas. O PCC protagonizou a in\u00e9dita megarrebeli\u00e3o que, num mesmo dia, amotinou presos na capital e em diversas cidades do interior paulista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsse tipo de organiza\u00e7\u00e3o era mais conhecido na trajet\u00f3ria dos pres\u00eddios do Rio de Janeiro. Parece que agora age com mais desenvoltura em S\u00e3o Paulo. Para o Secret\u00e1rio Estadual da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Marco Vin\u00edcio Petreluzzi, esse fen\u00f4meno n\u00e3o causa surpresa. \u201cN\u00e3o me espanta que em qualquer cadeia haja tentativa de organiza\u00e7\u00e3o por parte dos presos, porque, afinal, estamos tratando com criminosos\u201d, disse o Secret\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPode causar esp\u00e9cie o ceticismo de Petreluzzi, at\u00e9 mesmo pela responsabilidade do cargo que ocupa, mas ele cont\u00e9m um ponto que merece reflex\u00e3o. De fato, a concentra\u00e7\u00e3o de criminosos facilita a forma\u00e7\u00e3o dessas organiza\u00e7\u00f5es que passam a fazer dos pres\u00eddios uma esp\u00e9cie de quartel-general do crime, de onde se comandam \u201copera\u00e7\u00f5es\u201d internas e externas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas caracter\u00edsticas espec\u00edficas do sistema prisional brasileiro tamb\u00e9m contribuem para formar o caldo de cultura prop\u00edcio \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Podem ser citados, nesse sentido, fatores como superlota\u00e7\u00e3o, baixa intelig\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o de pres\u00eddios, corrup\u00e7\u00e3o e reuni\u00e3o de presos que n\u00e3o poderiam conviver no mesmo recinto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Governo do Estado toma algumas provid\u00eancias para combater esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 preciso mais para que as assombrosas siglas dessas gangues de pres\u00eddios n\u00e3o venham a fazer parte de uma triste rotina contra a qual nada se pode fazer. Que n\u00e3o se propague o tem\u00edvel exemplo de motim organizado, apresentado por esse tal PCC.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, 19 fevereiro 2001<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 \u00e0 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num assalto ...... m\u00e3o armada, \u00e9 aconselh\u00e1vel que a v\u00edtima obede\u00e7a ...... ordens do bandido, evitando exporse ainda mais ...... qualquer tipo de agress\u00e3o.As lacunas da frase acima est\u00e3o corretamente preenchidas por","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68289,"hashId":"8d33d8a3cad908ba7ba050508c0c9326","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Num assalto ...... m\u00e3o armada, \u00e9 aconselh\u00e1vel que a\r\nv\u00edtima obede\u00e7a ...... ordens do bandido, evitando exporse\r\nainda mais ...... qualquer tipo de agress\u00e3o.<\/p>As lacunas da frase acima est\u00e3o corretamente\r\npreenchidas por<\/p>","resposta":322283,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - as - \u00e0","id":322281,"corpo":"<p align=justify>a - as - \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0s - a","id":322283,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 - \u00e0s - a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0s - \u00e0","id":322285,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 - \u00e0s - \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a - as - a","id":322287,"corpo":"<p align=justify>a - as - a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 - as - \u00e0","id":322289,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 - as - \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos especiais de crase","oab":false,"nome":"Casos especiais de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409302,"slug":"lingua-portuguesa-casos-especiais-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente completamente cheio de \u00f3leo pesa 2 kg. Se o \u00f3leo ocupasse do volume do recipiente, o peso total se reduziria a 875 g. O peso do recipiente vazio, emgramas, \u00e9 igual a","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68386,"hashId":"687a7b5d2f562def7d986b25e5fc60de","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Um recipiente completamente cheio de \u00f3leo pesa 2 kg. Se o \u00f3leo ocupasse <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2605\/Imagens16.gif> do volume do recipiente, o peso total se reduziria a 875 g. O peso do recipiente vazio, emgramas, \u00e9 igual a<\/P><\/p>","resposta":322733,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250","id":322731,"corpo":"<p align=justify>250<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"480","id":322732,"corpo":"<p align=justify>480<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500","id":322733,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"630","id":322734,"corpo":"<p align=justify>630<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"700","id":322735,"corpo":"<p align=justify>700<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/68386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estabelecimentos prisionais, a classifica\u00e7\u00e3o dos condenados compete","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68416,"hashId":"e2697d2737fcfdc36d889c645627253f","enunciado":"Nos estabelecimentos prisionais, a classifica\u00e7\u00e3o dos\r\ncondenados compete","resposta":322878,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o Diretora de Classifica\u00e7\u00e3o do Pres\u00eddio (CDCP).","id":322875,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o Diretora de Classifica\u00e7\u00e3o do Pres\u00eddio\r\n(CDCP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Conselho Penitenci\u00e1rio (CP).","id":322876,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho Penitenci\u00e1rio (CP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Conselho de Pol\u00edtica e Classifica\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (CPCP).","id":322877,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho de Pol\u00edtica e Classifica\u00e7\u00e3o\r\nPenitenci\u00e1ria (CPCP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o (CTC).","id":322878,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de Classifica\u00e7\u00e3o (CTC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Conselho Disciplinar (CD).","id":322879,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho Disciplinar (CD).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Dos Estabelecimentos Penais","oab":true,"nome":"Dos Estabelecimentos Penais","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406466,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-estabelecimentos-penais"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 82 a 86)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 82 a 86)","pai":406466,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411042,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-disposicoes-gerais-art-82-a-86"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/68416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, o trabalho prisional \u00e9 considerado","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68424,"hashId":"f4307dcce274b5bb07e3cdb9b7bb351c","enunciado":"<p align=justify>Na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, o trabalho prisional \u00e9\r\nconsiderado<\/p>","resposta":322906,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faculdade do preso.","id":322904,"corpo":"<p align=justify>faculdade do preso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faculdade do Estado.","id":322905,"corpo":"<p align=justify>faculdade do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito e dever do preso.","id":322906,"corpo":"<p align=justify>direito e dever do preso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faculdade do empregador.","id":322907,"corpo":"<p align=justify>faculdade do empregador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faculdade de todos.","id":322908,"corpo":"<p align=justify>faculdade de todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":true,"nome":"Trabalho","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411017,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-trabalho"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/68424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o direito vigente, a aplica\u00e7\u00e3o de castigos f\u00edsicos nos presos \u00e9","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68532,"hashId":"6f6c4db2f72a7323117dbd1a807cb49e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o direito vigente, a aplica\u00e7\u00e3o de castigos f\u00edsicos\r\nnos presos \u00e9<\/p>","resposta":323433,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admiss\u00edvel nos casos de estrita necessidade para evitar movimentos contra a ordem e a disciplina (rebeli\u00f5es).","id":323429,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel nos casos de estrita necessidade para\r\nevitar movimentos contra a ordem e a disciplina\r\n(rebeli\u00f5es).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel de forma moderada e sob estrita supervis\u00e3o m\u00e9dica.","id":323430,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel de forma moderada e sob estrita\r\nsupervis\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel mediante expressa e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o do juiz da execu\u00e7\u00e3o penal.","id":323431,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel mediante expressa e espec\u00edfica\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do juiz da execu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel como san\u00e7\u00e3o disciplinar m\u00e1xima, nos estritos casos de falta grave, apurada em regular procedimento administrativo e assegurada a ampla defesa.","id":323432,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel como san\u00e7\u00e3o disciplinar m\u00e1xima, nos\r\nestritos casos de falta grave, apurada em regular\r\nprocedimento administrativo e assegurada a ampla\r\ndefesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel.","id":323433,"corpo":"<p align=justify>inadmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Disciplina","oab":true,"nome":"Da Disciplina","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411024,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-disciplina"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 44 a 48)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 44 a 48)","pai":411024,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411025,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-disposicoes-gerais-art-44-a-48"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/68532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remi\u00e7\u00e3o pelo trabalho prisional \u00e9 concedida","provas":[{"id":2603,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2002"},{"id":2605,"cargo":{"descricao":"Educador Penitenci\u00e1rio","id":1217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1","sigla":"SEJUSP AP","id":1334,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-ap-ap-2002-fcc-educador-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - SEJUSP AP - Educador Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":68547,"hashId":"479732e6a9efcdc407985f95ec8792da","enunciado":"<p align=justify>A remi\u00e7\u00e3o pelo trabalho prisional \u00e9 concedida<\/p>","resposta":323510,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 raz\u00e3o de um dia trabalhado por tr\u00eas dias de pena.","id":323507,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 raz\u00e3o de um dia trabalhado por tr\u00eas dias de pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao preso que nunca praticou falta disciplinar de natureza grave.","id":323508,"corpo":"<p align=justify>ao preso que nunca praticou falta disciplinar de\r\nnatureza grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao preso que nunca praticou faltas disciplinares m\u00e9dias ou graves.","id":323509,"corpo":"<p align=justify>ao preso que nunca praticou faltas disciplinares\r\nm\u00e9dias ou graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 raz\u00e3o de tr\u00eas dias trabalhados por dia de pena.","id":323510,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 raz\u00e3o de tr\u00eas dias trabalhados por dia de pena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao preso que nunca praticou qualquer esp\u00e9cie de falta disciplinar.","id":323511,"corpo":"<p align=justify>ao preso que nunca praticou qualquer esp\u00e9cie de\r\nfalta disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","oab":true,"nome":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411055,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-remicao-art-126-a-130"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/68547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"sistema econ\u00f4mico que deve vigorar no Brasil \u00e9 o capitalismo.","provas":[{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218882,"hashId":"d8b4937619ac0ba010e1301a857c4a5c","enunciado":"<p align=justify>sistema econ\u00f4mico que deve vigorar no Brasil \u00e9 o capitalismo.<\/p>","resposta":883256,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":883256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":883257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 consagra expressamente a livre iniciativa como um dos fundamentos do Estado Democr\u00e1tico de Direito, atribuindo-lhe a qualidade de valor social, ao lado do trabalho. Isso significa que o(a)","id":155635,"enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 consagra expressamente a\r\nlivre iniciativa como um dos fundamentos do Estado Democr\u00e1tico\r\nde Direito, atribuindo-lhe a qualidade de valor social, ao lado do\r\ntrabalho. Isso significa que o(a)<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/218882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Minas Gerais","sigla":"UEMG","id":1223,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos direitos sociais, \u00e9 INCORRETO afirmar que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura aos trabalhadores urbanos e rurais:","provas":[{"id":2143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Minas Gerais","sigla":"UEMG","id":1223,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uemg-mg-2002-fumarc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - UEMG - Auxiliar Administrativo - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 09:44:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":55512,"hashId":"46ec32048a76dfae2dd47d4c2597b07b","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos direitos sociais, \u00e9 INCORRETO afirmar que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura aos trabalhadores urbanos e rurais:<\/p>","resposta":263147,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":263146,"corpo":"<p align=justify>seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e9rias-pr\u00eamio, adquiridas a cada per\u00edodo de cinco anos de trabalho.","id":263147,"corpo":"<p align=justify>f\u00e9rias-pr\u00eamio, adquiridas a cada per\u00edodo de cinco anos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.","id":263148,"corpo":"<p align=justify>repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria","id":263149,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/55512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de empresa estatal para explorar atividade econ\u00f4mica necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional constitui forma de interven\u00e7\u00e3o direta do Estado na atividade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 15:27:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218899,"hashId":"d7a53ab587d314364341ac278957db98","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de empresa estatal para explorar atividade econ\u00f4mica\r\nnecess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional constitui\r\nforma de interven\u00e7\u00e3o direta do Estado na atividade econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":883290,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":883290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":883291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da interven\u00e7\u00e3o do Estado na ordem econ\u00f4mica.","id":155638,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito da interven\u00e7\u00e3o do Estado na\r\nordem econ\u00f4mica.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"},{"nome_clean":"Economia da Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Economia da Regula\u00e7\u00e3o","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404187,"slug":"economia-e-financas-economia-da-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/218899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das facetas da crise pol\u00edtica repousa nas caracter\u00edsticas do processo legislativo, excessivamente dependente de medidas provis\u00f3rias e acordos de lideran\u00e7a, o que minimiza o papel das comiss\u00f5es parlamentares na representa\u00e7\u00e3o de interesses.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 15:27:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216327,"hashId":"7f86a2076208a249190fd37bd28810ea","enunciado":"<p align=justify>Uma das facetas da crise pol\u00edtica repousa nas caracter\u00edsticas do\r\nprocesso legislativo, excessivamente dependente de medidas\r\nprovis\u00f3rias e acordos de lideran\u00e7a, o que minimiza o papel das\r\ncomiss\u00f5es parlamentares na representa\u00e7\u00e3o de interesses.<\/p>","resposta":877124,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":877125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do final dos anos 60 do s\u00e9culo XX, o discurso da crise do Estado entra em cena motivado por sinais de limita\u00e7\u00f5es, tanto da ordem democr\u00e1tica, no sentido de sua crescente incapacidade em fazer representar interesses cada vez mais plurais e contundentes, quanto da ordem econ\u00f4mica, no sentido de manter um modelo de desenvolvimento keynesiano fundamentado no endividamento sem estrangular ou afetar a competitividade das economias. A respeito da crise do Estado no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":154826,"enunciado":"<p align=justify>A partir do final dos anos 60 do s\u00e9culo XX, o discurso da crise do\r\nEstado entra em cena motivado por sinais de limita\u00e7\u00f5es, tanto da\r\nordem democr\u00e1tica, no sentido de sua crescente incapacidade em\r\nfazer representar interesses cada vez mais plurais e contundentes,\r\nquanto da ordem econ\u00f4mica, no sentido de manter um modelo de\r\ndesenvolvimento keynesiano fundamentado no endividamento sem\r\nestrangular ou afetar a competitividade das economias. A respeito\r\nda crise do Estado no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/216327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao combinar a id\u00e9ia de in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria com a id\u00e9ia de que a causa prim\u00e1ria da infla\u00e7\u00e3o encontrava-se no \u00f4nus das d\u00edvidas interna e externa, o Plano Collor obteve uma redu\u00e7\u00e3o duradoura das taxas de infla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 15:28:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220694,"hashId":"71a2dc1a90a1abe11bf7df9194397caf","enunciado":"<p align=justify>Ao combinar a id\u00e9ia de in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria com a id\u00e9ia de que a\r\ncausa prim\u00e1ria da infla\u00e7\u00e3o encontrava-se no \u00f4nus das d\u00edvidas interna\r\ne externa, o Plano Collor obteve uma redu\u00e7\u00e3o duradoura das taxas de\r\ninfla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":887456,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da economia brasileira, julgue os itens seguintes.","id":156140,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da economia brasileira, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"A Crise da D\u00edvida (1980-1984)","oab":false,"nome":"A Crise da D\u00edvida (1980-1984)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404159,"slug":"economia-e-financas-a-crise-da-divida-1980-1984"}],"slug":"economia-e-financas\/220694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um importante avan\u00e7o decorrente da CLT \u00e9 que a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador passou a ser definida diretamente a partir da negocia\u00e7\u00e3o entre empregado e empregador, extinguindo o sistema corporativo iniciado na Rep\u00fablica Velha.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 15:27:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222192,"hashId":"de3a4937d9730cf7f02e001275d3cddd","enunciado":"<p align=justify>Um importante avan\u00e7o decorrente da CLT \u00e9 que a prote\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador passou a ser definida diretamente a partir da\r\nnegocia\u00e7\u00e3o entre empregado e empregador, extinguindo o\r\nsistema corporativo iniciado na Rep\u00fablica Velha.<\/p>","resposta":890483,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":890483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es do mercado de trabalho e da previd\u00eancia social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156445,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da evolu\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es do mercado de trabalho e da\r\nprevid\u00eancia social, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/222192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao combinar a id\u00e9ia de in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria com a id\u00e9ia de que a causa prim\u00e1ria da infla\u00e7\u00e3o encontrava-se no \u00f4nus das d\u00edvidas interna e externa, o Plano Collor obteve uma redu\u00e7\u00e3o duradoura das taxas de infla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-09 16:02:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220150,"hashId":"f68150f4a162e2bbd38de479589dfca0","enunciado":"<p align=justify>Ao combinar a id\u00e9ia de in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria com a id\u00e9ia de que\r\na causa prim\u00e1ria da infla\u00e7\u00e3o encontrava-se no \u00f4nus das d\u00edvidas\r\ninterna e externa, o Plano Collor obteve uma redu\u00e7\u00e3o duradoura\r\ndas taxas de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":885896,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da economia brasileira, julgue os itens seguintes.","id":155927,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da economia brasileira, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"A Crise da D\u00edvida (1980-1984)","oab":false,"nome":"A Crise da D\u00edvida (1980-1984)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404159,"slug":"economia-e-financas-a-crise-da-divida-1980-1984"}],"slug":"economia-e-financas\/220150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lio natural, a estrutura de custo da atividade apresenta uma participa\u00e7\u00e3o grande de capital fixo, e h\u00e1 subaditividade de custos.","provas":[{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 16:03:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227573,"hashId":"d36c3f19ac46bd0f1680600050449487","enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lio natural, a estrutura de custo da atividade\r\napresenta uma participa\u00e7\u00e3o grande de capital fixo, e h\u00e1\r\nsubaditividade de custos.<\/p>","resposta":901764,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":901765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a teoria econ\u00f4mica, a interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia teria por fun\u00e7\u00e3o regular os desequil\u00edbrios do mercado e promover o desenvolvimento econ\u00f4mico. As diretrizes dessa interven\u00e7\u00e3o seriam: maximizar a utilidade coletiva, fomentar e estabilizar o crescimento econ\u00f4mico e redistribuir a renda. Assim agindo, o Estado visaria aperfei\u00e7oar o mecanismo de livre mercado, mas tamb\u00e9m corrigiria desvios da aloca\u00e7\u00e3o \u00f3tima de recursos e da maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia, que ocorrem quando o mercado se afasta do modelo de concorr\u00eancia perfeita. A disciplina da economia da regula\u00e7\u00e3o visa, assim, aportar uma base cient\u00edfica para a interven\u00e7\u00e3o do Estado nesse esp\u00edrito. Com base nos conceitos dessa disciplina, julgue os itens seguintes.","id":157646,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria econ\u00f4mica, a interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia\r\nteria por fun\u00e7\u00e3o regular os desequil\u00edbrios do mercado e promover o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico. As diretrizes dessa interven\u00e7\u00e3o seriam:\r\nmaximizar a utilidade coletiva, fomentar e estabilizar o crescimento\r\necon\u00f4mico e redistribuir a renda. Assim agindo, o Estado visaria\r\naperfei\u00e7oar o mecanismo de livre mercado, mas tamb\u00e9m corrigiria\r\ndesvios da aloca\u00e7\u00e3o \u00f3tima de recursos e da maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia,\r\nque ocorrem quando o mercado se afasta do modelo de concorr\u00eancia\r\nperfeita. A disciplina da economia da regula\u00e7\u00e3o visa, assim, aportar\r\numa base cient\u00edfica para a interven\u00e7\u00e3o do Estado nesse esp\u00edrito. Com\r\nbase nos conceitos dessa disciplina, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos Puros","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos Puros","pai":412893,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412897,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos-puros"}],"slug":"economia-e-financas\/227573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que o n\u00edvel da renda de pleno emprego (Yf) seja 1.500, o governo poder\u00e1 levar a economia ao pleno emprego por meio de varia\u00e7\u00f5es nos impostos (T) de -100.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 16:04:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215962,"hashId":"24d5e8a317c3326f22da502d20570da8","enunciado":"<P align=justify>Supondo que o n\u00edvel da renda de pleno emprego (Y<SUB>f<\/SUB>) seja 1.500, o governo poder\u00e1 levar a economia ao pleno emprego por meio de varia\u00e7\u00f5es nos impostos (T) de -100.<\/P>","resposta":876394,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Suponha que uma economia nacional apresente-se conforme os dados abaixo. C = 25 + 0,75Yd; I = 125; G = 225; T = 100. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir. ","id":154753,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Suponha que uma economia nacional apresente-se conforme os dados abaixo.<\/P>\r\n<P align=center><EM>C = 25 + 0,75Y<SUB>d<\/SUB>; <\/EM><\/P>\r\n<P align=center><EM>I = 125; <\/EM><\/P>\r\n<P align=center><EM>G = 225;<\/EM><\/P>\r\n<P align=center><EM> T = 100.<\/EM><\/P>\r\n<P><\/P>Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.\r\n<P><\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"},{"nome_clean":"\u00d3ticas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"\u00d3ticas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412919,"slug":"economia-e-financas-oticas-de-mensuracao-do-pib"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413039,"slug":"economia-e-financas-composicao-da-demanda-agregada"}],"slug":"economia-e-financas\/215962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica restritiva por empresa que detenha mais de 20% de um mercado relevante constitui ind\u00edcio de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica.","provas":[{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 16:03:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218859,"hashId":"91079d938fd7f02c43a39b5a1152d95d","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica restritiva por empresa que detenha mais de\r\n20% de um mercado relevante constitui ind\u00edcio de infra\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nordem econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":883210,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":883210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":883211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo.","id":155630,"enunciado":"Julgue os itens abaixo.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"}],"slug":"economia-e-financas\/218859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma cr\u00edtica \u00e0 conclus\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais \u00e9 a de que esta n\u00e3o \u00e9 robusta, sendo sens\u00edvel ao tipo de indicador utilizado para caracterizar as desigualdades.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 16:02:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220734,"hashId":"e2ea75439d80a216c417961a5a23218b","enunciado":"<p align=justify>Uma cr\u00edtica \u00e0 conclus\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades\r\nregionais \u00e9 a de que esta n\u00e3o \u00e9 robusta, sendo sens\u00edvel ao tipo\r\nde indicador utilizado para caracterizar as desigualdades.<\/p>","resposta":887535,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na quest\u00e3o das desigualdades regionais.","id":156148,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com base na quest\u00e3o das desigualdades\r\nregionais.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Receitas Origin\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas Origin\u00e1rias","pai":414115,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404173,"slug":"economia-e-financas-receitas-originarias"}],"slug":"economia-e-financas\/220734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime parlamentarista, embora n\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o republicana brasileira, foi institu\u00eddo no in\u00edcio da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, quando foi aprovada a emenda parlamentarista com o escopo de retirar poderes do ent\u00e3o presidente Jo\u00e3o Goulart, que assumira o poder em decorr\u00eancia da ren\u00fancia de J\u00e2nio Quadros.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345193,"hashId":"9a44356175f21ec2d99e4974131c6090","enunciado":"O regime parlamentarista, embora n\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o\r\nrepublicana brasileira, foi institu\u00eddo no in\u00edcio da d\u00e9cada de\r\n60 do s\u00e9culo passado, quando foi aprovada a emenda\r\nparlamentarista com o escopo de retirar poderes do ent\u00e3o\r\npresidente Jo\u00e3o Goulart, que assumira o poder em\r\ndecorr\u00eancia da ren\u00fancia de J\u00e2nio Quadros.","resposta":1227445,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1227446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria constitucional do Estado brasileiro, julgue os itens abaixo","id":203444,"enunciado":"Acerca da hist\u00f3ria constitucional do Estado brasileiro, julgue os\r\nitens abaixo","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios, regras e postulados","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios, regras e postulados","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405203,"slug":"direito-constitucional-principios-regras-e-postulados"}],"slug":"direito-constitucional\/345193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os seguintes tributos comp\u00f5em a totalidade do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":714,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2002-fesmp-rn-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - SET - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":15760,"hashId":"d46310b8fb1150091ce3024a9992ed09","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os\r\nseguintes tributos comp\u00f5em a totalidade do\r\nSistema Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":77358,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposto, taxa e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":77356,"corpo":"<p align=justify>imposto, taxa e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, contribui\u00e7\u00e3o parafiscal e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.","id":77357,"corpo":"<p align=justify>imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, contribui\u00e7\u00e3o\r\nparafiscal e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, contribui\u00e7\u00e3o social e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.","id":77358,"corpo":"<p align=justify>imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, CPMF e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.","id":77359,"corpo":"<p align=justify>imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria,\r\nCPMF e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/15760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos Tribunais (Lei n\u00ba 8.038\/90),","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5433,"hashId":"53401ef5080e0775e9d0063e91f357ae","enunciado":"<p align=justify>Nos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos Tribunais\r\n(Lei n\u00ba 8.038\/90),<\/p>","resposta":26849,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incumbe ao relator decidir sobre o recebimento ou a rejei\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o, cabendo agravo dessa decis\u00e3o para o Tribunal.","id":26845,"corpo":"<p align=justify>incumbe ao relator decidir sobre o recebimento ou a\r\nrejei\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o, cabendo agravo dessa\r\ndecis\u00e3o para o Tribunal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acusa\u00e7\u00e3o por queixa do ofendido, mas somente por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":26846,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acusa\u00e7\u00e3o por queixa do ofendido,\r\nmas somente por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o prazo para o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferecer den\u00fancia pode ser interrompido pelo relator para dilig\u00eancias complementares, ainda que o indiciado esteja preso e n\u00e3o haja relaxamento da pris\u00e3o.","id":26847,"corpo":"<p align=justify>o prazo para o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferecer den\u00fancia\r\npode ser interrompido pelo relator para dilig\u00eancias\r\ncomplementares, ainda que o indiciado esteja preso\r\ne n\u00e3o haja relaxamento da pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"os atos de instru\u00e7\u00e3o dever\u00e3o, necessariamente, ser feitos pelo relator, que n\u00e3o poder\u00e1 delegar a sua realiza\u00e7\u00e3o a juiz mediante carta de ordem.","id":26848,"corpo":"<p align=justify>os atos de instru\u00e7\u00e3o dever\u00e3o, necessariamente, ser\r\nfeitos pelo relator, que n\u00e3o poder\u00e1 delegar a sua\r\nrealiza\u00e7\u00e3o a juiz mediante carta de ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"antes de ser recebida a den\u00fancia ou a queixa, o acusado ser\u00e1 notificado para oferecer resposta e, se desconhecido o seu paradeiro, a notifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por edital.","id":26849,"corpo":"<p align=justify>antes de ser recebida a den\u00fancia ou a queixa, o\r\nacusado ser\u00e1 notificado para oferecer resposta e, se\r\ndesconhecido o seu paradeiro, a notifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1\r\nfeita por edital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/5433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual junto ao Tribunal de Contas do Estado","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":3177,"hashId":"49ec48200d42b69516007fd4ecdeeb50","enunciado":"<p align=justify>Segundo estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed, o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Estadual junto ao Tribunal de Contas do\r\nEstado<\/p>","resposta":15711,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integra o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, sendo submetido aos mesmos princ\u00edpios institucionais que o disciplina.","id":15710,"corpo":"<p align=justify>integra o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, sendo submetido\r\naos mesmos princ\u00edpios institucionais que o disciplina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo em rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e integrado por membros que gozam dos mesmos direitos e vantagens e se submetem \u00e0s mesmas veda\u00e7\u00f5es dos Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.","id":15711,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo em rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nEstadual e integrado por membros que gozam dos\r\nmesmos direitos e vantagens e se submetem \u00e0s\r\nmesmas veda\u00e7\u00f5es dos Procuradores de Justi\u00e7a do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, e tem como atribui\u00e7\u00e3o a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico, do patrim\u00f4nio p\u00fablico e do interesse p\u00fablico em geral.","id":15712,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o\r\njurisdicional do Estado, e tem como atribui\u00e7\u00e3o a\r\ndefesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico, do\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico e do interesse p\u00fablico em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"tem regime funcional pr\u00f3prio, n\u00e3o se lhe aplicando, por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional, as normas relativas aos direitos e deveres do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.","id":15713,"corpo":"<p align=justify>tem regime funcional pr\u00f3prio, n\u00e3o se lhe aplicando,\r\npor expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional, as\r\nnormas relativas aos direitos e deveres do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico Estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"\u00e9 integrado por Procuradores que gozam das garantias da vitaliciedade, inamovibilidade e irredutibilidade de vencimentos, nos termos em que as estabelecer a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado.","id":15714,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 integrado por Procuradores que gozam das\r\ngarantias da vitaliciedade, inamovibilidade e\r\nirredutibilidade de vencimentos, nos termos em que\r\nas estabelecer a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas\r\ndo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421842,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-piaui"}],"slug":"direito-constitucional\/3177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Pedro, servidor p\u00fablico, incide em acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. O ato de sua puni\u00e7\u00e3o pode se graduar entre a demiss\u00e3o ou a devolu\u00e7\u00e3o dos valores percebidos, a crit\u00e9rio da autoridade. Neste exemplo, o poder discricion\u00e1rio do ato administrativo de puni\u00e7\u00e3o encontra-se no seguinte elemento:","provas":[{"id":3430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2002-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-espanhol-prova-2-de-2002","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2002"},{"id":3433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2002-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-ingles-prova-2-de-2002-4","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[],"id":113680,"hashId":"33631160cc1ed427885cf9c116751b40","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Pedro, servidor\r\np\u00fablico, incide em acumula\u00e7\u00e3o remunerada de\r\ncargos p\u00fablicos. O ato de sua puni\u00e7\u00e3o pode se\r\ngraduar entre a demiss\u00e3o ou a devolu\u00e7\u00e3o dos valores\r\npercebidos, a crit\u00e9rio da autoridade. Neste\r\nexemplo, o poder discricion\u00e1rio do ato administrativo\r\nde puni\u00e7\u00e3o encontra-se no seguinte elemento:<\/p>","resposta":535282,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma","id":535280,"corpo":"<p align=justify>forma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade","id":535281,"corpo":"<p align=justify>finalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto","id":535282,"corpo":"<p align=justify>objeto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia","id":535283,"corpo":"<p align=justify>compet\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motivo","id":535284,"corpo":"<p align=justify>motivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/113680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coa\u00e7\u00e3o pode ser causa de exclus\u00e3o da culpabilidade, n\u00e3o da ilicitude, mas somente quando f\u00edsica, j\u00e1 que a coa\u00e7\u00e3o moral n\u00e3o pode implicar impossibilidade absoluta de resist\u00eancia.","provas":[{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":219311,"hashId":"9afdcb93585567922eab435953e7f128","enunciado":"<p align=justify>A coa\u00e7\u00e3o pode ser causa de exclus\u00e3o da culpabilidade, n\u00e3o da\r\nilicitude, mas somente quando f\u00edsica, j\u00e1 que a coa\u00e7\u00e3o moral n\u00e3o\r\npode implicar impossibilidade absoluta de resist\u00eancia.<\/p>","resposta":884205,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":884204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":884205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de exclus\u00e3o da ilicitude, julgue os itens que se seguem.","id":155756,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de exclus\u00e3o da ilicitude, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"nome_clean":"Causas Supralegais de Exclus\u00e3o da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Supralegais de Exclus\u00e3o da Culpabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413794,"slug":"direito-penal-causas-supralegais-de-exclusao-da-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/219311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja instaurado processo penal contra Clarissa e ela seja absolvida em decorr\u00eancia de negativa de autoria, essa decis\u00e3o, proferida na inst\u00e2ncia penal, repercutir\u00e1 na inst\u00e2ncia c\u00edvel e eximir\u00e1 o poder p\u00fablico de pagar qualquer indeniza\u00e7\u00e3o em favor de Fernando.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345384,"hashId":"de362fd0a9e478f915c96250e1e370d3","enunciado":"Caso seja instaurado processo penal contra Clarissa e ela seja\r\nabsolvida em decorr\u00eancia de negativa de autoria, essa\r\ndecis\u00e3o, proferida na inst\u00e2ncia penal, repercutir\u00e1 na inst\u00e2ncia\r\nc\u00edvel e eximir\u00e1 o poder p\u00fablico de pagar qualquer\r\nindeniza\u00e7\u00e3o em favor de Fernando.","resposta":1227958,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1227958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Clarissa, agente da Pol\u00edcia Civil do DF, conduzia ve\u00edculo da Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do DF (SESP), quando se envolveu em acidente que causou danos materiais e ferimentos em Fernando, condutor de ve\u00edculo particular. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens abaixo, tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":203514,"enunciado":"<P>Clarissa, agente da Pol\u00edcia Civil do DF, conduzia ve\u00edculo da Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do DF (SESP), quando se envolveu em acidente que causou danos materiais e ferimentos em Fernando, condutor de ve\u00edculo particular. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens abaixo, tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/345384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte coletivo urbano de passageiros regulam-se pelas cl\u00e1usulas e pelos preceitos","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":70183,"hashId":"4ce3876a21bf1a48117a7309d30ada9e","enunciado":"<p align=justify>Os contratos para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte\r\ncoletivo urbano de passageiros regulam-se pelas\r\ncl\u00e1usulas e pelos preceitos<\/p>","resposta":331338,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de direito p\u00fablico, com exclusividade, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos contratos do Poder P\u00fablico.","id":331335,"corpo":"<p align=justify>de direito p\u00fablico, com exclusividade, sendo certo\r\nque as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado n\u00e3o s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis aos contratos do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de direito privado, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico s\u00e3o aplic\u00e1veis supletivamente.","id":331336,"corpo":"<p align=justify>de direito privado, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es\r\nde direito p\u00fablico s\u00e3o aplic\u00e1veis supletivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Teoria Geral dos Contratos, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico ou privado s\u00e3o aplic\u00e1veis supletivamente.","id":331337,"corpo":"<p align=justify>da Teoria Geral dos Contratos, sendo certo que as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico ou privado s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis supletivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de direito p\u00fablico, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado s\u00e3o aplic\u00e1veis supletivamente.","id":331338,"corpo":"<p align=justify>de direito p\u00fablico, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es de\r\ndireito privado s\u00e3o aplic\u00e1veis supletivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de direito privado, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es da Teoria Geral dos Contratos s\u00e3o aplic\u00e1veis supletivamente.","id":331339,"corpo":"<p align=justify>de direito privado, sendo certo que as disposi\u00e7\u00f5es\r\nda Teoria Geral dos Contratos s\u00e3o aplic\u00e1veis\r\nsupletivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":61560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/70183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na propriedade da empresa faculta ao empres\u00e1rio adquirente a renegocia\u00e7\u00e3o de todas as cl\u00e1usulas coletivas eventualmente pactuadas em acordo coletivo com o sindicato profissional correspondente.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218160,"hashId":"467733279af4e4a4681557b0beecd02d","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o na propriedade da empresa faculta ao empres\u00e1rio\r\nadquirente a renegocia\u00e7\u00e3o de todas as cl\u00e1usulas coletivas\r\neventualmente pactuadas em acordo coletivo com o sindicato\r\nprofissional correspondente.<\/p>","resposta":881234,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da figura jur\u00eddica do empregador.","id":155308,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da figura jur\u00eddica do empregador.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/218160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir de 1990, o governo federal passou a controlar, diretamente, uma maior parcela dos recursos p\u00fablicos, facilitando, assim, a tarefa de estabilizar a economia.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:55:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220157,"hashId":"9d0642fe2effd67e84c802988a949280","enunciado":"<p align=justify>A partir de 1990, o governo federal passou a controlar,\r\ndiretamente, uma maior parcela dos recursos p\u00fablicos,\r\nfacilitando, assim, a tarefa de estabilizar a economia.<\/p>","resposta":885910,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise do funcionamento do setor p\u00fablico brasileiro \u00e9 fundamental para a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds. Julgue os itens abaixo, referentes a esse assunto.","id":155928,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do funcionamento do setor p\u00fablico brasileiro \u00e9\r\nfundamental para a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento\r\necon\u00f4mico do pa\u00eds. Julgue os itens abaixo, referentes a esse\r\nassunto.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"},{"nome_clean":"Governo Collor","oab":false,"nome":"Governo Collor","pai":404161,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413229,"slug":"economia-e-financas-governo-collor"}],"slug":"economia-e-financas\/220157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perroux enfatiza que o impacto dos p\u00f3los hegem\u00f4nicos \u00e9 moment\u00e2neo, e acaba sendo compensado pelo efeito das vantagens comparativas, o que faz que suas conclus\u00f5es sobre o crescimento regional se aproximem muito da abordagem neocl\u00e1ssica.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:02:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220711,"hashId":"9032e385bd75053cd681d1b94d3051ef","enunciado":"<p align=justify>Perroux enfatiza que o impacto dos p\u00f3los hegem\u00f4nicos \u00e9\r\nmoment\u00e2neo, e acaba sendo compensado pelo efeito das\r\nvantagens comparativas, o que faz que suas conclus\u00f5es\r\nsobre o crescimento regional se aproximem muito da\r\nabordagem neocl\u00e1ssica.<\/p>","resposta":887490,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas diferentes teorias acerca do desenvolvimento regional, julgue os itens que se seguem.","id":156143,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas diferentes teorias acerca do desenvolvimento\r\nregional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/220711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria unilateral, durante a qual o governo brasileiro suspendeu os pagamentos dos juros da d\u00edvida externa, serviu para mudar qualitativamente o processo de renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida externa, reabrindo, na d\u00e9cada seguinte, os mercados financeiros internacionais ao Brasil.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:02:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216324,"hashId":"32520183befb9c72c37cc67d51e05cac","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria unilateral, durante a qual o governo\r\nbrasileiro suspendeu os pagamentos dos juros da d\u00edvida externa,\r\nserviu para mudar qualitativamente o processo de renegocia\u00e7\u00e3o\r\nda d\u00edvida externa, reabrindo, na d\u00e9cada seguinte, os mercados\r\nfinanceiros internacionais ao Brasil.<\/p>","resposta":877119,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":877119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o dos anos 80 do s\u00e9culo passado, julgue os itens que se seguem.","id":154825,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o dos anos 80 do s\u00e9culo\r\npassado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","oab":false,"nome":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","pai":404164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404156,"slug":"economia-e-financas-por-comparacao-yardstick-regulation"}],"slug":"economia-e-financas\/216324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa natural de desemprego \u00e9 aquela que prevalece quando a economia est\u00e1 produzindo no n\u00edvel de seu produto potencial.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:13:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220122,"hashId":"725dd1ec5dbb1cbc944f4daf04357a75","enunciado":"<p align=justify>A taxa natural de desemprego \u00e9 aquela que prevalece quando a\r\neconomia est\u00e1 produzindo no n\u00edvel de seu produto potencial.<\/p>","resposta":885839,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica estuda o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens que se seguem.","id":155921,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica estuda o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa\r\nteoria, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/220122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal meta de uma pol\u00edtica de pre\u00e7o m\u00ednimo \u00e9 a garantia da seguran\u00e7a alimentar da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 13:13:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220162,"hashId":"2a7b9ac6abc80c2ed62159ff912fc761","enunciado":"<p align=justify>A principal meta de uma pol\u00edtica de pre\u00e7o m\u00ednimo \u00e9 a garantia\r\nda seguran\u00e7a alimentar da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":885920,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estabelecer um pre\u00e7o m\u00ednimo para um produto agr\u00edcola foi uma pol\u00edtica muito comum, utilizada por diversos pa\u00edses no passado, e que ainda hoje \u00e9 usada seletivamente para incentivar alguns produtos agr\u00edcolas. Apesar da press\u00e3o dos agricultores para a continuidade dessa pol\u00edtica, ela caiu em desuso. Com base na teoria neocl\u00e1ssica e na hist\u00f3ria da pol\u00edtica agr\u00edcola dos principais pa\u00edses, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":155929,"enunciado":"<p align=justify>Estabelecer um pre\u00e7o m\u00ednimo para um produto agr\u00edcola foi uma\r\npol\u00edtica muito comum, utilizada por diversos pa\u00edses no passado, e\r\nque ainda hoje \u00e9 usada seletivamente para incentivar alguns\r\nprodutos agr\u00edcolas. Apesar da press\u00e3o dos agricultores para a\r\ncontinuidade dessa pol\u00edtica, ela caiu em desuso. Com base na teoria\r\nneocl\u00e1ssica e na hist\u00f3ria da pol\u00edtica agr\u00edcola dos principais pa\u00edses,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/220162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um pa\u00eds onde prevalece um regime de taxa de c\u00e2mbio fixa, a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os acarretar\u00e1 em redu\u00e7\u00e3o da demanda e do produto.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:40:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221383,"hashId":"8553311c52948629539fd5bfbc1254d3","enunciado":"<p align=justify>Em um pa\u00eds onde prevalece um regime de taxa de c\u00e2mbio fixa,\r\na eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os acarretar\u00e1 em redu\u00e7\u00e3o da\r\ndemanda e do produto.<\/p>","resposta":888854,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es financeiras com o resto do mundo, julgue os itens que se seguem.","id":156285,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es financeiras com o resto do mundo,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regime de C\u00e2mbio Fixo","oab":false,"nome":"Regime de C\u00e2mbio Fixo","pai":412983,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412990,"slug":"economia-e-financas-regime-de-cambio-fixo"},{"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"}],"slug":"economia-e-financas\/221383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o mensal dos sal\u00e1rios n\u00e3o garante a manuten\u00e7\u00e3o de seu poder de compra.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:32:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214886,"hashId":"6395454dced7d05fe88c5d3ece109232","enunciado":"<p align=justify>A indexa\u00e7\u00e3o mensal dos sal\u00e1rios n\u00e3o garante a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de seu poder de compra.<\/p>","resposta":874198,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":154511,"enunciado":"Julgue os itens a seguir.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Tipos de Jogos","oab":false,"nome":"Tipos de Jogos","pai":412903,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403967,"slug":"economia-e-financas-tipos-de-jogos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413032,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413029,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/214886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de Isard complementa as id\u00e9ias de Weber, introduzindo como fatores determinantes da escolha locacional as institui\u00e7\u00f5es que garantem a flexibilidade dos pre\u00e7os dos fatores de produ\u00e7\u00e3o e a influ\u00eancia da pol\u00edtica macroecon\u00f4mica nas decis\u00f5es das empresas.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:45:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220706,"hashId":"b30f7074fe413bd33f09427361f37871","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de Isard complementa as id\u00e9ias de Weber, introduzindo\r\ncomo fatores determinantes da escolha locacional as institui\u00e7\u00f5es que\r\ngarantem a flexibilidade dos pre\u00e7os dos fatores de produ\u00e7\u00e3o e a\r\ninflu\u00eancia da pol\u00edtica macroecon\u00f4mica nas decis\u00f5es das empresas.<\/p>","resposta":887480,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes teorias acerca do desenvolvimento regional.","id":156142,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes teorias acerca do\r\ndesenvolvimento regional.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/220706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o da curva IS depende do montante dos gastos aut\u00f4nomos, enquanto sua inclina\u00e7\u00e3o depende da elasticidade do investimento \u00e0 taxa de juros.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:59:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215979,"hashId":"dd9e60161ca03b25ff80254983305d95","enunciado":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o da curva IS depende do montante dos gastos\r\naut\u00f4nomos, enquanto sua inclina\u00e7\u00e3o depende da elasticidade do\r\ninvestimento \u00e0 taxa de juros.<\/p>","resposta":876428,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos modelos econ\u00f4micos tradicionais que representa de forma simplificada a combina\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica monet\u00e1ria e pol\u00edtica fiscal \u00e9 o denominado modelo IS\/LM. Com rela\u00e7\u00e3o a esse modelo, julgue os itens a seguir.","id":154756,"enunciado":"<p align=justify>Um dos modelos econ\u00f4micos tradicionais que representa de forma\r\nsimplificada a combina\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica monet\u00e1ria e pol\u00edtica\r\nfiscal \u00e9 o denominado modelo IS\/LM. Com rela\u00e7\u00e3o a esse modelo,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"nome_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o da curva IS","oab":false,"nome":"Inclina\u00e7\u00e3o da curva IS","pai":413061,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413068,"slug":"economia-e-financas-inclinacao-da-curva-is"}],"slug":"economia-e-financas\/215979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O financiamento do d\u00e9ficit fiscal apenas mediante venda de t\u00edtulos do governo torna a pol\u00edtica fiscal menos efetiva no controle da demanda agregada do que se fosse feito mediante a expans\u00e3o da oferta de moeda.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:00:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221388,"hashId":"de22e9e4c35da7fdbd376a089555f054","enunciado":"<p align=justify>O financiamento do d\u00e9ficit fiscal apenas mediante venda de\r\nt\u00edtulos do governo torna a pol\u00edtica fiscal menos efetiva no\r\ncontrole da demanda agregada do que se fosse feito mediante a\r\nexpans\u00e3o da oferta de moeda.<\/p>","resposta":888864,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, a respeito do modelo IS-LM.","id":156286,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, a respeito do modelo IS-LM.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403942,"slug":"economia-e-financas-conceitos-avancados-de-teorias-do-pensamento-economico"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"}],"slug":"economia-e-financas\/221388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfraquecimento da Organiza\u00e7\u00e3o de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP), na d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, deve-se ao fato de ela representar uma estrutura oligopolista n\u00e3o-colusiva.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:58:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220117,"hashId":"3a5101d3b13a350b6d8aa30559abf434","enunciado":"<p align=justify>O enfraquecimento da Organiza\u00e7\u00e3o de Pa\u00edses Exportadores de\r\nPetr\u00f3leo (OPEP), na d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, deve-se\r\nao fato de ela representar uma estrutura oligopolista\r\nn\u00e3o-colusiva.<\/p>","resposta":885830,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de mercados monopolistas e oligopolistas, julgue os itens abaixo.","id":155920,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de mercados monopolistas e oligopolistas,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/220117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"incluem a d\u00edvida p\u00fablica de responsabilidade do tesouro (em poder do p\u00fablico e em carteira do BACEN) e, no c\u00e1lculo das NFSP, a d\u00edvida p\u00fablica do governo central (tesouro e BACEN) em poder do p\u00fablico.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:59:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215984,"hashId":"54f128afc5d40affea5e1da7d894c7ee","enunciado":"<p align=justify>incluem a d\u00edvida p\u00fablica de responsabilidade do tesouro (em\r\npoder do p\u00fablico e em carteira do BACEN) e, no c\u00e1lculo das\r\nNFSP, a d\u00edvida p\u00fablica do governo central (tesouro e BACEN)\r\nem poder do p\u00fablico.<\/p>","resposta":876438,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No grupo juros e encargos da d\u00edvida da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual classificam-se as despesas com o pagamento de juros, comiss\u00f5es e outros encargos de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas e externas, bem como da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria federal interna e externa. Os juros constantes do grupo de natureza da despesa (juros e encargos da d\u00edvida), diferem dos utilizados no c\u00e1lculo das necessidades de financiamento do setor p\u00fablico (NFSP), conceito utilizado por influ\u00eancia da metodologia do Fundo Monet\u00e1rio Internacional. As diferen\u00e7as residem em que, na programa\u00e7\u00e3o de despesas do or\u00e7amento, os juros","id":154757,"enunciado":"<p align=justify>No grupo juros e encargos da d\u00edvida da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual\r\nclassificam-se as despesas com o pagamento de juros, comiss\u00f5es e\r\noutros encargos de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas e externas, bem\r\ncomo da d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria federal interna e externa. Os juros\r\nconstantes do grupo de natureza da despesa (juros e encargos da\r\nd\u00edvida), diferem dos utilizados no c\u00e1lculo das necessidades de\r\nfinanciamento do setor p\u00fablico (NFSP), conceito utilizado por\r\ninflu\u00eancia da metodologia do Fundo Monet\u00e1rio Internacional. As\r\ndiferen\u00e7as residem em que, na programa\u00e7\u00e3o de despesas do\r\nor\u00e7amento, os juros<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413164,"slug":"economia-e-financas-divida-publica"},{"nome_clean":"D\u00edvida Mobili\u00e1ria e Contratual","oab":false,"nome":"D\u00edvida Mobili\u00e1ria e Contratual","pai":413164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413167,"slug":"economia-e-financas-divida-mobiliaria-e-contratual"}],"slug":"economia-e-financas\/215984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos de absor\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra, est\u00e1 em curso um processo de desconcentra\u00e7\u00e3o setorial, sendo que os setores mais tradicionais e ligados ao com\u00e9rcio exterior est\u00e3o absorvendo contingentes crescentes da m\u00e3o-de-obra industrial e reduzindo, de forma marcante, o impacto do aumento de produtividade na oferta de emprego.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 12:59:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220726,"hashId":"afed98d608f76322cc0676d910fada5f","enunciado":"<p align=justify>Em termos de absor\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra, est\u00e1 em curso um\r\nprocesso de desconcentra\u00e7\u00e3o setorial, sendo que os setores mais\r\ntradicionais e ligados ao com\u00e9rcio exterior est\u00e3o absorvendo\r\ncontingentes crescentes da m\u00e3o-de-obra industrial e reduzindo, de\r\nforma marcante, o impacto do aumento de produtividade na oferta\r\nde emprego.<\/p>","resposta":887520,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o comportamento da ind\u00fastria brasileira na d\u00e9cada passada, julgue os itens a seguir.","id":156146,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando o comportamento da ind\u00fastria brasileira na d\u00e9cada\r\npassada, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o em Monop\u00f3lios","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o em Monop\u00f3lios","pai":404195,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404191,"slug":"economia-e-financas-regulacao-em-monopolios"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o em Diferentes Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o em Diferentes Estruturas de Mercado","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404195,"slug":"economia-e-financas-regulacao-em-diferentes-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/220726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse texto n\u00e3o expressa o pensamento de um keynesiano, dado que, para Keynes, o investimento (magnitude determinada ex ante) gera, ex post, a poupan\u00e7a necess\u00e1ria para o seu financiamento.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:13:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214891,"hashId":"c9a6570520864cef19b0bebb5611f746","enunciado":"<P align=justify>Esse texto n\u00e3o expressa o pensamento de um keynesiano, dado que, para Keynes, o investimento (magnitude determinada <EM>ex ante<\/EM>) gera, <EM>ex post<\/EM>, a poupan\u00e7a necess\u00e1ria para o seu financiamento.<\/P>","resposta":874209,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todos os economistas sabem que poupan\u00e7a \u00e9 igual a investimento. Logo, para crescer, o Brasil precisa tornar-se atraente para o capital estrangeiro. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":154512,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Todos os economistas sabem que poupan\u00e7a \u00e9 igual\r\na investimento. Logo, para crescer, o Brasil precisa\r\ntornar-se atraente para o capital estrangeiro.<\/p>\r\nTendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"},{"nome_clean":"Poupan\u00e7a (S)","oab":false,"nome":"Poupan\u00e7a (S)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413051,"slug":"economia-e-financas-poupanca-s"}],"slug":"economia-e-financas\/214891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elasticidade pre\u00e7o da demanda \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a varia\u00e7\u00e3o percentual da quantidade demandada e a varia\u00e7\u00e3o percentual do pre\u00e7o.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:13:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214881,"hashId":"f2340e1f5143f50906481650bd371ae9","enunciado":"<p align=justify>A elasticidade pre\u00e7o da demanda \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a varia\u00e7\u00e3o\r\npercentual da quantidade demandada e a varia\u00e7\u00e3o percentual do\r\npre\u00e7o.<\/p>","resposta":874188,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154510,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"nome_clean":"Vari\u00e1veis que afetam a elasticidade","oab":false,"nome":"Vari\u00e1veis que afetam a elasticidade","pai":403953,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403952,"slug":"economia-e-financas-variaveis-que-afetam-a-elasticidade"}],"slug":"economia-e-financas\/214881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1783}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tempos despendidos entre \u00e3 e \u00e4 e entre \u00e3 e \u00e5 podem ser diferentes.","provas":[{"id":1615,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1783},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-civil-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":136034,"hashId":"6c615a93405b5e0722f2172b703dc6a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tempos despendidos entre \u00e3 e \u00e4 e entre \u00e3 e \u00e5 podem ser diferentes.<\/p>","resposta":618760,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":618760,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":618761,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que o desenvolvimento de uma determinada etapa da constru\u00e7\u00e3o de uma obra tenha a sua rede CPM esquematizada na figura acima. Julgue os itens abaixo, relativos a essa rede.","id":113909,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1615\/94.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que o desenvolvimento de uma determinada etapa da constru\u00e7\u00e3o de uma obra tenha a sua rede CPM esquematizada na figura acima. Julgue os itens abaixo, relativos a essa rede.<\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":"engenharia-civil\/136034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chamado furto fam\u00e9lico constitui em tese exemplo de","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4395,"hashId":"32c7a7447b9a7af76947e9c508b32e3c","enunciado":"<p align=justify>O chamado <EM>furto fam\u00e9lico<\/EM> constitui em tese exemplo de<\/p>","resposta":21685,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado de necessidade.","id":21685,"corpo":"<p align=justify>estado de necessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.","id":21686,"corpo":"<p align=justify>coa\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"leg\u00edtima defesa real.","id":21687,"corpo":"<p align=justify>leg\u00edtima defesa real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"leg\u00edtima defesa putativa.","id":21688,"corpo":"<p align=justify>leg\u00edtima defesa putativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"leg\u00edtima defesa social.","id":21689,"corpo":"<p align=justify>leg\u00edtima defesa social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"nome_clean":"Estado de Necessidade","oab":false,"nome":"Estado de Necessidade","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418546,"slug":"direito-penal-estado-de-necessidade"}],"slug":"direito-penal\/4395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A, de nacionalidade espanhola, funcion\u00e1rio da Embaixada do Brasil na Espanha, desviou para a loja de um irm\u00e3o diversas obras de arte do acervo da embaixada, ali sendo as mesmas vendidas. Descoberto o crime, instauraram-se processos criminais para apura\u00e7\u00e3o do fato, no Brasil e na Espanha, tendo sido A condenado pela justi\u00e7a espanhola e pela brasileira a tr\u00eas anos de reclus\u00e3o. O advogado de A apelou da senten\u00e7a condenat\u00f3ria proferida no Brasil, alegando que, de acordo com os artigos 5\u00b0 e 6\u00b0 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, o fato ocorreu na Espanha e o r\u00e9u \u00e9 estrangeiro, portanto, n\u00e3o seria aplic\u00e1vel a lei brasileira, sustentando, ainda, que, mesmo se admitindo pudesse ser ele julgado no Brasil, a decis\u00e3o n\u00e3o poderia ser condenat\u00f3ria, pois fora igualmente condenado na Espanha pelo mesmo fato. Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do recurso de apela\u00e7\u00e3o manifestado por A, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19413,"hashId":"a3b6f80ace4ee3c77d00ed45e59c479d","enunciado":"<p><strong><em>A<\/em><\/strong>, de nacionalidade espanhola, funcion\u00e1rio da Embaixada do Brasil na Espanha, desviou para a loja de um irm\u00e3o diversas obras de arte do acervo da embaixada, ali sendo as mesmas vendidas. Descoberto o crime, instauraram-se processos criminais para apura\u00e7\u00e3o do fato, no Brasil e na Espanha, tendo sido <strong><em>A<\/em><\/strong> condenado pela justi\u00e7a espanhola e pela brasileira a tr\u00eas anos de reclus\u00e3o. O advogado de<em><strong> A<\/strong><\/em> apelou da senten\u00e7a condenat\u00f3ria proferida no Brasil, alegando que, de acordo com os artigos 5\u00b0 e 6\u00b0 do C\u00f3digo Penal Brasileiro, o fato ocorreu na Espanha e o r\u00e9u \u00e9 estrangeiro, portanto, n\u00e3o seria aplic\u00e1vel a lei brasileira, sustentando, ainda, que, mesmo se admitindo pudesse ser ele julgado no Brasil, a decis\u00e3o n\u00e3o poderia ser condenat\u00f3ria, pois fora igualmente condenado na Espanha pelo mesmo fato.<\/p>\r\n<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do recurso de apela\u00e7\u00e3o manifestado por <em><strong>A<\/strong><\/em>, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":94666,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o improcedentes, porque, em caso de tutela do patrim\u00f4nio p\u00fablico, a aplica\u00e7\u00e3o extraterritorial da lei penal brasileira se opera de forma incondicionada","id":94666,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o improcedentes, porque, em caso de tutela do patrim\u00f4nio p\u00fablico, a aplica\u00e7\u00e3o extraterritorial da lei penal brasileira se opera de forma incondicionada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o improcedentes, pois somente a absolvi\u00e7\u00e3o pela justi\u00e7a espanhola poderia impedir que ele fosse processado no Brasil pelo mesmo fato","id":94667,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o improcedentes, pois somente a absolvi\u00e7\u00e3o pela justi\u00e7a espanhola poderia impedir que ele fosse processado no Brasil pelo mesmo fato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o procedentes, pois a aplica\u00e7\u00e3o extraterritorial da lei penal brasileira somente \u00e9 poss\u00edvel aos brasileiros natos ou naturalizados","id":94668,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o procedentes, pois a aplica\u00e7\u00e3o extraterritorial da lei penal brasileira somente \u00e9 poss\u00edvel aos brasileiros natos ou naturalizados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o procedentes, pois a lei penal brasileira somente pode ser aplicada no \u00e2mbito do territ\u00f3rio nacional","id":94669,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o procedentes, pois a lei penal brasileira somente pode ser aplicada no \u00e2mbito do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Extraterritorialidade","oab":true,"nome":"Extraterritorialidade","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406251,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade"},{"nome_clean":"Extraterritorialidade Incondicionada","oab":false,"nome":"Extraterritorialidade Incondicionada","pai":406251,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413548,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade-incondicionada"}],"slug":"direito-penal\/19413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es, restringindo-se para aqueles pertencentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta. ","provas":[{"id":3539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120070,"hashId":"f7c9707951d8922b7974676cee3792d5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos estende-se a empregos e\r\nfun\u00e7\u00f5es, restringindo-se para aqueles pertencentes \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.\r\n<\/p><\/p>","resposta":560329,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":560328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":560329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":104101,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/120070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Ao se selecionar um trecho do documento e, a seguir, mantendo-se as teclas pressionadas, se teclar , esse trecho do documento ser\u00e1 colocado automaticamente como uma nota de rodap\u00e9. ","provas":[{"id":3549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":274170,"hashId":"706332a137f9653db357a0ec88a6e54e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Ao se selecionar um trecho do documento e, a seguir, mantendo-se as teclas <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3549\/51.JPG>pressionadas, se teclar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3549\/52.JPG> , esse trecho do documento ser\u00e1 colocado automaticamente como uma nota de rodap\u00e9.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1041257,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens abaixo, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.","id":177993,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens abaixo,\r\nconsiderando a figura inclu\u00edda no texto I.<\/p><\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/274170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao julgamento do processo administrativo disciplinar, assinale a afirmativa falsa.","provas":[{"id":1921,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":47895,"hashId":"7c89ccfd92b0d80f74b477c01ef9cbfc","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao julgamento do processo administrativo\r\ndisciplinar, assinale a afirmativa falsa.<\/p>","resposta":227468,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo mais de um indiciado e diversidade de san\u00e7\u00f5es, o julgamento caber\u00e1 \u00e0 autoridade competente para a imposi\u00e7\u00e3o da penalidade mais grave.","id":227465,"corpo":"<p align=justify>Havendo mais de um indiciado e diversidade\r\nde san\u00e7\u00f5es, o julgamento caber\u00e1 \u00e0 autoridade\r\ncompetente para a imposi\u00e7\u00e3o da penalidade\r\nmais grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratando-se de servidor do Poder Executivo, a penalidade demiss\u00e3o ser\u00e1 aplicada pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":227466,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de servidor do Poder Executivo,\r\na penalidade demiss\u00e3o ser\u00e1 aplicada pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade tem o prazo de vinte dias para proferir a sua decis\u00e3o, contados do recebimento do processo.","id":227467,"corpo":"<p align=justify>A autoridade tem o prazo de vinte dias para\r\nproferir a sua decis\u00e3o, contados do recebimento\r\ndo processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o contrariar as provas dos autos, a autoridade julgadora somente poder\u00e1 anular o processo e determinar o seu rein\u00edcio.","id":227468,"corpo":"<p align=justify>Quando o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o contrariar as\r\nprovas dos autos, a autoridade julgadora\r\nsomente poder\u00e1 anular o processo e determinar\r\no seu rein\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O julgamento fora do prazo legal n\u00e3o implica nulidade do processo.","id":227469,"corpo":"<p align=justify>O julgamento fora do prazo legal n\u00e3o implica\r\nnulidade do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Rito Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Rito Ordin\u00e1rio","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422241,"slug":"direito-administrativo-rito-ordinario"}],"slug":"direito-administrativo\/47895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Educar para a cidadania&quot; significa","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"},{"id":2619,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ap-ap-2002-fcc-policial-civil-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":68665,"hashId":"8dd7ae1eb7b5a605236cbf347156c336","enunciado":"<p align=justify>&quot;Educar para a cidadania&quot; significa<\/p>","resposta":324086,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educar aqueles jovens interessados em se tornar membros respeit\u00e1veis na sociedade onde vivem.","id":324085,"corpo":"educar aqueles jovens interessados em se tornar\r\nmembros respeit\u00e1veis na sociedade onde vivem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educar para o reconhecimento dos direitos e deveres que todas as pessoas possuem.","id":324086,"corpo":"<p align=justify>educar para o reconhecimento dos direitos e\r\ndeveres que todas as pessoas possuem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ensino da disciplina &quot;Educa\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica&quot; aos alunos do ensino m\u00e9dio.","id":324087,"corpo":"<p align=justify>o ensino da disciplina &quot;Educa\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica&quot; aos\r\nalunos do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensinar para crian\u00e7as e jovens as leis presentes na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira e no C\u00f3digo Civil.","id":324088,"corpo":"<p align=justify>ensinar para crian\u00e7as e jovens as leis presentes na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Brasileira e no C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de uma disciplina dedicada a ensinar regras de comportamento para crian\u00e7as.","id":324089,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de uma disciplina dedicada a ensinar\r\nregras de comportamento para crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/68665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a teoria finalista da a\u00e7\u00e3o, a imputabilidade \u00e9","provas":[{"id":3022,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2002-ceps-ufpa-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88946,"hashId":"afac334de30ab7e3d8c580085294ea68","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria finalista da a\u00e7\u00e3o, a imputabilidade \u00e9<\/p>","resposta":419737,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elemento da tipicidade.","id":419735,"corpo":"<p align=justify>elemento da tipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elemento da antijuridicidade.","id":419736,"corpo":"<p align=justify>elemento da antijuridicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elemento da culpabilidade.","id":419737,"corpo":"<p align=justify>elemento da culpabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elemento do dolo.","id":419738,"corpo":"<p align=justify>elemento do dolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condiciona-se pela co-delinq\u00fc\u00eancia.","id":419739,"corpo":"<p align=justify>condiciona-se pela co-delinq\u00fc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Conduta","oab":false,"nome":"Conduta","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413704,"slug":"direito-penal-conduta"},{"nome_clean":"Teoria Finalista","oab":false,"nome":"Teoria Finalista","pai":413704,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413707,"slug":"direito-penal-teoria-finalista"}],"slug":"direito-penal\/88946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O munic\u00edpio, n\u00e3o obstante sua eleva\u00e7\u00e3o a ente constitutivo da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa, n\u00e3o participa da reparti\u00e7\u00e3o federal de compet\u00eancias comuns ou legislativas concorrentes.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345218,"hashId":"f61f899a8c7eaed32579f6e8b965b1c5","enunciado":"O munic\u00edpio, n\u00e3o obstante sua eleva\u00e7\u00e3o a ente constitutivo da\r\norganiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa,\r\nn\u00e3o participa da reparti\u00e7\u00e3o federal de compet\u00eancias comuns\r\nou legislativas concorrentes.","resposta":1227521,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1227521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, referentes \u00e0 estrutura do federalismo brasileiro e suas conseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddico-pol\u00edticas.","id":203455,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, referentes \u00e0 estrutura do federalismo brasileiro e suas conseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddico-pol\u00edticas.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/345218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ter seu capital social dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade de seus acionistas ser\u00e1 limitada ao valor de emiss\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345358,"hashId":"f62c209815197fbf45b41bc71bf4efde","enunciado":"ter seu capital social dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade\r\nde seus acionistas ser\u00e1 limitada ao valor de emiss\u00e3o de suas\r\na\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas.","resposta":1227886,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1227887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sociedade de economia mista do DF dever\u00e1","id":203503,"enunciado":"Sociedade de economia mista do DF dever\u00e1","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/345358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Arte Finalista","id":662},{"descricao":"Impressor T\u00e9cnico","id":1471},{"descricao":"Operador de Editor de Textos","id":4699},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ El\u00e9trica","id":2355},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exemplo de palavra que cont\u00e9m hiato:","provas":[{"id":3601,"cargo":{"descricao":"Arte Finalista","id":662},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-arte-finalista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Arte Finalista - 2002"},{"id":3603,"cargo":{"descricao":"Impressor T\u00e9cnico","id":1471},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-impressor-tecnico","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Impressor T\u00e9cnico - 2002"},{"id":3608,"cargo":{"descricao":"Operador de Editor de Textos","id":4699},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-operador-de-editor-de-textos-i","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Operador de Editor de Textos - 2002"},{"id":3617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ El\u00e9trica","id":2355},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-tecnico-area-manutencao-eletrica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ El\u00e9trica - 2002"},{"id":3626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":123941,"hashId":"97ed5c51d5669498bede78bc66faabff","enunciado":"\u00c9 exemplo de palavra que cont\u00e9m hiato:","resposta":575074,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muito","id":575072,"corpo":"muito","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circuito","id":575073,"corpo":"circuito","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ruim","id":575074,"corpo":"ruim","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gratuito","id":575075,"corpo":"gratuito","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419311,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"}],"slug":"lingua-portuguesa\/123941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os planos de custeio e benef\u00edcios devem ser organizados e revistos, com base na avalia\u00e7\u00e3o atuarial, bianual, na forma prevista em lei.","provas":[{"id":1485,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-analista-previdenciario-pleno-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Analista Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 16:50:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":145468,"hashId":"feb07cbe95f4b18ab42e3fd95fa1bdd0","enunciado":"<p align=justify>Os planos de custeio e benef\u00edcios devem ser organizados e\r\nrevistos, com base na avalia\u00e7\u00e3o atuarial, bianual, na forma\r\nprevista em lei.<\/p>","resposta":650019,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei Geral da Previd\u00eancia P\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":118894,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Geral da Previd\u00eancia P\u00fablica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Sal\u00e1rio de benef\u00edcio","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio de benef\u00edcio","pai":407013,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407016,"slug":"direito-previdenciario-salario-de-beneficio"}],"slug":"direito-previdenciario\/145468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O correio eletr\u00f4nico fundamenta-se no envio de mensagem eletr\u00f4nica, utilizando os protocolos TCP-IP, a um servidor de correio eletr\u00f4nico identificado por um endere\u00e7o eletr\u00f4nico, permitindo a comunica\u00e7\u00e3o interativa e em tempo real entre usu\u00e1rios.","provas":[{"id":1437,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":217021,"hashId":"64192f51e2cfd5c515d8f324b28fa13d","enunciado":"<p align=justify>O correio eletr\u00f4nico fundamenta-se no envio de mensagem\r\neletr\u00f4nica, utilizando os protocolos TCP-IP, a um servidor\r\nde correio eletr\u00f4nico identificado por um endere\u00e7o\r\neletr\u00f4nico, permitindo a comunica\u00e7\u00e3o interativa e em tempo\r\nreal entre usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":878860,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":878859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":878860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A voz que vem da Internet Os simp\u00e1ticos sapos que falam ganharam fama divulgando uma nova tecnologia. \u00c9 o portal de voz, um servi\u00e7o que permite checar e enviar e-mails pelo telefone. Para conferir as mensagens que chegaram \u00e0 sua caixa de entrada, o usu\u00e1rio liga para o servi\u00e7o e uma voz sintetizada l\u00ea o conte\u00fado. Para enviar um e-mail, basta dit\u00e1-lo pelo telefone que o servi\u00e7o se encarrega de fazer chegar ao destinat\u00e1rio &#8212; por voz ou por escrito. A novidade ainda requer aperfei\u00e7oamentos. N\u00e3o consegue, por exemplo, ler arquivos anexados. O servi\u00e7o j\u00e1 lan\u00e7ado \u00e9 o Vocall (www.vocall.com.br). Por enquanto \u00e9 de gra\u00e7a, mas a partir de julho vai custar R$ 6,50 por m\u00eas.Com o aux\u00edlio do texto acima e com base na regulamenta\u00e7\u00e3o brasileira espec\u00edfica, julgue os itens a seguir. ","id":155057,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><STRONG>A voz que vem da Internet<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>Os simp\u00e1ticos sapos que falam ganharam fama divulgando uma nova tecnologia. \u00c9 o portal de voz, um servi\u00e7o que permite checar e enviar e-mails pelo telefone. Para conferir as mensagens que chegaram \u00e0 sua caixa de entrada, o usu\u00e1rio liga para o servi\u00e7o e uma voz sintetizada l\u00ea o conte\u00fado. Para enviar um e-mail, basta dit\u00e1-lo pelo telefone que o servi\u00e7o se encarrega de fazer chegar ao destinat\u00e1rio &#8212; por voz ou por escrito. A novidade ainda requer aperfei\u00e7oamentos. N\u00e3o consegue, por exemplo, ler arquivos anexados. O servi\u00e7o j\u00e1 lan\u00e7ado \u00e9 o Vocall (www.vocall.com.br). Por enquanto \u00e9 de gra\u00e7a, mas a partir de julho vai custar R$ 6,50 por m\u00eas.<\/P>Com o aux\u00edlio do texto acima e com base na regulamenta\u00e7\u00e3o brasileira espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.\r\n<P><\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"informatica\/217021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o federal nos estados-membros \u00e9 um ato de natureza pol\u00edtica privativo do presidente da Rep\u00fablica e, por conseguinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":226979,"hashId":"f35e27a552fa1685bf8671fb1baced1c","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o federal nos estados-membros \u00e9 um ato de\r\nnatureza pol\u00edtica privativo do presidente da Rep\u00fablica e, por\r\nconseguinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio.<\/p>","resposta":900577,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, reiterando a pr\u00e1tica constitucional brasileira consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o Republicana de 1891, estabelece a forma federativa do Estado. Por conseguinte, um dos princ\u00edpios basilares do Estado brasileiro \u00e9 o da autonomia pol\u00edtica dos entes federativos que o comp\u00f5em. Por\u00e9m, excepcionalmente, diante de circunst\u00e2ncias cr\u00edticas expressamente previstas na Carta Pol\u00edtica, afasta-se, momentaneamente, essa autonomia, em favor da pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e da unidade da federa\u00e7\u00e3o. Isso posto, com base no instituto da interven\u00e7\u00e3o federal nos estados-membros, julgue os itens a seguir.","id":157521,"enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, reiterando a pr\u00e1tica constitucional\r\nbrasileira consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o Republicana de 1891,\r\nestabelece a forma federativa do Estado. Por conseguinte, um dos\r\nprinc\u00edpios basilares do Estado brasileiro \u00e9 o da autonomia pol\u00edtica\r\ndos entes federativos que o comp\u00f5em. Por\u00e9m, excepcionalmente,\r\ndiante de circunst\u00e2ncias cr\u00edticas expressamente previstas na Carta\r\nPol\u00edtica, afasta-se, momentaneamente, essa autonomia, em favor da\r\npr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e da unidade da federa\u00e7\u00e3o. Isso\r\nposto, com base no instituto da interven\u00e7\u00e3o federal nos\r\nestados-membros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"}],"slug":"direito-constitucional\/226979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssica caracteriza- va-se por possuir uma vis\u00e3o mecanicista das or- ganiza\u00e7\u00f5es, tendo como principais representantes Taylor e Fayol. Assinale a seguir se as afirmativas s\u00e3o (V) verdadeiras ou (F) falsas. ( ) A principal preocupa\u00e7\u00e3o de Taylor era produ- zir mais com menos recursos, buscando re- duzir os desperd\u00edcios. ( ) Fayol estudou a organiza\u00e7\u00e3o de cima para baixo, dando \u00eanfase \u00e0 estrutura organizacio- nal. ( ) Taylor definiu as fun\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o identificando a administra\u00e7\u00e3o como fun\u00e7\u00e3o comum \u00e0s demais. ( ) Fayol empreendeu o estudo de tempos e movimentos de modo a evitar desperd\u00edcio e fadiga dos oper\u00e1rios.","provas":[{"id":1772,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2002-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":44281,"hashId":"ab66e43a8f7f5b7b0ecf83910c18c724","enunciado":"<p align=justify>A Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssica  caracteriza-\r\nva-se por possuir uma vis\u00e3o mecanicista das or-\r\nganiza\u00e7\u00f5es, tendo como principais representantes\r\nTaylor e Fayol. Assinale a seguir se as afirmativas\r\ns\u00e3o (V) verdadeiras ou (F) falsas.<Br><Br>\r\n(  ) A principal preocupa\u00e7\u00e3o de Taylor era produ-\r\nzir mais com menos recursos, buscando re-\r\nduzir  os desperd\u00edcios.<br>\r\n(  ) Fayol estudou a organiza\u00e7\u00e3o de cima para\r\nbaixo, dando \u00eanfase \u00e0 estrutura organizacio-\r\nnal.<Br>\r\n(  ) Taylor definiu as fun\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o\r\nidentificando a administra\u00e7\u00e3o como fun\u00e7\u00e3o\r\ncomum \u00e0s demais.<Br>\r\n(  ) Fayol empreendeu o estudo de tempos e\r\nmovimentos de modo a evitar desperd\u00edcio e\r\nfadiga dos oper\u00e1rios.<br><BR><\/p>","resposta":210513,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":210513,"corpo":"V, V, F, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":210514,"corpo":"V, F, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":210515,"corpo":"F, V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":210516,"corpo":"F, F, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":210517,"corpo":"V, F, F, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/44281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um monop\u00f3lio maximiza seu lucro quando o custo marginal \u00e9 igual ao pre\u00e7o.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 15:31:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214883,"hashId":"8859dd63e003bf959eae22f15d5362f0","enunciado":"<p align=justify>Um monop\u00f3lio maximiza seu lucro quando o custo marginal \u00e9\r\nigual ao pre\u00e7o.<\/p>","resposta":874193,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154510,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","pai":412850,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412858,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-e-maximizacao-de-lucro-do-monopolista"}],"slug":"economia-e-financas\/214883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento, com for\u00e7a contratual, emitido por uma companhia de transporte, que atesta o recebimento de uma mercadoria a ser exportada, suas caracter\u00edsticas, as condi\u00e7\u00f5es de transporte e os compromissos quanto \u00e0 entrega da mesma ao destinat\u00e1rio legal, denomina-se:","provas":[{"id":1909,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2002-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":47572,"hashId":"0f24f6c7c870348dac55aa266bbd25bb","enunciado":"<p align=justify>O documento, com for\u00e7a contratual, emitido por\r\numa companhia de transporte, que atesta o recebimento\r\nde uma mercadoria a ser exportada, suas\r\ncaracter\u00edsticas, as condi\u00e7\u00f5es de transporte e os\r\ncompromissos quanto \u00e0 entrega da mesma ao\r\ndestinat\u00e1rio legal, denomina-se:<\/p>","resposta":225931,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrato de agente internacional","id":225929,"corpo":"contrato de agente internacional","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrato de compra e venda internacional","id":225930,"corpo":"contrato de compra e venda internacional","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento de embarque","id":225931,"corpo":"conhecimento de embarque","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato de afretamento","id":225932,"corpo":"<p align=justify>contrato de afretamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certificado de contagem","id":225933,"corpo":"<p align=justify>certificado de contagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/47572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Aduana","id":4820,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-aduana"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 concedida isen\u00e7\u00e3o do imposto de importa\u00e7\u00e3o incidente sobre objetos de arte, constantes das posi\u00e7\u00f5es 9701, 9702, 9703 e 9706 do Cap\u00edtulo 97 da Nomenclatura Brasileira de Mercadorias (NBM\/SH) - atualmente a Nomenclatura Comum do Mercosul - e recebidos, em doa\u00e7\u00e3o, por museus institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico e outras entidades culturais, reconhecidas como de utilidade p\u00fablica. (Lei 8.961\/94, art.1\u00ba). Em face do enunciado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3895,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Aduana","id":4820,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-aduana"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2002-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-aduana-prova-3-especifica-prova-1-de-2002","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Aduana - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":145526,"hashId":"88ff83ef95eb203a2c6ddfd62149ff67","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 concedida isen\u00e7\u00e3o do imposto de importa\u00e7\u00e3o incidente sobre objetos de arte, constantes das posi\u00e7\u00f5es 9701, 9702, 9703 e 9706 do Cap\u00edtulo 97 da Nomenclatura Brasileira de Mercadorias (NBM\/SH) - atualmente a Nomenclatura Comum do Mercosul - e recebidos, em doa\u00e7\u00e3o, por museus institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico e outras entidades culturais, reconhecidas como de utilidade p\u00fablica. (Lei 8.961\/94, art.1\u00ba). <\/P>\r\n<P align=justify>Em face do enunciado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":650240,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o concedida tem um car\u00e1ter exclusivamente objetivo j\u00e1 que direcionada aos objetos de arte citados na norma.","id":650238,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o concedida tem um car\u00e1ter exclusivamente\r\nobjetivo j\u00e1 que direcionada aos objetos\r\nde arte citados na norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o concedida tem um car\u00e1ter exclusivamente subjetivo j\u00e1 que direcionada aos museus mantidos pelo poder p\u00fablico e outras entidades culturais de utilidade p\u00fablica.","id":650239,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o concedida tem um car\u00e1ter exclusivamente\r\nsubjetivo j\u00e1 que direcionada aos\r\nmuseus mantidos pelo poder p\u00fablico e outras\r\nentidades culturais de utilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o concedida tem, cumulativamente, um car\u00e1ter objetivo e subjetivo, condicionada, ainda, a n\u00e3o cobertura cambial.","id":650240,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o concedida tem, cumulativamente,\r\num car\u00e1ter objetivo e subjetivo, condicionada,\r\nainda, a n\u00e3o cobertura cambial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o concedida pode ser, por interpreta\u00e7\u00e3o extensiva, estendida a outros objetos de arte.","id":650241,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o concedida pode ser, por interpreta\u00e7\u00e3o\r\nextensiva, estendida a outros objetos de\r\narte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o concedida suspende a exig\u00eancia de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":650242,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o concedida suspende a exig\u00eancia\r\nde cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":118935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/145526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O imposto de importa\u00e7\u00e3o tem como elementos que o caracterizam, na ess\u00eancia:","provas":[{"id":3873,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2002-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-3-especifica-prova-2-de-2002","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":143562,"hashId":"5d06dac621310907b1a83d6b23ffb7c4","enunciado":"<p align=justify>O imposto de importa\u00e7\u00e3o tem como elementos que\r\no caracterizam, na ess\u00eancia:<\/p>","resposta":643486,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o; o valor da fatura como base de c\u00e1lculo; tem por finalidade o incremento da arrecada\u00e7\u00e3o federal.","id":643482,"corpo":"<p align=justify>o lan\u00e7amento por declara\u00e7\u00e3o; o valor da fatura\r\ncomo base de c\u00e1lculo; tem por finalidade o\r\nincremento da arrecada\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00edquota ad valorem; lan\u00e7amento misto; o pre\u00e7o normal da mercadoria no com\u00e9rcio internacional como base de c\u00e1lculo.","id":643483,"corpo":"<p align=justify>al\u00edquota ad valorem; lan\u00e7amento misto; o\r\npre\u00e7o normal da mercadoria no com\u00e9rcio\r\ninternacional como base de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incid\u00eancia inclusive sobre as mercadorias objeto de contrabando; a base de c\u00e1lculo, para as mercadorias vendidas em leil\u00e3o, \u00e9 o valor da arremata\u00e7\u00e3o; lan\u00e7amento de of\u00edcio.","id":643484,"corpo":"<p align=justify>incid\u00eancia inclusive sobre as mercadorias\r\nobjeto de contrabando; a base de c\u00e1lculo,\r\npara as mercadorias vendidas em leil\u00e3o, \u00e9 o\r\nvalor da arremata\u00e7\u00e3o; lan\u00e7amento de of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as al\u00edquotas previstas em acordos internacionais sempre prevalecem sobre as al\u00edquotas da Tarifa Externa Comum; \u00e9 contribuinte, al\u00e9m do importador, o adquirente, em licita\u00e7\u00e3o de mercadoria estrangeira; o deposit\u00e1rio de mercadoria sob sua cust\u00f3dia \u00e9 contribuinte relativamente \u00e0 mercadoria cuja falta for apurada pela autoridade aduaneira.","id":643485,"corpo":"<p align=justify>as al\u00edquotas previstas em acordos internacionais\r\nsempre prevalecem sobre as al\u00edquotas\r\nda Tarifa Externa Comum; \u00e9 contribuinte,\r\nal\u00e9m do importador, o adquirente, em licita\u00e7\u00e3o\r\nde mercadoria estrangeira; o deposit\u00e1rio\r\nde mercadoria sob sua cust\u00f3dia \u00e9 contribuinte\r\nrelativamente \u00e0 mercadoria cuja falta for apurada\r\npela autoridade aduaneira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o; decai ap\u00f3s 5 (cinco) anos da data do registro da declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o no SISCOMEX; o valor de transa\u00e7\u00e3o previsto no Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel quando a al\u00edquota for espec\u00edfica.","id":643486,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o; decai ap\u00f3s 5\r\n(cinco) anos da data do registro da declara\u00e7\u00e3o\r\nde Importa\u00e7\u00e3o no SISCOMEX; o valor de\r\ntransa\u00e7\u00e3o previsto no Acordo de Valora\u00e7\u00e3o\r\nAduaneira n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel quando a al\u00edquota\r\nfor espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":117830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401222,"slug":"comercio-internacional-sistema-integrado-de-comercio-exterior-siscomex"}],"slug":"comercio-internacional\/143562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Federal de Controle Interno","sigla":"SFC","id":1064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sfc"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um aqu\u00e1rio h\u00e1 peixes amarelos e vermelhos: 80% s\u00e3o amarelos e 20% s\u00e3o vermelhos. Uma misteriosa doen\u00e7a matou muitos peixes amarelos, mas nenhum vermelho. Depois que a doen\u00e7a foi controlada, verificou-se que 60% dos peixes vivos, no aqu\u00e1rio, eram amarelos. Sabendo que nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o foi feita no aqu\u00e1rio, o percentual de peixes amarelos que morreram foi:","provas":[{"id":507,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc"},"orgao":{"nome":"Secretaria Federal de Controle Interno","sigla":"SFC","id":1064,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sfc"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sfc-2002-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SFC - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136994,"hashId":"9d89f5339ba67f84685593f3c1658925","enunciado":"<p align=justify>Em um aqu\u00e1rio h\u00e1 peixes amarelos e vermelhos:\r\n80% s\u00e3o amarelos e 20% s\u00e3o vermelhos. Uma\r\nmisteriosa doen\u00e7a matou muitos peixes amarelos,\r\nmas nenhum vermelho. Depois que a doen\u00e7a foi\r\ncontrolada, verificou-se que 60% dos peixes vivos,\r\nno aqu\u00e1rio, eram amarelos. Sabendo que\r\nnenhuma outra altera\u00e7\u00e3o foi feita no aqu\u00e1rio, o\r\npercentual de peixes amarelos que morreram foi:<\/p>","resposta":622272,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 %","id":622269,"corpo":"<p align=justify>20 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 %","id":622270,"corpo":"<p align=justify>25 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37,5 %","id":622271,"corpo":"<p align=justify>37,5 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62,5 %","id":622272,"corpo":"<p align=justify>62,5 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75 %","id":622273,"corpo":"<p align=justify>75 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/136994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500,"slug":"tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":2998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500,"slug":"tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 09:29:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":87699,"hashId":"51417576019b9afc765a51bb4472a476","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que contenha afirma\u00e7\u00e3o <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":413875,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;Presidenta&quot; \u00e9 a forma feminina de &quot;presidente&quot;.","id":413873,"corpo":"&quot;Presidenta&quot; \u00e9 a forma feminina de &quot;presidente&quot;.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto ao g\u00eanero, o substantivo &quot;testemunha&quot; \u00e9 sempre feminino.","id":413874,"corpo":"<p align=justify>Quanto ao g\u00eanero, o substantivo &quot;testemunha&quot; \u00e9 sempre feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deus, fada e saci s\u00e3o substantivos tipicamente abstratos.","id":413875,"corpo":"<p align=justify>Deus, fada e saci s\u00e3o substantivos tipicamente abstratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se dizer, indiferentemente, &quot;o personagem&quot; ou &quot;a personagem&quot;.","id":413876,"corpo":"<p align=justify>Pode-se dizer, indiferentemente, &quot;o personagem&quot; ou &quot;a personagem&quot;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo concreto e abstrato","oab":false,"nome":"Substantivo concreto e abstrato","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409110,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-concreto-e-abstrato"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica indica Penicilina Benzantina 100.000 UI via intramuscular (IM). A unidade disp\u00f5e de frascos com 400.00UI. Se voc\u00ea diluir o frasco com 4 ml de \u00e1gua destilada, quantos mililitros dever\u00e3o ser aplicados para atingir a dose prescrita?","provas":[{"id":4122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":161218,"hashId":"27201719d34a4b6c4d09f83b6c875637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica indica Penicilina Benzantina 100.000 UI via intramuscular (IM). A unidade disp\u00f5e de frascos com 400.00UI. Se voc\u00ea diluir o frasco com 4 ml de \u00e1gua destilada, quantos mililitros dever\u00e3o ser aplicados para atingir a dose prescrita?<\/p>","resposta":704867,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ml.","id":704866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.25 ml.","id":704867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.25 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.5 ml.","id":704868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.5 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0.75 ml.","id":704869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0.75 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":128098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"antiem\u00e9tico","oab":false,"nome":"antiem\u00e9tico","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413294,"slug":"enfermagem-antiemetico"}],"slug":"enfermagem\/161218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os horm\u00f4nios necess\u00e1rios para a lacta\u00e7\u00e3o s\u00e3o: ","provas":[{"id":1955,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":49171,"hashId":"1503195e4ff172167180bdc3b8096191","enunciado":"<p align=justify>Os horm\u00f4nios necess\u00e1rios para a lacta\u00e7\u00e3o s\u00e3o:\r\n  <\/p>","resposta":233480,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estr\u00f3geno e progesterona. ","id":233477,"corpo":"estr\u00f3geno e progesterona.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" progesterona e oxitocina. ","id":233478,"corpo":"  progesterona e oxitocina.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" estr\u00f3geno e prolactina. ","id":233479,"corpo":"  estr\u00f3geno e prolactina.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prolactina e oxitocina. ","id":233480,"corpo":"  prolactina e oxitocina.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" progesterona e prolactina.","id":233481,"corpo":"  progesterona e prolactina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398502,"slug":"nutricao-fisiologia-da-gestacao-e-lactacao"}],"slug":"nutricao\/49171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Agro &amp; Pecu\u00e1ria S\/A apurou no exerc\u00edcio um lucro l\u00edquido de R$ 140.000,00. N\u00e3o havendo preju\u00edzos anteriores a amortizar, a Contabilidade providenciou o registro da seguinte destina\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o e a revers\u00e3o das reservas acima, o Contador deve contabilizar o Dividendo M\u00ednimo Obrigat\u00f3rio de 30% sobre o lucro, conforme previsto nos Estatutos. Isso provocar\u00e1 um aumento do passivo no valor de","provas":[{"id":3900,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2002-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afrf-prova-1-de-2002-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 14:11:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":366003,"hashId":"1374452cb0e7e91daf2ccf54aa10502f","enunciado":"<P align=justify>A empresa Agro &amp; Pecu\u00e1ria S\/A apurou no exerc\u00edcio um lucro l\u00edquido de R$ 140.000,00. N\u00e3o havendo preju\u00edzos anteriores a amortizar, a Contabilidade providenciou o registro da seguinte destina\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3900\/Imagem_118.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o e a revers\u00e3o das reservas acima, o Contador deve contabilizar o Dividendo M\u00ednimo Obrigat\u00f3rio de 30% sobre o lucro, conforme previsto nos Estatutos. Isso provocar\u00e1 um aumento do passivo no valor de<\/P>","resposta":1304849,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 32.700,00","id":1304848,"corpo":"<p align=justify>R$ 32.700,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 34.800,00","id":1304849,"corpo":"<p align=justify>R$ 34.800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 37.200,00","id":1304850,"corpo":"<p align=justify>R$ 37.200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 37.500,00","id":1304851,"corpo":"<p align=justify>R$ 37.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 37.800,00","id":1304852,"corpo":"<p align=justify>R$ 37.800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/366003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reduzem a a\u00e7\u00e3o Betabloqueadora porque induzem o metabolismo hep\u00e1tico do propranolol e do metoprolol as: ","provas":[{"id":1723,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-farmacia-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Farm\u00e1cia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":42870,"hashId":"28e60c1bca10cfc820627cece5989bc9","enunciado":"<p align=justify>Reduzem a a\u00e7\u00e3o Betabloqueadora porque induzem o metabolismo hep\u00e1tico do propranolol e do\r\nmetoprolol as:\r\n  <\/p>","resposta":203736,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tetraciclinas. ","id":203734,"corpo":"Tetraciclinas.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Eritromicinas. ","id":203735,"corpo":" Eritromicinas.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rifamicinas. ","id":203736,"corpo":"  Rifamicinas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Clindamicinas. ","id":203737,"corpo":"  Clindamicinas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Oxacilinas.","id":203738,"corpo":"  Oxacilinas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/42870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Para Rodgers (...) cresceu.\" (L.19-21) &#8212; Para Rodgers, um elemento importante \u00e9 o que faz-se com o bolo depois de que ele cresceu. ","provas":[{"id":3600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2002-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":123976,"hashId":"6c3f3abe1f286ee7f57e6126e7d43121","enunciado":"<P align=justify>\"Para Rodgers (...) cresceu.\" (<EM>L<\/EM>.19-21) &#8212; <STRONG>Para Rodgers, um elemento importante \u00e9 o que faz-se com o bolo depois de que ele cresceu<\/STRONG>. <\/P>","resposta":575162,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":575161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":575162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os itens subseq\u00fcentes apresentam reescrituras de passagens indicadas do texto LP-II. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sentido original.","id":106712,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3600\/32.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Os itens subseq\u00fcentes apresentam reescrituras de passagens indicadas do texto LP-II. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sentido original.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/123976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Taquigrafia","id":973,"slug":"auxiliar-de-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guarulhos-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: No Brasil, por\u00e9m,dados do Minist\u00e9rio do Trabalho mostram que..., a conjun\u00e7\u00e3o por\u00e9m pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":3952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Taquigrafia","id":973,"slug":"auxiliar-de-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guarulhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-taquigrafia","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Auxiliar de Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150318,"hashId":"535e31922e25c6677a16ce8dfb01ab29","enunciado":"<P align=justify>No trecho: No Brasil, <U>por\u00e9m<\/U>,dados do Minist\u00e9rio do Trabalho mostram que..., a conjun\u00e7\u00e3o por\u00e9m pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por<\/P>","resposta":667019,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mas.","id":667019,"corpo":"<p align=justify>mas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conquanto.","id":667020,"corpo":"<p align=justify>conquanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portanto.","id":667021,"corpo":"<p align=justify>portanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"logo.","id":667022,"corpo":"<p align=justify>logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"porque.","id":667023,"corpo":"<p align=justify>porque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. ","id":121744,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>16 a 20.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3952\/51.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/150318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar","id":4710,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-nas-entidades-fechadas-de-previdencia-complementar"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao patroc\u00ednio estatal das entidades de previd\u00eancia complementar fechada e \u00e0 sua diretoria- executiva, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1893,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar","id":4710,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-nas-entidades-fechadas-de-previdencia-complementar"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-nas-entidades-fechadas-de-previdencia-complementar-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46579,"hashId":"c98f793a62d6be8837d873c2cdaa109a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao patroc\u00ednio estatal das entidades\r\nde previd\u00eancia complementar fechada e \u00e0 sua diretoria-\r\nexecutiva, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":221307,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os membros da diretoria-executiva dever\u00e3o comprovar experi\u00eancia no exerc\u00edcio de atividade na \u00e1rea financeira, administrativa, cont\u00e1bil, jur\u00eddica, de fiscaliza\u00e7\u00e3o, atuarial ou de auditoria.","id":221307,"corpo":"<p align=justify>Os membros da diretoria-executiva dever\u00e3o\r\ncomprovar experi\u00eancia no exerc\u00edcio de atividade\r\nna \u00e1rea financeira, administrativa, cont\u00e1bil,\r\njur\u00eddica, de fiscaliza\u00e7\u00e3o, atuarial ou de\r\nauditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos membros da diretoria-executiva \u00e9 permitido integrar concomitantemente o conselho deliberativo.","id":221308,"corpo":"<p align=justify>Aos membros da diretoria-executiva \u00e9 permitido\r\nintegrar concomitantemente o conselho\r\ndeliberativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos membros da diretoria-executiva \u00e9 permitido exercer simultaneamente atividade no patrocinador.","id":221309,"corpo":"<p align=justify>Aos membros da diretoria-executiva \u00e9 permitido\r\nexercer simultaneamente atividade no\r\npatrocinador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os membros da diretoria-executiva podem ter sofrido penalidade administrativa por infra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o da seguridade social.","id":221310,"corpo":"<p align=justify>Os membros da diretoria-executiva podem ter\r\nsofrido penalidade administrativa por infra\u00e7\u00e3o\r\nda legisla\u00e7\u00e3o da seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diretoria-executiva \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o da entidade.","id":221311,"corpo":"<p align=justify>A diretoria-executiva \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel\r\npela fiscaliza\u00e7\u00e3o da entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/46579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64,"slug":"esma-rn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tj-rn-rn"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na forma\u00e7\u00e3o territorial da Capitania do Rio Grande (do Norte), destaca-se, como principal elemento de interioriza\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o do homem \u00e0 terra, a:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tj-rn-rn"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64,"slug":"esma-rn"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14177,"hashId":"2878dc51d406f9cacc5dc465f21f9bba","enunciado":"<p align=justify>Na forma\u00e7\u00e3o territorial da Capitania do Rio Grande (do Norte), destaca-se, como <u>principal<\/u> elemento de interioriza\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o do homem \u00e0 terra, a:<\/p>","resposta":69926,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura algodoeira;","id":69924,"corpo":"<p align=justify>cultura algodoeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o da cera de carna\u00faba;","id":69925,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o da cera de carna\u00faba;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade da pecu\u00e1ria;","id":69926,"corpo":"<p align=justify>atividade da pecu\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o salineira.","id":69927,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o salineira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11921,"enunciado":"<p align=justify><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401004,"slug":"historia-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"historia\/14177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Judici\u00e1rio","id":113,"slug":"agente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, a express\u00e3o sublinhada exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto, EXCETO:","provas":[{"id":2864,"cargo":{"descricao":"Agente Judici\u00e1rio","id":113,"slug":"agente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-agente-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Agente Judici\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80671,"hashId":"9559e8aa27264fccbc520fe5949d7524","enunciado":"<P align=justify>Em todas as alternativas, a express\u00e3o sublinhada exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":381249,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda existem tribos desconhecidas na Amaz\u00f4nia.","id":381249,"corpo":"<P align=justify>Ainda existem <U>tribos desconhecidas<\/U> na Amaz\u00f4nia.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve haver mais chuvas fortes nos pr\u00f3ximos dias.","id":381250,"corpo":"<P align=justify>Deve haver <U>mais chuvas fortes<\/U> nos pr\u00f3ximos dias.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicamos aos jornalistas a mudan\u00e7a de hor\u00e1rio.","id":381251,"corpo":"<P align=justify>Comunicamos aos jornalistas <U>a mudan\u00e7a de hor\u00e1rio.<\/U><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o nos convidaram para a festa.","id":381252,"corpo":"<P align=justify>N\u00e3o <U>nos<\/U> convidaram para a festa.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 12, o uso de \"sobremodo\" indica que o autor considera que o impacto da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial na preocupa\u00e7\u00e3o com a perda da capacidade produtiva acompanhou a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do homem, ocorrendo de forma normal e esperada.","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":274144,"hashId":"f0df336f226c0aa001f4fd7ae9db66fa","enunciado":"<p align=justify>Na linha 12, o uso de \"sobremodo\" indica que o autor considera que o impacto da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial na preocupa\u00e7\u00e3o com a perda da capacidade produtiva acompanhou a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do homem, ocorrendo de forma normal e esperada.<\/p>","resposta":1041205,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos ao sentido das estruturas empregadas no texto acima.","id":177989,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3552\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao sentido das estruturas empregadas no texto acima.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/274144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64,"slug":"esma-rn"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tj-rn-rn"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte fragmento: \"O que d\u00e1 consist\u00eancia a uma sele\u00e7\u00e3o \u00e9 a uni\u00e3o dos jogadores em fun\u00e7\u00e3o de um objetivo maior e n\u00e3o o individualismo que, \u00e0s vezes, determina o seu fracasso.\" Com rela\u00e7\u00e3o aos voc\u00e1bulos \"O\" e \"o\" destacados, pode-se afirmar:","provas":[{"id":3033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tj-rn-rn"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64,"slug":"esma-rn"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Auxiliar T\u00e9cnico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:43:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":89555,"hashId":"0912e36723f4437a333d424b161ddf0f","enunciado":"<P align=justify>Observe o seguinte fragmento: <\/P>\r\n<P align=justify>\"<STRONG><U>O<\/U><\/STRONG> que d\u00e1 consist\u00eancia a uma sele\u00e7\u00e3o \u00e9 a uni\u00e3o dos jogadores em fun\u00e7\u00e3o de um objetivo maior e n\u00e3o <U><STRONG>o<\/STRONG><\/U> individualismo que, \u00e0s vezes, determina o seu fracasso.\" <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos voc\u00e1bulos \"O\" e \"o\" destacados, pode-se afirmar:<\/P>","resposta":422588,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, todavia exercem fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas diferentes.","id":422587,"corpo":"Ambos pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, todavia exercem fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas diferentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos pertencem a classes gramaticais diferentes e exercem fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas tamb\u00e9m diferentes. ","id":422588,"corpo":"Ambos pertencem a classes gramaticais diferentes e exercem fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas tamb\u00e9m diferentes. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos pertencem a classes gramaticais diferentes, todavia exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":422589,"corpo":"Ambos pertencem a classes gramaticais diferentes, todavia exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos pertencem \u00e0 mesma classe gramatical e possuem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":422590,"corpo":"Ambos pertencem \u00e0 mesma classe gramatical e possuem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adnominal","oab":false,"nome":"Adjunto Adnominal","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409377,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adnominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/89555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como regra geral, no \u00e2mbito do direito previdenci\u00e1rio, o conflito de normas jur\u00eddicas \u00e9 resolvido pela aplica\u00e7\u00e3o da regra que menos custos acarrete ao INSS.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 14:20:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218243,"hashId":"fd718116160bbc65456aba3fa1c67746","enunciado":"<p align=justify>Como regra geral, no \u00e2mbito do direito previdenci\u00e1rio, o\r\nconflito de normas jur\u00eddicas \u00e9 resolvido pela aplica\u00e7\u00e3o da regra\r\nque menos custos acarrete ao INSS.<\/p>","resposta":881442,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":155336,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406992,"slug":"direito-previdenciario-legislacao-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Vig\u00eancia, Efic\u00e1cia, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o, Vig\u00eancia, Efic\u00e1cia, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406994,"slug":"direito-previdenciario-aplicacao-vigencia-eficacia-interpretacao-e-integracao"}],"slug":"direito-previdenciario\/218243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de inser\u00e7\u00e3o de dados em sistema de informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1ria a efetiva obten\u00e7\u00e3o de vantagem, com conseq\u00fcente dano \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tendo o dolo direto como tipo subjetivo.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:04:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":370645,"hashId":"183a752d616b5d06b043783b3c8dfd57","enunciado":"<p align=\"justify\">Para caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de inser\u00e7\u00e3o de dados em sistema\r\nde informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1ria a efetiva obten\u00e7\u00e3o de vantagem,\r\ncom conseq\u00fcente dano \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tendo o dolo\r\ndireto como tipo subjetivo.<\/p>","resposta":1322743,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1322742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1322743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Josefa, servidora de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, em se\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do pagamento dos demais servidores p\u00fablicos, era respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos advindos de benef\u00edcios diversos. Habituada a tal trabalho, a partir de janeiro de 2001, inseriu, no sistema de informa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, dados do marido, que passou a receber, mensalmente, valor de R$ 800,00. Em mar\u00e7o de 2002, \u00e0s v\u00e9speras de sua viagem de f\u00e9rias para resort na Costa do Sau\u00edpe \u2013 BA, procedeu \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de valor de R$ 4.500,00 na conta-benef\u00edcio de seu marido, quando foi descoberta sua conduta dos \u00faltimos meses. Questionada acerca do fato, alegou que, devido ao congelamento salarial dos \u00faltimos anos, viu seu poder aquisitivo diminuir e resolveu inserir uma gratifica\u00e7\u00e3o extra para seu marido, poss\u00edvel ante a facilidade de inser\u00e7\u00e3o dos dados, vez que autorizada para tal ato. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.","id":203491,"enunciado":"<p align=\"justify\">Josefa, servidora de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, em se\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do pagamento dos demais servidores p\u00fablicos, era respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos advindos de benef\u00edcios diversos. Habituada a tal trabalho, a partir de janeiro de 2001, inseriu, no sistema de informa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, dados do marido, que passou a receber, mensalmente, valor de R$ 800,00. Em mar\u00e7o de 2002, \u00e0s v\u00e9speras de sua viagem de f\u00e9rias para resort na Costa do Sau\u00edpe \u2013 BA, procedeu \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de valor de R$ 4.500,00 na conta-benef\u00edcio de seu marido, quando foi descoberta sua conduta dos \u00faltimos meses. Questionada acerca do fato, alegou que, devido ao congelamento salarial dos \u00faltimos anos, viu seu poder aquisitivo diminuir e resolveu inserir uma gratifica\u00e7\u00e3o extra para seu marido, poss\u00edvel ante a facilidade de inser\u00e7\u00e3o dos dados, vez que autorizada para tal ato. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406434,"slug":"direito-penal-insercao-de-dados-falsos-em-sistema-de-informacoes"}],"slug":"direito-penal\/370645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 5.991\/73 conceitua e define empresas farmac\u00eauticas, com\u00e9rcio e distribui\u00e7\u00e3o de drogas e insumos farmac\u00eauticos, bem como produtos farmac\u00eauticos, entre outros. Assim sendo, a defini\u00e7\u00e3o de Posto de Medicamentos, contida na Lei no 5.991\/73, \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":1262,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Farm\u00e1cia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:48:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":358448,"hashId":"eab5fc4c560b5d8373f3ca374d81b904","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A Lei n<SUP>o <\/SUP>5.991\/73 conceitua e define empresas farmac\u00eauticas, com\u00e9rcio e distribui\u00e7\u00e3o de drogas e insumos farmac\u00eauticos, bem como produtos farmac\u00eauticos, entre outros. Assim sendo, a defini\u00e7\u00e3o de Posto de Medicamentos, contida na Lei n<SUP>o<\/SUP> 5.991\/73, \u00e9 a seguinte:<\/P><\/p>","resposta":1274488,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecimento destinado exclusivamente \u00e0 venda de medicamentos industrializados, em suas embalagens originais e constantes de rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal e publicada na Imprensa Oficial, para atendimento a localidades desprovidas de farm\u00e1cia ou drogaria. ","id":1274488,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento destinado exclusivamente \u00e0 venda de\r\nmedicamentos industrializados, em suas embalagens\r\noriginais e constantes de rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nsanit\u00e1rio federal e publicada na Imprensa Oficial, para atendimento a localidades desprovidas de farm\u00e1cia ou drogaria.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"setor de fornecimento de medicamentos industrializados, privativo de pequena unidade hospitalar ou equivalente. ","id":1274489,"corpo":"<p align=justify>setor de fornecimento de medicamentos industrializados, privativo de pequena unidade hospitalar ou equivalente.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimento de dispensa\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, em suas embalagens originais. ","id":1274490,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de dispensa\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, em suas embalagens originais.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresa que exerce direta ou indiretamente o com\u00e9rcio atacadista de drogas, medicamentos em suas embalagens originais, insumos farmac\u00eauticos e correlatos. ","id":1274491,"corpo":"<p align=justify>empresa que exerce direta ou indiretamente o com\u00e9rcio atacadista de drogas, medicamentos em suas embalagens originais, insumos farmac\u00eauticos e correlatos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento de manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e oficinais, de com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, compreendendo o de dispensa\u00e7\u00e3o e o de atendimento privativo de unidade hospitalar ou de qualquer outra equivalente de assist\u00eancia m\u00e9dica.","id":1274492,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e oficinais, de com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, compreendendo o de dispensa\u00e7\u00e3o e o de atendimento privativo de unidade hospitalar ou de qualquer outra equivalente\r\nde assist\u00eancia m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal n.\u00ba 5.991\/1973: Disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Federal n.\u00ba 5.991\/1973: Disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398693,"slug":"farmacia-lei-federal-n-o-5-991-1973-dispoe-sobre-o-controle-sanitario-do-comercio-de-drogas-medicamentos-insumos-farmaceuticos-e-correlatos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"farmacia\/358448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Trainee","id":4641,"slug":"trainee"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"\u00e1rvores, bichos, coisas\", h\u00e1 uma seq\u00fc\u00eancia de plurais. Assinale a alternativa em que um dos plurais est\u00e1 errado.","provas":[{"id":3152,"cargo":{"descricao":"Trainee","id":4641,"slug":"trainee"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2002-vunesp-trainee","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNB - Trainee - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":96485,"hashId":"c666ebd46df16ee15c1185348c48c865","enunciado":"<p align=justify>Em \"\u00e1rvores, bichos, coisas\", h\u00e1 uma seq\u00fc\u00eancia de plurais. Assinale a alternativa em que um dos plurais est\u00e1 errado.<\/p>","resposta":455938,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artes\u00e3os, d\u00f3lares.","id":455937,"corpo":"artes\u00e3os, d\u00f3lares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgi\u00e3o-dentistas, c\u00e3ezinhos.","id":455938,"corpo":"cirurgi\u00e3o-dentistas, c\u00e3ezinhos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3is, seniores.","id":455939,"corpo":"s\u00f3is, seniores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vulc\u00f5es, cidad\u00e3os.","id":455940,"corpo":"vulc\u00f5es, cidad\u00e3os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trof\u00e9us, baixos-relevos.","id":455941,"corpo":"trof\u00e9us, baixos-relevos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o do substantivo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409117,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-do-substantivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/96485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 5.692\/1971, que instituiu o ensino de 1.\u00ba e 2.\u00ba graus no Brasil, na qual tamb\u00e9m pretendeu-se articular educa\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho, passou a predominar a tend\u00eancia pedag\u00f3gica denominada humanismo pedag\u00f3gico.","provas":[{"id":1402,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":223051,"hashId":"3fc963dd5c5812b8da042d4115fd5335","enunciado":"<p align=justify>Com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 5.692\/1971, que instituiu o\r\nensino de 1.\u00ba e 2.\u00ba graus no Brasil, na qual tamb\u00e9m pretendeu-se\r\narticular educa\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho, passou a predominar\r\na tend\u00eancia pedag\u00f3gica denominada humanismo pedag\u00f3gico.<\/p>","resposta":892201,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":892200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":892201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hist\u00f3ria recente da educa\u00e7\u00e3o brasileira foi marcada por importantes altera\u00e7\u00f5es nos rumos da pol\u00edtica educacional. Sobretudo a partir de 1930, com o Estado Novo e, posteriormente, a Segunda Guerra Mundial, os educadores e a sociedade brasileira passaram a desempenhar papel significativo no processo de defini\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156620,"enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria recente da educa\u00e7\u00e3o brasileira foi marcada por\r\nimportantes altera\u00e7\u00f5es nos rumos da pol\u00edtica educacional.\r\nSobretudo a partir de 1930, com o Estado Novo e, posteriormente,\r\na Segunda Guerra Mundial, os educadores e a sociedade brasileira\r\npassaram a desempenhar papel significativo no processo de\r\ndefini\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/223051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez reconhecida a not\u00f3ria repercuss\u00e3o institucional e a urgente necessidade de um programa governamental na \u00e1rea social, este pode ser iniciado independentemente de sua inclus\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, desde que expressamente autorizado pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 18:16:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317851,"hashId":"b07eb7bc87f435f0fb3e18af92664f0a","enunciado":"<p align=justify>Uma vez reconhecida a not\u00f3ria repercuss\u00e3o institucional e a\r\nurgente necessidade de um programa governamental na \u00e1rea\r\nsocial, este pode ser iniciado independentemente de sua\r\ninclus\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, desde que expressamente\r\nautorizado pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","resposta":4815684,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"21 - Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue os itens abaixo.","id":410009,"enunciado":"<p align=justify>21 - Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0 luz da \r\nConstitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica e da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue \r\nos itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1317851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guarulhos-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que a grafia de todas as palavras est\u00e1 correta.","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guarulhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26158,"hashId":"4af02ead9febc4c6f6741671454da861","enunciado":"<p align=justify>Indique a alternativa em que a grafia de todas as palavras\r\nest\u00e1 correta.<\/p>","resposta":125733,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resces\u00e3o asi\u00e1tica roubou a expontaneidade do mercado de investidores.","id":125730,"corpo":"<p align=justify>A resces\u00e3o asi\u00e1tica roubou a expontaneidade do mercado\r\nde investidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Exel\u00eancia n\u00e3o admitiu a indiscre\u00e7\u00e3o do Ministro.","id":125731,"corpo":"<p align=justify>Vossa Exel\u00eancia n\u00e3o admitiu a indiscre\u00e7\u00e3o do Ministro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As medidas tomadas pelo Governo contra a infra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica n\u00e3o atendem \u00e0s espectativas da popula\u00e7\u00e3o.","id":125732,"corpo":"<p align=justify>As medidas tomadas pelo Governo contra a infra\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica n\u00e3o atendem \u00e0s espectativas da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de conten\u00e7\u00e3o de gastos fez com que paralisassem os trabalhos de pesquisa.","id":125733,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica de conten\u00e7\u00e3o de gastos fez com que paralisassem\r\nos trabalhos de pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desabituados do trabalho, aqueles homens sugeitaram- se a um grande desp\u00eandio de energia.","id":125734,"corpo":"<p align=justify>Desabituados do trabalho, aqueles homens sugeitaram-\r\nse a um grande desp\u00eandio de energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das letras S ou Z","oab":false,"nome":"Emprego das letras S ou Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409050,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-s-ou-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica b\u00e1sica do Estado patrimonial \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico por interesses privados, incluindo-se a apropria\u00e7\u00e3o do cargo.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 15:16:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122204,"hashId":"cd2e52b2a7b590241793cddf25a3523e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica b\u00e1sica do Estado patrimonial \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico por interesses privados, incluindo-se a apropria\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","resposta":568293,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do Estado contempor\u00e2neo.","id":105536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do Estado contempor\u00e2neo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":"administracao-publica\/122204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado social, do qual o welfare state \u00e9 uma categoria, baseia-se no reconhecimento de direitos sociais.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 15:17:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122206,"hashId":"6d9b90237c5725b1f89bff00dc266c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado social, do qual o <em>welfare state<\/em> \u00e9 uma categoria, baseia-se no reconhecimento de direitos sociais.<\/p>","resposta":568297,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568297,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568298,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do Estado contempor\u00e2neo.","id":105536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do Estado contempor\u00e2neo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Estado de Bem-Estar Social","oab":false,"nome":"O Estado de Bem-Estar Social","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426169,"slug":"administracao-publica-o-estado-de-bem-estar-social"}],"slug":"administracao-publica\/122206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa adequadamente a ora\u00e7\u00e3o abaixo: \"O m\u00e9dico assistiu_____ paciente___ quinze horas e _____ dezessete horas foi assistir _____ pe\u00e7a de teatro que sua es-posa queria\".","provas":[{"id":832,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":83951,"hashId":"3721449f3f6c62a70b0271078bc5fb38","enunciado":"Assinale a alternativa que completa adequadamente a ora\u00e7\u00e3o abaixo:\r\n\"O m\u00e9dico assistiu_____ paciente___ quinze horas e _____ dezessete horas foi assistir _____ pe\u00e7a de teatro que sua es-posa queria\".","resposta":396321,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - \u00e0s - \u00e0s - a.","id":396319,"corpo":"a - \u00e0s - \u00e0s - a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 - as - as - a.","id":396320,"corpo":"\u00e0 - as - as - a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a - \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","id":396321,"corpo":"a - \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","id":396322,"corpo":"\u00e0 - \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cooperativas est\u00e3o proibidas de operar no mercado de futuros.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220196,"hashId":"cafea7ab827320236613e27a660935f5","enunciado":"<p align=justify>As cooperativas est\u00e3o proibidas de operar no mercado de\r\nfuturos.<\/p>","resposta":885988,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao mercado de futuros, julgue os itens a seguir.","id":155936,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao mercado de futuros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cooperativas de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Cooperativas de Cr\u00e9dito","pai":404880,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397733,"slug":"conhecimentos-bancarios-cooperativas-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado futuro","oab":false,"nome":"Mercado futuro","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404920,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-futuro"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/220196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a S\u00edndrome de De Quervain, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 10:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":27120,"hashId":"644eb4288aed2352c910939a023356af","enunciado":"<p align=justify>Conforme a S\u00edndrome de De Quervain, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":130002,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a inflama\u00e7\u00e3o da bainha dos tend\u00f5es do abdutor longo e do extensor curto do polegar, no local pr\u00f3ximo \u00e0 &quot;tabaqueira&quot; anat\u00f4mica.","id":129999,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a inflama\u00e7\u00e3o da bainha dos tend\u00f5es do abdutor longo e do extensor curto do polegar, no local pr\u00f3ximo \u00e0 &quot;tabaqueira&quot; anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser considerada um tipo de tenossinovite.","id":130000,"corpo":"<p align=justify>Pode ser considerada um tipo de tenossinovite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atinge o nervo mediano, na altura do punho, ocasionando dist\u00farbios sensitivos na por\u00e7\u00e3o palmar do 1o, 2o e 3o dedos.","id":130002,"corpo":"<p align=justify>Atinge o nervo mediano, na altura do punho, ocasionando dist\u00farbios sensitivos na por\u00e7\u00e3o palmar do 1<sup>o<\/sup>, 2<sup>o <\/sup>e 3<sup>o<\/sup> dedos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades que envolvem movimentos repetitivos de desvio ulnar ou radial, associados com emprego de for\u00e7a no polegar, podem desencadear essa patologia.","id":130004,"corpo":"<p align=justify>Atividades que envolvem movimentos repetitivos de desvio ulnar ou radial, associados com emprego de for\u00e7a no polegar, podem desencadear essa patologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/27120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome empresarial obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de:","provas":[{"id":3340,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-advogado","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Advogado - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 10:10:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":108366,"hashId":"64dbda5d2600ed73dd066678a57f6976","enunciado":"O nome empresarial obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de:","resposta":512581,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tveracidade e novidade;","id":512581,"corpo":"\tveracidade e novidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tnovidade e publicidade;","id":512582,"corpo":"\tnovidade e publicidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tveracidade e informalidade;","id":512583,"corpo":"\tveracidade e informalidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tnovidade e moralidade;","id":512584,"corpo":"\tnovidade e moralidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tpublicidade e moralidade. ","id":512585,"corpo":"\tpublicidade e moralidade. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 048","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/108366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo com 34 anos e 11 meses de idade que ingressar no servi\u00e7o p\u00fablico estadual, com remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.200,00, descontar\u00e1 para a PARANAPREVID\u00caNCIA R$ 120,00, enquanto outro, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, mas com 35 anos de idade, ter\u00e1 um desconto adicional calculado atuarialmente, al\u00e9m dos R$ 120,00. ","provas":[{"id":3539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 10:09:30","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120022,"hashId":"a36525502ad4f5e63677e59d1ec3f182","enunciado":"<p align=justify>Um indiv\u00edduo com 34 anos e 11 meses de idade que ingressar no\r\nservi\u00e7o p\u00fablico estadual, com remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.200,00,\r\ndescontar\u00e1 para a PARANAPREVID\u00caNCIA R$ 120,00, enquanto\r\noutro, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, mas com 35 anos de idade, ter\u00e1 um\r\ndesconto adicional calculado atuarialmente, al\u00e9m dos R$ 120,00.\r\n<\/p>","resposta":560158,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":560158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":560159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":104077,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","oab":false,"nome":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395206,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-da-parana-previdencia-decreto-no-720-1999"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento real do PIB brasileiro at\u00e9 setembro de 2001 foi 60% abaixo da maior expectativa de crescimento do in\u00edcio desse mesmo ano.","provas":[{"id":3407,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2002-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 15:55:56","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":112017,"hashId":"1f2d66111f1f7ace921404b897fb9431","enunciado":"<p align=justify>O crescimento real do PIB brasileiro at\u00e9 setembro de 2001\r\nfoi 60% abaixo da maior expectativa de crescimento do\r\nin\u00edcio desse mesmo ano.<\/p>","resposta":529284,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":529283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":529284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 quest\u00f5es 1 e 2 -----1 --------------O ano de 2001 caracterizou-se por grandes desafios -----para a economia brasileira, que levaram a mudan\u00e7as -----substanciais na forma\u00e7\u00e3o de expectativas quanto ao 4 ---desempenho das principais vari\u00e1veis econ\u00f4micas. No in\u00edcio, -----configurou-se um cen\u00e1rio promissor, com perspectivas de -----crescimento real da economia brasileira oscilando entre 7 ---4% e 5%. A deteriora\u00e7\u00e3o desse cen\u00e1rio ocorreu pela -----combina\u00e7\u00e3o de fatores internos e externos, que desviaram -----consideravelmente o crescimento real do produto interno 10 --bruto (PIB) para 2,25%, at\u00e9 setembro de 2001, comparado -----com igual per\u00edodo do ano anterior. No cen\u00e1rio interno, o -----aumento da taxa SELIC no final de 2001 e o racionamento 13 --energ\u00e9tico contribu\u00edram para a desacelera\u00e7\u00e3o da economia. -----No cen\u00e1rio internacional, o agravamento da crise argentina -----e o desaquecimento econ\u00f4mico dos Estados Unidos da 16 --Am\u00e9rica (EUA), principalmente ap\u00f3s os atentados -----terroristas de 11 de setembro, aumentaram as preocupa\u00e7\u00f5es -----quanto ao cont\u00e1gio das tens\u00f5es externas sobre a economia 19 --nacional. Apesar dessas adversidades, o ano de 2001 -----terminou com revers\u00e3o parcial do pessimismo instaurado -----na economia brasileira. As pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria 22 --contribu\u00edram para fortalecer os fundamentos econ\u00f4micos, -----limitando os impactos inflacion\u00e1rios da deprecia\u00e7\u00e3o -----cambial. -----Relat\u00f3rio do Banco do Brasil S.A. In: Correio Braziliense (com adapta\u00e7\u00f5es). -----Com base no texto I, julgue os itens que se seguem.","id":98790,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 quest\u00f5es 1 e 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/em>O ano de 2001 caracterizou-se por grandes desafios <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>para a economia brasileira, que levaram a mudan\u00e7as <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>substanciais na forma\u00e7\u00e3o de expectativas quanto ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>desempenho das principais vari\u00e1veis econ\u00f4micas. No in\u00edcio, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>configurou-se um cen\u00e1rio promissor, com perspectivas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>crescimento real da economia brasileira oscilando entre <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>4% e 5%. A deteriora\u00e7\u00e3o desse cen\u00e1rio ocorreu pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>combina\u00e7\u00e3o de fatores internos e externos, que desviaram <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>consideravelmente o crescimento real do produto interno <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>bruto (PIB) para 2,25%, at\u00e9 setembro de 2001, comparado <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>com igual per\u00edodo do ano anterior. No cen\u00e1rio interno, o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>aumento da taxa SELIC no final de 2001 e o racionamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>energ\u00e9tico contribu\u00edram para a desacelera\u00e7\u00e3o da economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>No cen\u00e1rio internacional, o agravamento da crise argentina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e o desaquecimento econ\u00f4mico dos Estados Unidos da <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Am\u00e9rica (EUA), principalmente ap\u00f3s os atentados <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>terroristas de 11 de setembro, aumentaram as preocupa\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>quanto ao cont\u00e1gio das tens\u00f5es externas sobre a economia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>nacional. Apesar dessas adversidades, o ano de 2001 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>terminou com revers\u00e3o parcial do pessimismo instaurado <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>na economia brasileira. As pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>contribu\u00edram para fortalecer os fundamentos econ\u00f4micos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>limitando os impactos inflacion\u00e1rios da deprecia\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>cambial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Relat\u00f3rio do Banco do Brasil S.A<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Correio Braziliense<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"matematica\/112017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sucess\u00e3o por morte de um brasileiro que, por ocasi\u00e3o do \u00f3bito, era domiciliado em Portugal e l\u00e1 tenha morrido, \u00e9 regida pelas leis brasileiras, na hip\u00f3tese de o esp\u00f3lio incluir bens situados no Brasil e em Portugal.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 21:23:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317978,"hashId":"647ee0630589e9888f1297baf4e6abfa","enunciado":"<p align=justify>A sucess\u00e3o por morte de um brasileiro que, por ocasi\u00e3o do\r\n\u00f3bito, era domiciliado em Portugal e l\u00e1 tenha morrido, \u00e9\r\nregida pelas leis brasileiras, na hip\u00f3tese de o esp\u00f3lio incluir\r\nbens situados no Brasil e em Portugal.<\/p>","resposta":4816040,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"37 - Ainda \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens a seguir.","id":410029,"enunciado":"<p align=justify>37 - Ainda \u00e0 luz da \r\nlegisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"}],"slug":"direito-civil\/1317978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":3022,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2002-ceps-ufpa-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":90275,"hashId":"494277d242e0624723fda3584d6c701c","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG>:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3022\/Imagens136.gif><\/P>","resposta":426063,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente 1 e 5 est\u00e3o corretas;","id":426060,"corpo":"<p align=justify>Somente 1 e 5 est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente 2 e 3 est\u00e3o incorretas;","id":426061,"corpo":"<p align=justify>Somente 2 e 3 est\u00e3o incorretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 5 est\u00e3o incorretas;","id":426062,"corpo":"<p align=justify>4 e 5 est\u00e3o incorretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 est\u00e3o corretas;","id":426063,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3 est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5 est\u00e3o incorretas.","id":426064,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5 est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/90275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":431,"slug":"analista-de-sistemas-area-programacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos O&M","id":2639,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-organizacao-e-metodos-oem"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dados os conjuntos: D = divisores de 24 (divisores positivos), M = m\u00faltiplos de 3 (m\u00faltiplos positivos), S = D &#8745; M e n = n\u00fameros de subconjuntos de S. Portanto, n \u00e9 igual a:","provas":[{"id":2827,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":431,"slug":"analista-de-sistemas-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-programacao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Analista de Sistemas - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":2854,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos O&M","id":2639,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-organizacao-e-metodos-oem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-analista-de-desenvolvimento-area-organizacao-e-metodos-oem","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos O&M - 2002"},{"id":2881,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-redes","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":78752,"hashId":"1a82429027f3ed8377dd6562eb42562f","enunciado":"S\u00e3o dados os conjuntos: D = divisores de 24 (divisores positivos), M = m\u00faltiplos de 3 (m\u00faltiplos positivos), S = D &#8745; M e n = n\u00fameros de subconjuntos de S. Portanto, n \u00e9 igual a:","resposta":372309,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":372308,"corpo":"64","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":372309,"corpo":"16","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":372310,"corpo":"32","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":372311,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/78752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 o aspecto mais importante e o mais contemplado pela literatura especializada na gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122248,"hashId":"a675a348981d837ffac7febc00bf081d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 o aspecto mais importante e o mais contemplado pela literatura especializada na gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":568443,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":105564,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/122248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Taxas s\u00e3o tributos cobrados em fun\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia do Estado ou pela utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico especificamente prestado ao contribuinte, podendo ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos do imposto.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122261,"hashId":"d56715f2bf9e72b95d5ede025ccede17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxas s\u00e3o tributos cobrados em fun\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia do Estado ou pela utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico especificamente prestado ao contribuinte, podendo ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos do imposto.<\/p>","resposta":568496,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568495,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568496,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":105576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/122261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do primeiro par\u00e1grafo \u00e9 sintaticamente dependente das ora\u00e7\u00f5es que a precedem e constitui, semanticamente, uma finalidade para elas.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121858,"hashId":"8b754fea346c33806331cef052923999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do primeiro par\u00e1grafo \u00e9 sintaticamente dependente das ora\u00e7\u00f5es que a precedem e constitui, semanticamente, uma finalidade para elas.<\/p>","resposta":567130,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567129,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567130,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a1____Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se podeimpedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas decorrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.Ademais, a conduta dos administradores estatais deveestar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0sinforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbasp\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos trezemilh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta etr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favordo povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamenteo sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":105345,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">corrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o<\/p><p>4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Ademais, a conduta dos administradores estatais deve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o<\/p><p>7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a<\/p><p>10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos treze<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">milh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos<\/p><p>13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">o sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p>16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, h\u00e1 uma cadeia de condi\u00e7\u00f5es que podem ser resumidas em: se a mis\u00e9ria for reduzida, haver\u00e1 menos corrup\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121861,"hashId":"82c93160c59ca2afa6ca5af9ab500b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, h\u00e1 uma cadeia de condi\u00e7\u00f5es que podem ser resumidas em: <strong>se a mis\u00e9ria for reduzida, haver\u00e1 menos corrup\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","resposta":567135,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567135,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567136,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a1____Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se podeimpedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas decorrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.Ademais, a conduta dos administradores estatais deveestar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0sinforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbasp\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos trezemilh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta etr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favordo povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamenteo sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":105345,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">corrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o<\/p><p>4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Ademais, a conduta dos administradores estatais deve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o<\/p><p>7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a<\/p><p>10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos treze<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">milh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos<\/p><p>13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">o sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p>16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edntese e Resumo","oab":false,"nome":"S\u00edntese e Resumo","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409586,"slug":"lingua-portuguesa-sintese-e-resumo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a argumenta\u00e7\u00e3o do texto defenda a reforma tribut\u00e1ria, o autor sugere que essa reforma n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de corrigir as distor\u00e7\u00f5es apontadas.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121875,"hashId":"481990cc0efe3bd44143d64481625db4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a argumenta\u00e7\u00e3o do texto defenda a reforma tribut\u00e1ria, o autor sugere que essa reforma n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de corrigir as distor\u00e7\u00f5es apontadas.<\/p>","resposta":567182,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 um item importante para as finan\u00e7asp\u00fablicas, mas, em algum momento, ser\u00e1 preciso corrigir essaexcessiva carga fiscal sobre a economia, especificamente sobre4 a intermedia\u00e7\u00e3o financeira.No caso das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o PIS e a COFINSincidem praticamente sobre a receita, exclu\u00eddo o custo de7 capta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o-exclu\u00eddas, por exemplo, as despesasadministrativas. O impacto \u00e9 muito grande, e a FEBRABAN h\u00e1muitos anos insiste com as autoridades acerca dessa distor\u00e7\u00e3o.10 \u00c9 \u00f3bvio que a corre\u00e7\u00e3o s\u00f3 se far\u00e1 quando ocorrer a reformatribut\u00e1ria, uma discuss\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempos e que n\u00e3oavan\u00e7ou muito. N\u00e3o se conseguiu viabilizar uma proposta de13 reforma tribut\u00e1ria que atenda a todas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.O governo anuncia que vai retomar agora a discuss\u00e3o. Semd\u00favida, acho que o grande problema da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a16 incerteza que existe quanto ao aumento da base de quem pagaimpostos. Hoje, temos uma base pequena e uma tributa\u00e7\u00e3o altasobre os poucos que pagam. Essa \u00e9 a grande distor\u00e7\u00e3o que deve19 ser corrigida.Gabriel Jorge Ferreira. Entrevista \u00e0 Resenha BM&amp;F, n.\u00ba 143 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":105350,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 um item importante para as finan\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas, mas, em algum momento, ser\u00e1 preciso corrigir essa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">excessiva carga fiscal sobre a economia, especificamente sobre<\/p><p>4 a intermedia\u00e7\u00e3o financeira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">No caso das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o PIS e a COFINS<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">incidem praticamente sobre a receita, exclu\u00eddo o custo de<\/p><p>7 capta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o-exclu\u00eddas, por exemplo, as despesas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">administrativas. O impacto \u00e9 muito grande, e a FEBRABAN h\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">muitos anos insiste com as autoridades acerca dessa distor\u00e7\u00e3o.<\/p><p>10 \u00c9 \u00f3bvio que a corre\u00e7\u00e3o s\u00f3 se far\u00e1 quando ocorrer a reforma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tribut\u00e1ria, uma discuss\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempos e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">avan\u00e7ou muito. N\u00e3o se conseguiu viabilizar uma proposta de<\/p><p>13 reforma tribut\u00e1ria que atenda a todas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O governo anuncia que vai retomar agora a discuss\u00e3o. Sem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">d\u00favida, acho que o grande problema da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a<\/p><p>16 incerteza que existe quanto ao aumento da base de quem paga<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impostos. Hoje, temos uma base pequena e uma tributa\u00e7\u00e3o alta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sobre os poucos que pagam. Essa \u00e9 a grande distor\u00e7\u00e3o que deve<\/p><p>19 ser corrigida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gabriel Jorge Ferreira. Entrevista \u00e0 Resenha BM&amp;F, n.\u00ba 143 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}