{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21371,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pescador necessita de documento descritivo para todas as esp\u00e9cies de peixe com as respectivas dimens\u00f5es.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:04:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220264,"hashId":"2f2f4756712e48b1f7821ee0d198da81","enunciado":"<p align=justify>O pescador necessita de documento descritivo para todas as esp\u00e9cies\r\nde peixe com as respectivas dimens\u00f5es.<\/p>","resposta":886208,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":886207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":886208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as novas atividades que est\u00e3o sendo desenvolvidas na \u00e1rea rural est\u00e1 o pesque-pague. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atividade, julgue os itens seguintes.","id":155970,"enunciado":"<p align=justify>Entre as novas atividades que est\u00e3o sendo desenvolvidas na \u00e1rea rural\r\nest\u00e1 o pesque-pague. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atividade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","pai":395478,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395227,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA","oab":true,"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395478,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-brasileiro-do-meio-ambiente-e-dos-recursos-naturais-renovaveis-ibama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":"veterinaria\/220264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os produtos org\u00e2nicos das grandes ind\u00fastrias s\u00e3o, geralmente, menos mercantilizados que os n\u00e3o-org\u00e2nicos.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:03:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220176,"hashId":"2bd063ad6f9ad5e1e3369b4ae3bb4307","enunciado":"<p align=justify>Os produtos org\u00e2nicos das grandes ind\u00fastrias s\u00e3o, geralmente,\r\nmenos mercantilizados que os n\u00e3o-org\u00e2nicos.<\/p>","resposta":885948,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, surgiu um movimento social articulado por entidades e atores sociais que t\u00eam por objetivo resgatar os aspectos humanos de solidariedade entre os homens. Esse movimento combate a mercantiliza\u00e7\u00e3o e a monetiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas e a natureza. No que se refere a esse movimento, julgue os itens abaixo.","id":155932,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, surgiu um movimento social articulado por\r\nentidades e atores sociais que t\u00eam por objetivo resgatar os aspectos\r\nhumanos de solidariedade entre os homens. Esse movimento\r\ncombate a mercantiliza\u00e7\u00e3o e a monetiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre as\r\npessoas e a natureza. No que se refere a esse movimento, julgue os\r\nitens abaixo.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":"engenharia-agronomica\/220176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preju\u00edzo do produtor n\u00e3o impediu o crescimento da produ\u00e7\u00e3o nacional.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:03:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220166,"hashId":"41aa6cc5454424603cf084717553ec43","enunciado":"<p align=justify>O preju\u00edzo do produtor n\u00e3o impediu o crescimento da produ\u00e7\u00e3o\r\nnacional.<\/p>","resposta":885928,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante mais de cinq\u00fcenta anos, os pre\u00e7os dos produtos essenciais da cadeia produtiva do leite foram tabelados e administrados. Na d\u00e9cada passada, com a liberaliza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os desses produtos, ocorreram mudan\u00e7as na estrutura produtiva e na organiza\u00e7\u00e3o do mercado. A respeito desse assunto, e com foco no produto leite, julgue os itens que se seguem.","id":155930,"enunciado":"<p align=justify>Durante mais de cinq\u00fcenta anos, os pre\u00e7os dos produtos essenciais\r\nda cadeia produtiva do leite foram tabelados e administrados. Na\r\nd\u00e9cada passada, com a liberaliza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os desses produtos,\r\nocorreram mudan\u00e7as na estrutura produtiva e na organiza\u00e7\u00e3o do\r\nmercado. A respeito desse assunto, e com foco no produto leite,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":"veterinaria\/220166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manufatura e a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos s\u00e3o cada vez mais controladas por poucos, cujos interesses s\u00e3o os lucros monet\u00e1rios e n\u00e3o as necessidades humanas.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 14:57:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220174,"hashId":"7bdaf722a679283723a7b51837b6541f","enunciado":"<p align=justify>A manufatura e a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos s\u00e3o cada vez mais\r\ncontroladas por poucos, cujos interesses s\u00e3o os lucros\r\nmonet\u00e1rios e n\u00e3o as necessidades humanas.<\/p>","resposta":885943,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, surgiu um movimento social articulado por entidades e atores sociais que t\u00eam por objetivo resgatar os aspectos humanos de solidariedade entre os homens. Esse movimento combate a mercantiliza\u00e7\u00e3o e a monetiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas e a natureza. No que se refere a esse movimento, julgue os itens abaixo.","id":155932,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, surgiu um movimento social articulado por\r\nentidades e atores sociais que t\u00eam por objetivo resgatar os aspectos\r\nhumanos de solidariedade entre os homens. Esse movimento\r\ncombate a mercantiliza\u00e7\u00e3o e a monetiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre as\r\npessoas e a natureza. No que se refere a esse movimento, julgue os\r\nitens abaixo.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427802,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAO - A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura","oab":false,"nome":"FAO - A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427811,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-fao-a-organizacao-das-nacoes-unidas-para-a-alimentacao-e-a-agricultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/220174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agricultores do grupo A do PRONAF s\u00e3o aqueles inclu\u00eddos nos programas de assentamento.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 14:57:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220272,"hashId":"ccaf64ea2794c432112637c8783a6f9e","enunciado":"<p align=justify>Os agricultores do grupo A do PRONAF s\u00e3o aqueles inclu\u00eddos nos\r\nprogramas de assentamento.<\/p>","resposta":886223,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":886223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":886224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O PRONAF \u00e9 um programa de apoio ao desenvolvimento rural, a partir do fortalecimento da agricultura familiar, como segmento gerador de postos de trabalho e renda. O programa \u00e9 executado de forma descentralizada e tem como protagonistas os agricultores familiares e suas organiza\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia a esse programa, julgue os itens abaixo.","id":155972,"enunciado":"<p align=justify>O PRONAF \u00e9 um programa de apoio ao desenvolvimento rural, a partir\r\ndo fortalecimento da agricultura familiar, como segmento gerador de\r\npostos de trabalho e renda. O programa \u00e9 executado de forma\r\ndescentralizada e tem como protagonistas os agricultores familiares e\r\nsuas organiza\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia a esse programa, julgue os itens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Agr\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Agr\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":402379,"materia":true,"id":402379,"slug":"direito-agrario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Pol\u00edtica Agr\u00edcola e a Lei n\u00ba 8.171 de 1993","oab":false,"nome":"A Pol\u00edtica Agr\u00edcola e a Lei n\u00ba 8.171 de 1993","pai":402399,"assunto_raiz":402379,"materia":false,"id":416410,"slug":"direito-agrario-a-politica-agricola-e-a-lei-no-8-171-de-1993"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito Rural, Seguro Agr\u00edcola, Cooperativismo","oab":false,"nome":"Cr\u00e9dito Rural, Seguro Agr\u00edcola, Cooperativismo","pai":416410,"assunto_raiz":402379,"materia":false,"id":416412,"slug":"direito-agrario-credito-rural-seguro-agricola-cooperativismo"}],"slug":"direito-agrario\/220272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, assinale qual benef\u00edcio \u00e9 reembolsado \u00e0 empresa:","provas":[{"id":1946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":48897,"hashId":"ff641a3a225a1abdb7a7153481fdde13","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, assinale\r\nqual benef\u00edcio \u00e9 reembolsado \u00e0 empresa:<\/p>","resposta":232161,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago aos segurados a seu servi\u00e7o.","id":232161,"corpo":"<p align=justify>sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago aos segurados a seu\r\nservi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-acidente.","id":232162,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-acidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aposentadoria por idade.","id":232163,"corpo":"<p align=justify>aposentadoria por idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposentadoria por invalidez.","id":232164,"corpo":"<p align=justify>aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pens\u00e3o por morte.","id":232165,"corpo":"<p align=justify>pens\u00e3o por morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sal\u00e1rio-Fam\u00edlia","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-Fam\u00edlia","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407033,"slug":"direito-previdenciario-salario-familia"}],"slug":"direito-previdenciario\/48897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Torquato, em seu livro \"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial, Comunica\u00e7\u00e3o Institucional\", define Identidade Corporativa como:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85533,"hashId":"9f39e1b3e4a82c021532af0e51420eee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Torquato, em seu livro \"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial, Comunica\u00e7\u00e3o Institucional\", define Identidade Corporativa como:<\/p>","resposta":403785,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceitos ou preconceitos intelectuais ou emotivos existentes na mentalidade do p\u00fablico, em torno de um produto, um servi\u00e7o ou de uma empresa.","id":403783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitos ou preconceitos intelectuais ou emotivos existentes na mentalidade do p\u00fablico, em torno de um produto, um servi\u00e7o ou de uma empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de entendimento, solidariedade e colabora\u00e7\u00e3o entre uma entidade e os grupos sociais, num processo de interesse leg\u00edtimos.","id":403784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de entendimento, solidariedade e colabora\u00e7\u00e3o entre uma entidade e os grupos sociais, num processo de interesse leg\u00edtimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores b\u00e1sicos e as caracter\u00edsticas atribu\u00eddas a uma organiza\u00e7\u00e3o pelos seus membros, p\u00fablicos internos e externos.","id":403785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores b\u00e1sicos e as caracter\u00edsticas atribu\u00eddas a uma organiza\u00e7\u00e3o pelos seus membros, p\u00fablicos internos e externos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema gr\u00e1fico, constitu\u00eddo de um s\u00edmbolo, logotipo, alfabeto padr\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o das cores organizacionais.","id":403786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema gr\u00e1fico, constitu\u00eddo de um s\u00edmbolo, logotipo, alfabeto padr\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o das cores organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identidade Organizacional","oab":false,"nome":"Identidade Organizacional","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418204,"slug":"comunicacao-social-identidade-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","oab":false,"nome":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418324,"slug":"comunicacao-social-reputacao-corporativa"}],"slug":"comunicacao-social\/85533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada norma federal imp\u00f5e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \"adequa\u00e7\u00e3o entre meios e fins, vedada a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es em medida superior \u00e0quelas estritamente necess\u00e1rias ao atendimento do interesse p\u00fablico\".Por seu conte\u00fado, a norma se refere, essencialmente, ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85252,"hashId":"335e3b177cfb3daa013135971df08a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada norma federal imp\u00f5e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \"adequa\u00e7\u00e3o entre meios e fins, vedada a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es em medida superior \u00e0quelas estritamente necess\u00e1rias ao atendimento do interesse p\u00fablico\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por seu conte\u00fado, a norma se refere, essencialmente, ao princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":402519,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preval\u00eancia do interesse p\u00fablico.","id":402516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preval\u00eancia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":402517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":402518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Razoabilidade.","id":402519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Razoabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/85252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de licen\u00e7as funcionais previstas no Estatuto dos Funcion\u00e1rios do Estado de Minas Gerais, EXCETO a requerida:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85263,"hashId":"da5b1814c3498d2fff99a3538a8eeb54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o hip\u00f3teses de licen\u00e7as funcionais previstas no Estatuto dos Funcion\u00e1rios do Estado de Minas Gerais, <strong>EXCETO<\/strong> a requerida:<\/p>","resposta":402565,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia do servidor.","id":402563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para tratar de interesses particulares.","id":402564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para tratar de interesses particulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para possibilitar, quando o hor\u00e1rio o exija, a freq\u00fc\u00eancia regular \u00e0s aulas","id":402565,"corpo":"<p>para possibilitar, quando o hor\u00e1rio o exija, a freq\u00fc\u00eancia regular \u00e0s aulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para atender convoca\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o Militar.","id":402566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para atender convoca\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o Militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/85263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas colunas:1 - Autarquia2 - Empresa p\u00fablica3 - Presid\u00eancia da Rep\u00fablica4 - Organiza\u00e7\u00e3o Social( ) \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico( ) ente da Administra\u00e7\u00e3o Indireta de natureza p\u00fablica( ) pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta( ) entidade do terceiro setorIndique a op\u00e7\u00e3o que estabelece a CORRETA correla\u00e7\u00e3o entre as duas colunas:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85224,"hashId":"21be7be099703d94100289828b4f423a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as duas colunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Autarquia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Empresa p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Organiza\u00e7\u00e3o Social<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ente da Administra\u00e7\u00e3o Indireta de natureza p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da Administra\u00e7\u00e3o Indireta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) entidade do terceiro setor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a op\u00e7\u00e3o que estabelece a <strong>CORRETA <\/strong>correla\u00e7\u00e3o entre as duas colunas:<\/p>","resposta":402369,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1,2,4","id":402369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1,2,4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,4,2,3","id":402370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,4,2,3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,2,4, 1","id":402371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,2,4, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1,3,2","id":402372,"corpo":"<p>4, 1,3,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/85224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a modalidade de licita\u00e7\u00e3o em que o instrumento convocat\u00f3rio N\u00c3O \u00e9 um edital:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85325,"hashId":"71590c58f175a4c936c72905c2e61c62","enunciado":"<P align=justify>Assinale a modalidade de licita\u00e7\u00e3o em que o instrumento convocat\u00f3rio <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> \u00e9 um edital:<\/P>","resposta":402838,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convite.","id":402838,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concurso.","id":402839,"corpo":"<p align=justify>concurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":402840,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":402841,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/85325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui mat\u00e9ria da compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85200,"hashId":"692f62c8987b410d479596fffc0e1eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui mat\u00e9ria da compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":402274,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar, manter e executar a inspe\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":402274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, manter e executar a inspe\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservar as florestas, a fauna e a flora.","id":402275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar as florestas, a fauna e a flora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.","id":402276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":402277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/85200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha CORRETAMENTE as lacunas da senten\u00e7a abaixo.Sra. Desembargadora, se ________ ______ _____________ a me ouvir, __________ que estou me posicionando a favor de _______ ponto de vista.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85105,"hashId":"5bef85209b18900f11e91118ce733ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha <strong>CORRETAMENTE<\/strong> as lacunas da senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Sra. Desembargadora, se ________ ______ _____________ a me ouvir, __________ que estou me posicionando a favor de _______ ponto de vista.<\/em><\/strong><\/p>","resposta":401824,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V. Exa. \u2013 se \u2013 dispuser \u2013 perceber\u00e1 \u2013 seu","id":401824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V. Exa. \u2013 se \u2013 dispuser \u2013 perceber\u00e1 \u2013 seu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V. Excia. \u2013 vos \u2013 dispuserdes \u2013 compreendereis \u2013 vosso","id":401825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V. Excia. \u2013 vos \u2013 dispuserdes \u2013 compreendereis \u2013 vosso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V. Exa. \u2013 vos \u2013 dispuser \u2013 aperceber-vos-eis \u2013 vosso","id":401826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V. Exa. \u2013 vos \u2013 dispuser \u2013 aperceber-vos-eis \u2013 vosso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V. Mma. \u2013 se \u2013 dispor \u2013 ver\u00e1s \u2013 seu","id":401827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V. Mma. \u2013 se \u2013 dispor \u2013 ver\u00e1s \u2013 seu<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/85105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a divis\u00e3o sil\u00e1bica de ambas as palavras esteja CORRETA.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":84975,"hashId":"ba0d23945421382c90e7a1d35c661f04","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que a divis\u00e3o sil\u00e1bica de ambas as palavras esteja <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":401214,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sub-si-di\u00e1-ria, ad-ju-di-ca-t\u00f3-rio","id":401213,"corpo":"<p align=justify>sub-si-di\u00e1-ria, ad-ju-di-ca-t\u00f3-rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di-as, disp-n\u00e9i-a","id":401214,"corpo":"<p align=justify>di-as, disp-n\u00e9i-a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"re-che-io, ad-ve-nt\u00ed-cio","id":401215,"corpo":"<p align=justify>re-che-io, ad-ve-nt\u00ed-cio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a-mni-\u00f3-ti-co, e-vic-\u00e7\u00e3o","id":401216,"corpo":"<p align=justify>a-mni-\u00f3-ti-co, e-vic-\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/84975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falando sobre g\u00eaneros de ret\u00f3rica na publicidade, Jo\u00e3o Carrascoza, no livro \"A evolu\u00e7\u00e3o do Texto Publicit\u00e1rio\", faz algumas afirma\u00e7\u00f5es. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85642,"hashId":"5c7af69a1013b0d914024885bb987339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falando sobre g\u00eaneros de ret\u00f3rica na publicidade, Jo\u00e3o Carrascoza, no livro \"A evolu\u00e7\u00e3o do Texto Publicit\u00e1rio\", faz algumas afirma\u00e7\u00f5es. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":404269,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O g\u00eanero deliberativo \u00e9 dominante na trama do texto publicit\u00e1rio, cujo intuito \u00e9 aconselhar o p\u00fablico a julgar favoravelmente um produto, servi\u00e7o ou marca.","id":404266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero deliberativo \u00e9 dominante na trama do texto publicit\u00e1rio, cujo intuito \u00e9 aconselhar o p\u00fablico a julgar favoravelmente um produto, servi\u00e7o ou marca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto publicit\u00e1rio tamb\u00e9m tem um car\u00e1ter epid\u00edtico, que caracteriza o elogio ao produto e o louvor \u00e0s suas qualidades e ao seu fabricante.","id":404267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto publicit\u00e1rio tamb\u00e9m tem um car\u00e1ter epid\u00edtico, que caracteriza o elogio ao produto e o louvor \u00e0s suas qualidades e ao seu fabricante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto publicit\u00e1rio deve tratar de um \u00fanico assunto que, em geral, \u00e9 introduzido no t\u00edtulo.","id":404268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto publicit\u00e1rio deve tratar de um \u00fanico assunto que, em geral, \u00e9 introduzido no t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto publicit\u00e1rio n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ter variedade - em fun\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que precisam ser comunicadas ao p\u00fablico, conforme o briefing \u2013 nem que a variedade seja explorada dentro da unidade do tema central.","id":404269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto publicit\u00e1rio n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ter variedade - em fun\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que precisam ser comunicadas ao p\u00fablico, conforme o <em>briefing <\/em>\u2013 nem que a variedade seja explorada dentro da unidade do tema central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418314,"slug":"comunicacao-social-redacao-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/85642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Kotler, os 4 \"Ps\" do marketing englobam um mix de v\u00e1rias atividades importantes. Relacione, a seguir, cada P com sua respectiva estrutura:1 - Produto2 - Pre\u00e7o3 - Promo\u00e7\u00e3o4 - Pra\u00e7a( ) Venda, propaganda, for\u00e7a de Venda, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, marketing direto.( ) Canais, cobertura, variedade, pontos-de-venda, estoque, transporte.( ) Variedade, qualidade, design, caracter\u00edsticas, nome de marca, embalagem, tamanhos, servi\u00e7os, garantias, devolu\u00e7\u00f5es.( ) Valor nominal, descontos, concess\u00f5es, prazo para pagamento, condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.A numera\u00e7\u00e3o CORRETA encontrada \u00e9:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85580,"hashId":"f02616efaa32baef482db21fa4ed08af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Kotler, os 4 \"Ps\" do <em>marketing <\/em>englobam um <em>mix <\/em>de v\u00e1rias atividades importantes. Relacione, a seguir, cada P com sua respectiva estrutura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 - Produto<\/p><p>2 - Pre\u00e7o<\/p><p>3 - Promo\u00e7\u00e3o<\/p><p>4 - Pra\u00e7a<\/p><p><br><\/p><p>( ) Venda, propaganda, for\u00e7a de Venda, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, <em>marketing <\/em>direto.<\/p><p>( ) Canais, cobertura, variedade, pontos-de-venda, estoque, transporte.<\/p><p>( ) Variedade, qualidade, <em>design<\/em>, caracter\u00edsticas, nome de marca, embalagem, tamanhos, servi\u00e7os, garantias, devolu\u00e7\u00f5es.<\/p><p>( ) Valor nominal, descontos, concess\u00f5es, prazo <span style=\"text-align: justify;\">para pagamento, condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA <\/strong>encontrada \u00e9:<\/p>","resposta":403993,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3,2,4","id":403992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,3,2,4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,4,1,2","id":403993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,4,1,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,2,1,3","id":403994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,2,1,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,1,4,2","id":403995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,1,4,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composto de Marketing em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Composto de Marketing em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418273,"slug":"comunicacao-social-composto-de-marketing-em-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos do Marketing","oab":false,"nome":"Fundamentos do Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418279,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-do-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/85580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"poder\u00e1, para fins de apura\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico, computar tempo prestado em outro ente federativo, diferente do que est\u00e1 vinculado \u00e0 \u00e9poca em que ir\u00e1 requerer a sua aposentadoria. ","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":121088,"hashId":"c09d39ec02d08b340e75835ee99c7966","enunciado":"<p align=justify>poder\u00e1, para fins de apura\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de efetivo\r\nexerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico, computar tempo prestado em\r\noutro ente federativo, diferente do que est\u00e1 vinculado \u00e0 \u00e9poca\r\nem que ir\u00e1 requerer a sua aposentadoria.\r\n<\/p>","resposta":564164,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":564164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":564165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para ter direito \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria, um servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo","id":104781,"enunciado":"<p align=justify>Para ter direito \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria, um servidor p\u00fablico\r\ntitular de cargo efetivo<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de aposentadoria","oab":true,"nome":"Modalidades de aposentadoria","pai":408036,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408039,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-aposentadoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria volunt\u00e1ria","oab":true,"nome":"Aposentadoria volunt\u00e1ria","pai":408039,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408042,"slug":"direito-administrativo-aposentadoria-voluntaria"}],"slug":"direito-administrativo\/121088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Energia e Cia apresentou os seguintes valores: Considerando que da base de c\u00e1lculo de cada per\u00edodo-base poder\u00e1 ser deduzida a base de c\u00e1lculo negativa de per\u00edodos anteriores, limitada a 30% do resultado ajustado para fins de apura\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro e que a al\u00edquota de Contribui\u00e7\u00e3o Social Sobre o Lucro &#8211; CSL \u00e9 de 9% , o Contador da Energia e Cia apurou uma CSL a pagar de: ","provas":[{"id":3212,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Contador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":100266,"hashId":"7f7d606f30d0b7f57ac0112d7e21a828","enunciado":"<P>A empresa Energia e Cia apresentou os seguintes valores:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3212\/0048.JPG><\/P>\r\n<P> Considerando que da base de c\u00e1lculo de cada per\u00edodo-base poder\u00e1 ser deduzida a base de c\u00e1lculo negativa de per\u00edodos anteriores, limitada a 30% do resultado ajustado para fins de apura\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro e que a al\u00edquota de Contribui\u00e7\u00e3o Social Sobre o Lucro &#8211; CSL \u00e9 de 9% , o Contador da Energia e Cia apurou uma CSL a pagar de: <\/P>","resposta":473756,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.710,00;","id":473753,"corpo":"R$ 10.710,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 12.150,00;","id":473754,"corpo":"R$ 12.150,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 13.000,00;","id":473755,"corpo":"R$ 13.000,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 13.860,00;","id":473756,"corpo":"R$ 13.860,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 15.750,00.","id":473757,"corpo":"R$ 15.750,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 048","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","oab":false,"nome":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416782,"slug":"contabilidade-geral-tributos-sobre-lucro-irpj-e-csll"}],"slug":"contabilidade-geral\/100266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empres\u00e1rio que integrar mais de uma sociedade por cotas de responsabilidade limitada, em \u00e1reas distintas de explora\u00e7\u00e3o mercantil, ser\u00e1 filiado \u00e0 Previd\u00eancia Social apenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela que lhe proporcionar maior rendimento.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218255,"hashId":"20b8bc737a39f2a141d21313a4c57967","enunciado":"<p align=justify>O empres\u00e1rio que integrar mais de uma sociedade por cotas de\r\nresponsabilidade limitada, em \u00e1reas distintas de explora\u00e7\u00e3o\r\nmercantil, ser\u00e1 filiado \u00e0 Previd\u00eancia Social apenas em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0quela que lhe proporcionar maior rendimento.<\/p>","resposta":881466,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos segurados da previd\u00eancia social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":155338,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos segurados da previd\u00eancia social, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/218255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite \u00e9 o agente redutor para o desenvolvimento de c\u00e1ries, porque: ","provas":[{"id":1955,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":49433,"hashId":"2ab5be85d75a0bd72177669b581231ad","enunciado":"<p align=justify>O leite \u00e9 o agente redutor para o desenvolvimento de c\u00e1ries, porque:\r\n  <\/p>","resposta":234753,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as vitaminas do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio. ","id":234750,"corpo":"<p align=justify>as vitaminas do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as prote\u00ednas do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido. ","id":234751,"corpo":"<p align=justify>as prote\u00ednas do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as gorduras do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido. ","id":234752,"corpo":"<p align=justify> as gorduras do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lcio e o f\u00f3sforo do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido. ","id":234753,"corpo":"<p align=justify>o c\u00e1lcio e o f\u00f3sforo do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as vitaminas e prote\u00ednas do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido.","id":234754,"corpo":"<p align=justify>as vitaminas e prote\u00ednas do leite tamponam a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398521,"slug":"nutricao-interacao-entre-drogas-nutrientes-e-estado-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/49433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos procedimentos para o registro cont\u00e1bil das opera\u00e7\u00f5es com instrumentos financeiros derivativos realizadas por conta pr\u00f3pria pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil e administradoras de cons\u00f3rcios, abaixo s\u00e3o apresentadas assertivas, sendo uma delas incorreta. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirmativa errada.","provas":[{"id":1710,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:32:58","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":42063,"hashId":"d463fde5aef9df0a674851f3d87c471b","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito dos procedimentos para o registro\r\ncont\u00e1bil das opera\u00e7\u00f5es com instrumentos financeiros\r\nderivativos realizadas por conta pr\u00f3pria pelas\r\ninstitui\u00e7\u00f5es financeiras, demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas\r\na funcionar pelo Banco Central do Brasil e\r\nadministradoras de cons\u00f3rcios, abaixo s\u00e3o apresentadas\r\nassertivas, sendo uma delas incorreta.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirmativa errada.<\/p>","resposta":199922,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es a termo deve ser registrado, na data da opera\u00e7\u00e3o, o valor final contratado deduzido da diferen\u00e7a entre esse valor e o pre\u00e7o a vista do bem ou direito em subt\u00edtulo retificador de uso interno da adequada conta de ativo ou passivo, reconhecendo as receitas e despesas em raz\u00e3o do prazo de flu\u00eancia dos contratos, no m\u00ednimo, por ocasi\u00e3o dos balancetes mensais e balan\u00e7os.","id":199920,"corpo":"<p align=justify>Nas opera\u00e7\u00f5es a termo deve ser registrado,\r\nna data da opera\u00e7\u00e3o, o valor final contratado\r\ndeduzido da diferen\u00e7a entre esse valor e o\r\npre\u00e7o a vista do bem ou direito em subt\u00edtulo\r\nretificador de uso interno da adequada conta\r\nde ativo ou passivo, reconhecendo as receitas\r\ne despesas em raz\u00e3o do prazo de flu\u00eancia\r\ndos contratos, no m\u00ednimo, por ocasi\u00e3o dos\r\nbalancetes mensais e balan\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es com op\u00e7\u00f5es deve ser registrado, na data da opera\u00e7\u00e3o, o valor dos pr\u00eamios pagos ou recebidos na adequada conta de ativo ou passivo, respectivamente, nela permanecendo at\u00e9 o efetivo exerc\u00edcio da op\u00e7\u00e3o, se for o caso, quando ent\u00e3o deve ser baixado como redu\u00e7\u00e3o ou aumento do custo do bem ou direito, pelo efetivo exerc\u00edcio, ou como receita ou despesa, no caso de n\u00e3o exerc\u00edcio, conforme o caso.","id":199921,"corpo":"<p align=justify>Nas opera\u00e7\u00f5es com op\u00e7\u00f5es deve ser registrado,\r\nna data da opera\u00e7\u00e3o, o valor dos pr\u00eamios\r\npagos ou recebidos na adequada conta\r\nde ativo ou passivo, respectivamente, nela\r\npermanecendo at\u00e9 o efetivo exerc\u00edcio da\r\nop\u00e7\u00e3o, se for o caso, quando ent\u00e3o deve ser\r\nbaixado como redu\u00e7\u00e3o ou aumento do custo\r\ndo bem ou direito, pelo efetivo exerc\u00edcio, ou\r\ncomo receita ou despesa, no caso de n\u00e3o\r\nexerc\u00edcio, conforme o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es com instrumentos financeiros derivativos devem ser avaliadas pelo valor de mercado, no m\u00ednimo, por ocasi\u00e3o dos balancetes mensais e balan\u00e7os, computando-se a valoriza\u00e7\u00e3o ou a desvaloriza\u00e7\u00e3o em contrapartida \u00e0 conta destacada no patrim\u00f4nio l\u00edquido, sendo a receita ou despesa registrada somente no resultado do per\u00edodo em que o contrato for liquidado.","id":199922,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es com instrumentos financeiros\r\nderivativos devem ser avaliadas pelo valor de\r\nmercado, no m\u00ednimo, por ocasi\u00e3o dos balancetes\r\nmensais e balan\u00e7os, computando-se a\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o ou a desvaloriza\u00e7\u00e3o em contrapartida\r\n\u00e0 conta destacada no patrim\u00f4nio l\u00edquido,\r\nsendo a receita ou despesa registrada\r\nsomente no resultado do per\u00edodo em que o\r\ncontrato for liquidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es com outros instrumentos financeiros derivativos, deve ser realizado registro em contas de ativo ou passivo de acordo com as caracter\u00edsticas do contrato, inclusive aqueles embutidos, que devem ser registrados separadamente em rela\u00e7\u00e3o ao contrato a que estejam vinculados.","id":199923,"corpo":"<p align=justify>Nas opera\u00e7\u00f5es com outros instrumentos financeiros\r\nderivativos, deve ser realizado\r\nregistro em contas de ativo ou passivo de\r\nacordo com as caracter\u00edsticas do contrato,\r\ninclusive aqueles embutidos, que devem ser\r\nregistrados separadamente em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ncontrato a que estejam vinculados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de futuro deve ser registrado o valor dos ajustes di\u00e1rios na adequada conta de ativo ou passivo, devendo ser apropriados como receita ou despesa, no m\u00ednimo, por ocasi\u00e3o dos balancetes mensais e balan\u00e7os.","id":199924,"corpo":"<p align=justify>Nas opera\u00e7\u00f5es de futuro deve ser registrado\r\no valor dos ajustes di\u00e1rios na adequada conta\r\nde ativo ou passivo, devendo ser apropriados\r\ncomo receita ou despesa, no m\u00ednimo, por\r\nocasi\u00e3o dos balancetes mensais e balan\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/42063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis aos investimentos em sociedades coligadas e controladas detidos pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, o COSIF estabelece que devem ser avaliados pelo valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido, exceto:","provas":[{"id":1710,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:24","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":42097,"hashId":"dadaeeded445dcd5dca73f30e0ea96e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis aos investimentos em sociedades coligadas e controladas detidos pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, o COSIF estabelece que devem ser avaliados pelo valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido, exceto:<\/p>","resposta":200085,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociedades controladas, quando o valor cont\u00e1bil do investimento for igual ou superior a 5% (cinco por cento) do patrim\u00f4nio l\u00edquido da institui\u00e7\u00e3o investidora.","id":200085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedades controladas, quando o valor cont\u00e1bil do investimento for igual ou superior a 5% (cinco por cento) do patrim\u00f4nio l\u00edquido da institui\u00e7\u00e3o investidora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedades controladas.","id":200086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedades controladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociedade coligada sobre cuja administra\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o investidora tenha influ\u00eancia, ou participe com 20% (vinte por cento) ou mais do capital social, quando o valor cont\u00e1bil do investimento for igual ou superior a 10% (dez por cento) do patrim\u00f4nio l\u00edquido da institui\u00e7\u00e3o investidora.","id":200087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedade coligada sobre cuja administra\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o investidora tenha influ\u00eancia, ou participe com 20% (vinte por cento) ou mais do capital social, quando o valor cont\u00e1bil do investimento for igual ou superior a 10% (dez por cento) do patrim\u00f4nio l\u00edquido da institui\u00e7\u00e3o investidora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no conjunto de sociedades coligadas e controladas, quando o respectivo valor cont\u00e1bil for igual ou superior a 15% (quinze por cento) do patrim\u00f4nio l\u00edquido da institui\u00e7\u00e3o investidora.","id":200088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no conjunto de sociedades coligadas e controladas, quando o respectivo valor cont\u00e1bil for igual ou superior a 15% (quinze por cento) do patrim\u00f4nio l\u00edquido da institui\u00e7\u00e3o investidora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociedades integrantes do conglomerado econ\u00f4mico- financeiro, independentemente dos percentuais de participa\u00e7\u00e3o ou de relev\u00e2ncia.","id":200089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedades integrantes do conglomerado econ\u00f4mico- financeiro, independentemente dos percentuais de participa\u00e7\u00e3o ou de relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4301,"slug":"contabilidade-geral-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/42097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O invent\u00e1rio f\u00edsico \u00e9 o instrumento de controle para a verifica\u00e7\u00e3o dos saldos de estoques nos almoxarifados e dep\u00f3sitos, e dos equipamentos e materiais permanentes em uso no \u00f3rg\u00e3o ou entidade, que ir\u00e1 permitir, entre outras a\u00e7\u00f5es: a an\u00e1lise do desempenho das atividades do encarregado do almoxarifado a partir dos resultados obtidos no levantamento f\u00edsico; o levantamento da situa\u00e7\u00e3o dos materiais estocados no tocante ao saneamento dos estoques.","provas":[{"id":1619,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":135210,"hashId":"eae1d8483685f46267e334b2d055813b","enunciado":"<p align=justify>O invent\u00e1rio f\u00edsico \u00e9 o instrumento de controle para a verifica\u00e7\u00e3o dos\r\nsaldos de estoques nos almoxarifados e dep\u00f3sitos, e dos\r\nequipamentos e materiais permanentes em uso no \u00f3rg\u00e3o ou entidade,\r\nque ir\u00e1 permitir, entre outras a\u00e7\u00f5es: a an\u00e1lise do desempenho das\r\natividades do encarregado do almoxarifado a partir dos resultados\r\nobtidos no levantamento f\u00edsico; o levantamento da situa\u00e7\u00e3o dos\r\nmateriais estocados no tocante ao saneamento dos estoques.<\/p>","resposta":615710,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":615710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":615711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas vigentes relativas ao invent\u00e1rio no governo federal, julgue os itens abaixo.","id":113410,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas vigentes relativas ao invent\u00e1rio no governo\r\nfederal, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4349,"slug":"contabilidade-geral-inventario-periodico"}],"slug":"contabilidade-geral\/135210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":3700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:30:53","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":129772,"hashId":"9e991cb4e2049785aff322a34890e179","enunciado":"<p align=justify>concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":596974,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":596973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":596974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, considerando as normas vigentes, s\u00e3o contas de rela\u00e7\u00f5es interfinanceiras os(as)","id":110350,"enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, considerando as normas\r\nvigentes, s\u00e3o contas de rela\u00e7\u00f5es interfinanceiras os(as)<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamentos","oab":false,"nome":"Financiamentos","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4374,"slug":"contabilidade-geral-financiamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/129772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as perdas na venda de valor residual.","provas":[{"id":3700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:30:43","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":129787,"hashId":"7c54c353b8859ae9397e944c49bea104","enunciado":"<p align=justify>as perdas na venda de valor residual.<\/p>","resposta":597017,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, as contas de despesas de provis\u00f5es operacionais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o registrar os encargos necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es operacionais, retificadoras do ativo, que constituam despesa efetiva da institui\u00e7\u00e3o no per\u00edodo. Essas contas incluem","id":110354,"enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, as contas de despesas de\r\nprovis\u00f5es operacionais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o registrar os encargos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es operacionais, retificadoras\r\ndo ativo, que constituam despesa efetiva da institui\u00e7\u00e3o no\r\nper\u00edodo. Essas contas incluem<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es do Ativo","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es do Ativo","pai":4377,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4378,"slug":"contabilidade-geral-provisoes-do-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/129787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"porque, mesmo intervindo no dom\u00ednio econ\u00f4mico, sua atua\u00e7\u00e3o n\u00e3o visa ao lucro.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317764,"hashId":"9debaf006736413b83e820f55219dc9b","enunciado":"<p align=justify>porque, mesmo intervindo no dom\u00ednio econ\u00f4mico, sua\r\natua\u00e7\u00e3o n\u00e3o visa ao lucro.<\/p>","resposta":4815363,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"13 - Em um caso de execu\u00e7\u00e3o fiscal promovida pelo Governo do Distrito Federal (GDF) contra a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT), os bens desta empresa seriam considerados impenhor\u00e1veis","id":409994,"enunciado":"<p align=justify>13 - Em um caso de \r\nexecu\u00e7\u00e3o fiscal promovida pelo Governo do\r\nDistrito Federal (GDF) contra a Empresa \r\nBrasileira de Correios\r\ne Tel\u00e9grafos (ECT), os bens desta empresa \r\nseriam considerados\r\nimpenhor\u00e1veis<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","pai":407897,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407894,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito privado","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito privado","pai":407897,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407896,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-privado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407897,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1317764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas entre os Estados, no contexto de uma sociedade jur\u00eddica internacional descentralizada, desenvolvem-se de forma horizontal e coordenada.","provas":[{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 11:01:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":226755,"hashId":"a6143e32b7b23808e285d2fdb9e5a72c","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas entre os Estados, no contexto de uma\r\nsociedade jur\u00eddica internacional descentralizada,\r\ndesenvolvem-se de forma horizontal e coordenada.<\/p>","resposta":900128,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":157477,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"}],"slug":"direito-internacional\/226755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa adequadamente a ora\u00e7\u00e3o abaixo: \"O m\u00e9dico assistiu_____ paciente___ quinze horas e _____ dezessete horas foi assistir _____ pe\u00e7a de teatro que sua es-posa queria\". ","provas":[{"id":739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":15846,"hashId":"288d875e782e8f701d26e9d59e6f9c05","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa  adequadamente a ora\u00e7\u00e3o abaixo:\r\n\"O m\u00e9dico assistiu_____ paciente___ quinze horas e _____ dezessete horas  foi assistir _____ pe\u00e7a de teatro que sua es-posa queria\".\r\n<\/p>","resposta":77777,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - \u00e0s &#8211; \u00e0s - a.","id":77775,"corpo":"<p align=justify>a - \u00e0s &#8211; \u00e0s - a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 &#8211; as - as - a.","id":77776,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 &#8211; as - as - a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a &#8211; \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","id":77777,"corpo":"<p align=justify>a &#8211; \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0 &#8211; \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","id":77778,"corpo":" \u00e0 &#8211; \u00e0s - \u00e0s - \u00e0.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/15846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma UAN hospitalar que se caracterize pelo sistema centralizado de distribui\u00e7\u00e3o, os alimentos s\u00e3o preparados na cozinha central e distribu\u00eddos nas copas das enfermarias.","provas":[{"id":1667,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"fub-2002-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":132533,"hashId":"0d6b8e621425651a8c1fc6880e4e225a","enunciado":"<p align=justify>Em uma UAN hospitalar que se caracterize pelo sistema\r\ncentralizado de distribui\u00e7\u00e3o, os alimentos s\u00e3o preparados na\r\ncozinha central e distribu\u00eddos nas copas das enfermarias.<\/p>","resposta":606154,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":606153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":606154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UANs), julgue os itens abaixo.","id":111835,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de unidades\r\nde alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UANs), julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"}],"slug":"nutricao\/132533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na setoriza\u00e7\u00e3o de uma UAN, as \u00e1reas de estocagem e distribui\u00e7\u00e3o devem corresponder, respectivamente, a 30 % e 20% da \u00e1rea total.","provas":[{"id":1667,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"fub-2002-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":132553,"hashId":"ebbda10160e3acdf58942aba4fa6bbb9","enunciado":"<p align=justify>Na setoriza\u00e7\u00e3o de uma UAN, as \u00e1reas de estocagem e\r\ndistribui\u00e7\u00e3o devem corresponder, respectivamente, a 30 % e\r\n20% da \u00e1rea total.<\/p>","resposta":606217,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":606216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":606217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento f\u00edsico-funcional de uma UAN envolve um conjunto de procedimentos que determinar\u00e3o o grau de qualidade e efici\u00eancia do servi\u00e7o a ser prestado. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":111848,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento f\u00edsico-funcional de uma UAN envolve um\r\nconjunto de procedimentos que determinar\u00e3o o grau de qualidade\r\ne efici\u00eancia do servi\u00e7o a ser prestado. A esse respeito, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"}],"slug":"nutricao\/132553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O piso salarial de uma determinada categoria deve ser proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho, sendo poss\u00edvel a redu\u00e7\u00e3o salarial com base no disposto em acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. ","provas":[{"id":3539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120002,"hashId":"05a636e5a20dcb9b2a49e18be21c58e5","enunciado":"<p align=justify>O piso salarial de uma determinada categoria deve ser\r\nproporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho,\r\nsendo poss\u00edvel a redu\u00e7\u00e3o salarial com base no disposto\r\nem acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.\r\n <\/p>","resposta":560099,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":560099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":560100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais no texto constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":104068,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos sociais no texto constitucional brasileiro,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/120002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica apreende medicamento cujo prazo de validade se expirou, pratica um ato administrativo com a qualidade da","provas":[{"id":3185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2002-vunesp-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":98446,"hashId":"25b167dbaeeaef019a26e6f728ab38e7","enunciado":"<p align=justify>Quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica apreende medicamento\r\ncujo prazo de validade se expirou, pratica um ato administrativo\r\ncom a qualidade da<\/p>","resposta":465021,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":465017,"corpo":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imperatividade.","id":465018,"corpo":"imperatividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exigibilidade.","id":465019,"corpo":"exigibilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excepcionalidade.","id":465020,"corpo":"excepcionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executoriedade.","id":465021,"corpo":"executoriedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/98446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 CORRETA a seguinte afirmativa sobre a LEI como fonte de Direito:","provas":[{"id":761,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":16449,"hashId":"5ae05dd8140907d3b8a11bcf8ec27472","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 CORRETA a seguinte afirmativa  sobre a LEI como fonte de Direito:<\/p>","resposta":80596,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" N\u00e3o prevalece contra o costume, dada a maior legitimidade desta \u00faltima fonte.","id":80593,"corpo":"<p align=justify> N\u00e3o prevalece contra o costume, dada a maior legitimidade desta \u00faltima fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Trata-se de fonte subsidi\u00e1ria do Direito.","id":80594,"corpo":"<p align=justify> Trata-se de fonte subsidi\u00e1ria do Direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Trata-se de fonte material do Direito.","id":80595,"corpo":"<p align=justify> Trata-se de fonte material do Direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Traduz o grau mais desenvolvido e aprimorado da forma\u00e7\u00e3o do Direito.","id":80596,"corpo":"<p align=justify> Traduz o grau mais desenvolvido e aprimorado da forma\u00e7\u00e3o do Direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/16449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico t\u00eam a mesma natureza das autarquias: desfrutam dos privil\u00e9gios do processo especial de execu\u00e7\u00e3o e possuem prazos dilatados em ju\u00edzo e imunidade tribut\u00e1ria relativas aos impostos sobre o patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os. ","provas":[{"id":3600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2002-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":124136,"hashId":"0a45b45e2d2d0e4e2ec1b9de8e334955","enunciado":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico t\u00eam a mesma natureza das\r\nautarquias: desfrutam dos privil\u00e9gios do processo especial de\r\nexecu\u00e7\u00e3o e possuem prazos dilatados em ju\u00edzo e imunidade\r\ntribut\u00e1ria relativas aos impostos sobre o patrim\u00f4nio, renda ou\r\nservi\u00e7os.\r\n <\/p>","resposta":575776,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":575776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":575777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0s pessoas jur\u00eddicas.","id":106804,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0s pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":407899,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407902,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-das-fundacoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/124136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento de regras competitivas mediante a elimina\u00e7\u00e3o das fontes de monop\u00f3lio desloca a curva de possibilidades de produ\u00e7\u00e3o para cima e para a direita.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 16:03:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212833,"hashId":"53899f9cbd4ed6ed265cd27a2ec96262","enunciado":"<p align=justify>O estabelecimento de regras competitivas mediante a elimina\u00e7\u00e3o\r\ndas fontes de monop\u00f3lio desloca a curva de possibilidades de\r\nprodu\u00e7\u00e3o para cima e para a direita.<\/p>","resposta":869701,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":153979,"enunciado":"<p align=justify>Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"},{"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"}],"slug":"economia-e-financas\/212833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Plano Cruzado, o descompasso entre oferta e demanda, gerado pela fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os m\u00e1ximos para as mercadorias, criou escassez de produtos e incentivou a cria\u00e7\u00e3o dos chamados mercados negros.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:05:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212834,"hashId":"5c89e80220e676ac93d633c7b9ac7609","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Plano Cruzado, o descompasso entre oferta e\r\ndemanda, gerado pela fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os m\u00e1ximos para as\r\nmercadorias, criou escassez de produtos e incentivou a cria\u00e7\u00e3o\r\ndos chamados mercados negros.<\/p>","resposta":869702,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":153979,"enunciado":"<p align=justify>Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Plano Cruzado","oab":false,"nome":"Plano Cruzado","pai":413228,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413230,"slug":"economia-e-financas-plano-cruzado"}],"slug":"economia-e-financas\/212834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A iniciativa das Leis Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do:","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 16:15:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154569,"hashId":"ce206ff046bec082c3b1803413a3baa7","enunciado":"<p align=justify>A iniciativa das Leis Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do:<\/p>","resposta":682529,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio","id":682528,"corpo":"<p align=justify>Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executivo","id":682529,"corpo":"<p align=justify>Executivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Senado Federal","id":682530,"corpo":"<p align=justify>Senado Federal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da C\u00e2mara dos Deputados","id":682531,"corpo":"<p align=justify>da C\u00e2mara dos Deputados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/154569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em decorr\u00eancia de uma crise de confian\u00e7a no sistema banc\u00e1rio, a raz\u00e3o moeda manual\/dep\u00f3sito aumentar, ent\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o da oferta monet\u00e1ria poder\u00e1 contribuir para elevar as taxas de juros.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:56:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345543,"hashId":"bbd86f185a94d5fd913b8e7915c3aef9","enunciado":"Se, em decorr\u00eancia de uma crise de confian\u00e7a no sistema\r\nbanc\u00e1rio, a raz\u00e3o moeda manual\/dep\u00f3sito aumentar, ent\u00e3o a\r\nredu\u00e7\u00e3o da oferta monet\u00e1ria poder\u00e1 contribuir para elevar as\r\ntaxas de juros.","resposta":1228355,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1228355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1228356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico e o surgimento de blocos econ\u00f4micos tornam importante o entendimento dos fen\u00f4menos monet\u00e1rios e das institui\u00e7\u00f5es que regem as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre pa\u00edses. No tocante a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":203574,"enunciado":"A globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico e o surgimento de blocos\r\necon\u00f4micos tornam importante o entendimento dos fen\u00f4menos\r\nmonet\u00e1rios e das institui\u00e7\u00f5es que regem as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas\r\nentre pa\u00edses. No tocante a esse assunto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412996,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"},{"nome_clean":"PME, PMC, PMPP","oab":false,"nome":"PME, PMC, PMPP","pai":403937,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412999,"slug":"economia-e-financas-pme-pmc-pmpp"}],"slug":"economia-e-financas\/345543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em mercados competitivos, as firmas que maximizam seus lucros fixam seus pre\u00e7os ao n\u00edvel do custo marginal, garantindo, assim, que os recursos da sociedade estejam sendo alocados de forma eficiente.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 16:58:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345524,"hashId":"51ac55ddccd3534736829c13ee2f18a6","enunciado":"Em mercados competitivos, as firmas que maximizam seus\r\nlucros fixam seus pre\u00e7os ao n\u00edvel do custo marginal,\r\ngarantindo, assim, que os recursos da sociedade estejam\r\nsendo alocados de forma eficiente.","resposta":1228319,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1228319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1228320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um s\u00f3lido fundamento para a an\u00e1lise dos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":203570,"enunciado":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual\r\ndos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um s\u00f3lido\r\nfundamento para a an\u00e1lise dos agregados econ\u00f4micos. A esse\r\nrespeito, julgue os itens que se seguem.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412834,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-de-lucros"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412881,"slug":"economia-e-financas-eficiencia-economica"}],"slug":"economia-e-financas\/345524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da equival\u00eancia ricardiana, a recente indexa\u00e7\u00e3o das faixas de renda relativas ao imposto de renda para as pessoas f\u00edsicas (IRPF), no Brasil, aumenta a renda dispon\u00edvel e, conseq\u00fcentemente, eleva os n\u00edveis de consumo da economia.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:56:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345533,"hashId":"5b5e5e77af03abbbf618a96333866127","enunciado":"De acordo com a teoria da equival\u00eancia ricardiana, a recente\r\nindexa\u00e7\u00e3o das faixas de renda relativas ao imposto de renda\r\npara as pessoas f\u00edsicas (IRPF), no Brasil, aumenta a renda\r\ndispon\u00edvel e, conseq\u00fcentemente, eleva os n\u00edveis de consumo\r\nda economia.","resposta":1228336,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1228335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1228336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A macroeconomia analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Acerca desse assunto, julgue os itens abaixo.","id":203572,"enunciado":"A macroeconomia analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nabaixo.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"A Equival\u00eancia Ricardiana","oab":false,"nome":"A Equival\u00eancia Ricardiana","pai":413175,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413183,"slug":"economia-e-financas-a-equivalencia-ricardiana"}],"slug":"economia-e-financas\/345533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Controlador de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":43}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em processos inflacion\u00e1rios crescentes e elevados, a medi\u00e7\u00e3o pelo conceito operacional torna-se pouco eficiente para avaliar o desempenho do setor p\u00fablico, em decorr\u00eancia das distor\u00e7\u00f5es que produz. Nesse contexto, o uso do conceito nominal \u00e9 mais apropriado.","provas":[{"id":3561,"cargo":{"descricao":"Agente Controlador de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":43},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-agente-controlador-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Agente Controlador de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 17:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":121506,"hashId":"56b8a63253a9a598dad69f1c1e5b9d09","enunciado":"<p align=justify>Em processos inflacion\u00e1rios crescentes e elevados, a medi\u00e7\u00e3o\r\npelo conceito operacional torna-se pouco eficiente para avaliar\r\no desempenho do setor p\u00fablico, em decorr\u00eancia das distor\u00e7\u00f5es\r\nque produz. Nesse contexto, o uso do conceito nominal \u00e9 mais\r\napropriado.<\/p>","resposta":565834,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":565833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":565834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os resultados do setor p\u00fablico podem ser apresentados segundo tr\u00eas conceitos: nominal, operacional e prim\u00e1rio. Julgue os itens que seguem, referentes ao conte\u00fado desses tr\u00eas conceitos e \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o atualmente no Brasil.","id":105109,"enunciado":"<p align=justify>Os resultados do setor p\u00fablico podem ser apresentados segundo tr\u00eas\r\nconceitos: nominal, operacional e prim\u00e1rio. Julgue os itens que\r\nseguem, referentes ao conte\u00fado desses tr\u00eas conceitos e \u00e0 sua\r\naplica\u00e7\u00e3o atualmente no Brasil.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":"economia-e-financas\/121506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo dos anos cinquenta, sessenta e setenta, o Brasil adotou uma estrat\u00e9gia de crescimento econ\u00f4mico denominada: ","provas":[{"id":3481,"cargo":{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-qualquer-area-de-formacao-com-frances","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":116885,"hashId":"f52ce8478fc1e483a1d1959f24e5f566","enunciado":"Ao longo dos anos cinquenta, sessenta e setenta, o Brasil adotou uma estrat\u00e9gia de crescimento econ\u00f4mico denominada: ","resposta":546663,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es; ","id":546662,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es; ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es;","id":546663,"corpo":"substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liberalismo econ\u00f4mico;","id":546664,"corpo":"liberalismo econ\u00f4mico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crescimento sem infla\u00e7\u00e3o;","id":546665,"corpo":"crescimento sem infla\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento com distribui\u00e7\u00e3o de renda.","id":546666,"corpo":"crescimento com distribui\u00e7\u00e3o de renda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 058"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o por Pre\u00e7o Teto (Price-cap)","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o por Pre\u00e7o Teto (Price-cap)","pai":413238,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404151,"slug":"economia-e-financas-regulacao-por-preco-teto-price-cap"}],"slug":"economia-e-financas\/116885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a, em 1999, do regime cambial vigente na economia brasileira desde o Plano Real foi fun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores, entre os quais N\u00c3O se encontra:","provas":[{"id":3391,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":111157,"hashId":"a2261a8767c80f93808a15c9388d38f8","enunciado":"A mudan\u00e7a, em 1999, do regime cambial vigente na economia brasileira desde o Plano Real foi fun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores, entre os quais N\u00c3O se encontra:","resposta":526093,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crise asi\u00e1tica de 1998;","id":526090,"corpo":"a crise asi\u00e1tica de 1998;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crise russa; ","id":526091,"corpo":"a crise russa; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perda de divisas;","id":526092,"corpo":"a perda de divisas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o super\u00e1vit comercial;","id":526093,"corpo":"o super\u00e1vit comercial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fuga de capitais.","id":526094,"corpo":"a fuga de capitais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 044"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"O Plano Real","oab":false,"nome":"O Plano Real","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404162,"slug":"economia-e-financas-o-plano-real"},{"nome_clean":"Economia P\u00f3s Estabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Economia P\u00f3s Estabiliza\u00e7\u00e3o","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426873,"slug":"economia-e-financas-economia-pos-estabilizacao"}],"slug":"economia-e-financas\/111157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o foi:","provas":[{"id":3391,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:03:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":111103,"hashId":"93554dadd4affde271259137194f60d7","enunciado":" O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o do  Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o foi:","resposta":525923,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" (A)\tCaixa Econ\u00f4mica Federal; ","id":525920,"corpo":"\r\n(A)\tCaixa Econ\u00f4mica Federal;\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\tBanco do Brasil;","id":525921,"corpo":"(B)\tBanco do Brasil;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tBanco Central;","id":525922,"corpo":"(C)\tBanco Central;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tBanco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social;","id":525923,"corpo":"(D)\tBanco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tMinist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":525924,"corpo":"(E)\tMinist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 037"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Governo Collor","oab":false,"nome":"Governo Collor","pai":404161,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413229,"slug":"economia-e-financas-governo-collor"}],"slug":"economia-e-financas\/111103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o efeito riqueza de Pigou, a curva de demanda agregada \u00e9 negativamente inclinada, pois uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de pre\u00e7os aumenta a oferta monet\u00e1ria e os juros de mercado, incentivando, assim, o consumo de bens e servi\u00e7os.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:05:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212835,"hashId":"56f66f7a5a0d0af282163dfd82355f4c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o efeito riqueza de Pigou, a curva de demanda\r\nagregada \u00e9 negativamente inclinada, pois uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel\r\nde pre\u00e7os aumenta a oferta monet\u00e1ria e os juros de mercado,\r\nincentivando, assim, o consumo de bens e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":869705,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":153979,"enunciado":"<p align=justify>Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"},{"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"},{"nome_clean":"Deslocamento da Curva","oab":false,"nome":"Deslocamento da Curva","pai":413107,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413117,"slug":"economia-e-financas-deslocamento-da-curva"}],"slug":"economia-e-financas\/212835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito Oliveira-Tanzi afirma que a infla\u00e7\u00e3o tende a corroer o valor da arrecada\u00e7\u00e3o fiscal do governo em raz\u00e3o da defasagem entre o fato gerador e o recolhimento de impostos.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:06:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212837,"hashId":"9bf41f77459f8eae970840074a95b56f","enunciado":"<p align=justify>O efeito Oliveira-Tanzi afirma que a infla\u00e7\u00e3o tende a corroer o\r\nvalor da arrecada\u00e7\u00e3o fiscal do governo em raz\u00e3o da defasagem\r\nentre o fato gerador e o recolhimento de impostos.<\/p>","resposta":869708,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":153979,"enunciado":"<p align=justify>Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica e das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":"economia-e-financas\/212837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para restringir o total dos meios de pagamentos de uma economia, as Autoridades Monet\u00e1rias utilizam a seguinte opera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154477,"hashId":"ffa794e190a4ca2a0adcaa7a17b4c508","enunciado":"<p align=justify>Para restringir o total dos meios de pagamentos de uma economia, as Autoridades Monet\u00e1rias utilizam a seguinte opera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":682110,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar o teto de redesconto","id":682109,"corpo":"<p align=justify>aumentar o teto de redesconto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vender t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica ","id":682110,"corpo":"<p align=justify>vender t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir a taxa de redesconto","id":682111,"corpo":"<p align=justify>reduzir a taxa de redesconto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vender im\u00f3veis","id":682112,"corpo":"<p align=justify>vender im\u00f3veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria Keynesiana","oab":false,"nome":"Teoria Keynesiana","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403944,"slug":"economia-e-financas-teoria-keynesiana"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es em Mercado Aberto (Open Market)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es em Mercado Aberto (Open Market)","pai":413010,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413013,"slug":"economia-e-financas-operacoes-em-mercado-aberto-open-market"}],"slug":"economia-e-financas\/154477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o que caracteriza oferta de divisas menor que a demanda \u00e9:","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154475,"hashId":"5f566e388df0847c3a8106178acdddd1","enunciado":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o que caracteriza oferta de divisas menor que a demanda \u00e9:<\/p>","resposta":682098,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00f5es maiores que as importa\u00e7\u00f5es","id":682096,"corpo":"<p align=justify>exporta\u00e7\u00f5es maiores que as importa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entradas de capitais maiores que as sa\u00eddas de capitais","id":682097,"corpo":"<p align=justify>entradas de capitais maiores que as sa\u00eddas de capitais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas de servi\u00e7os maiores que as receitas de servi\u00e7os ","id":682098,"corpo":"<p align=justify>despesas de servi\u00e7os maiores que as receitas de servi\u00e7os  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rendas recebidas do exterior maiores que as rendas enviadas ao exterior","id":682099,"corpo":"<p align=justify>rendas recebidas do exterior maiores que as rendas enviadas ao exterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/154475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma medida fiscal recessiva \u00e9:","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:07:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154482,"hashId":"2ddc6b567427a899b8ad14f6959904f7","enunciado":"<p align=justify>Uma medida fiscal recessiva \u00e9:<\/p>","resposta":682125,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das despesas do Governo, sem altera\u00e7\u00e3o dos meios de pagamentos ","id":682125,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o das despesas do Governo, sem altera\u00e7\u00e3o dos meios de pagamentos  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das despesas do Governo, com aumento dos meios de pagamentos","id":682126,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o das despesas do Governo, com aumento dos meios de pagamentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da carga tribut\u00e1ria, com aumento dos meios de pagamento","id":682127,"corpo":"<p align=justify>aumento da carga tribut\u00e1ria, com aumento dos meios de pagamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, sem altera\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento","id":682128,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, sem altera\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/154482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa economia que apresenta os dados a seguir especificados, a Renda Pessoal Dispon\u00edvel, num determinado per\u00edodo de tempo, em unidades monet\u00e1rias, \u00e9: ","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:08:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154547,"hashId":"dedab9190c7aeef62d9abaeba14abdd0","enunciado":"<P align=justify>Numa economia que apresenta os dados a seguir especificados, a Renda Pessoal Dispon\u00edvel, num determinado per\u00edodo de tempo, em unidades monet\u00e1rias, \u00e9:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4013\/ScreenHunter_19.gif><\/P>","resposta":682438,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 7.160,00 ","id":682437,"corpo":"<p align=justify>$ 7.160,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 6.240,00 ","id":682438,"corpo":"<p align=justify>$ 6.240,00  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 6.060,00","id":682439,"corpo":"<p align=justify>$ 6.060,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 4.320,00","id":682440,"corpo":"<p align=justify>$ 4.320,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412920,"slug":"economia-e-financas-investimento"},{"nome_clean":"Renda","oab":false,"nome":"Renda","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412934,"slug":"economia-e-financas-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/154547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de mercado que se identifica por grande n\u00famero de produtores e poucos compradores \u00e9 denominada:","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 16:07:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154496,"hashId":"acf1b4df8da3d925ae59d91032f545a8","enunciado":"<p align=justify>A estrutura de mercado que se identifica por grande n\u00famero de produtores e poucos compradores \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":682192,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monops\u00f4nio","id":682191,"corpo":"<p align=justify>monops\u00f4nio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oligops\u00f4nio ","id":682192,"corpo":"<p align=justify>oligops\u00f4nio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monop\u00f3lio","id":682193,"corpo":"<p align=justify>monop\u00f3lio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oligop\u00f3lio","id":682194,"corpo":"<p align=justify>oligop\u00f3lio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o13 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/154496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa economia, num determinado per\u00edodo de tempo, uma empresa em mercado de concorr\u00eancia perfeita produz o bem X. Sabendo-se que a fun\u00e7\u00e3o do Custo Marginal \u00e9 2 x \u00b2 - 8 x + 6 e o pre\u00e7o unit\u00e1rio \u00e9 $ 30, para maximizar o lucro da empresa o bem deve ser produzido na seguinte quantidade: ","provas":[{"id":4013,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-controlador-conhecimentos-especializados-2","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Controlador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154517,"hashId":"db5cc252553c7c34c270d81fc74e86ee","enunciado":"<p align=justify>Numa economia, num determinado per\u00edodo de tempo, uma empresa em mercado de concorr\u00eancia perfeita produz o bem X. Sabendo-se que a fun\u00e7\u00e3o do Custo Marginal \u00e9   2 x \u00b2 - 8 x +  6 e o pre\u00e7o unit\u00e1rio \u00e9 $ 30, para maximizar o lucro da empresa o bem deve ser produzido na seguinte quantidade: <\/p>","resposta":682276,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":682273,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":682274,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":682275,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":682276,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/154517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pol\u00edtica adequada de regula\u00e7\u00e3o deve ter objetivos claros quantific\u00e1veis, tendo presente que regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas fixar pre\u00e7o","provas":[{"id":3741,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:54:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":133577,"hashId":"7865870136c3bb546c4ab9cf46368d9a","enunciado":"<p align=justify>Uma pol\u00edtica adequada de regula\u00e7\u00e3o deve ter objetivos claros quantific\u00e1veis, tendo presente que regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas fixar pre\u00e7o<\/p>","resposta":609585,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":609585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":609586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito da regula\u00e7\u00e3o de mercados","id":112374,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3741\/28.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito da regula\u00e7\u00e3o de mercados<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Objetivos da Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Objetivos da Pol\u00edtica Fiscal","pai":413008,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403943,"slug":"economia-e-financas-objetivos-da-politica-fiscal"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/133577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os princ\u00edpios te\u00f3ricos de tributa\u00e7\u00e3o, indique a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3743,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-fiscal-de-tributos-estaduais-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:51:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":134049,"hashId":"0b7b8330e5f0029a4b461a54b09598ae","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os princ\u00edpios te\u00f3ricos de tributa\u00e7\u00e3o,\r\nindique a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":611384,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da eq\u00fcidade, os tributos s\u00e3o utilizados na corre\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancias observadas no setor privado.","id":611382,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da eq\u00fcidade, os tributos s\u00e3o\r\nutilizados na corre\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancias observadas\r\nno setor privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o princ\u00edpio do benef\u00edcio, inexistem problemas de implementa\u00e7\u00e3o de impostos ou taxas.","id":611383,"corpo":"<p align=justify>Segundo o princ\u00edpio do benef\u00edcio, inexistem\r\nproblemas de implementa\u00e7\u00e3o de impostos ou\r\ntaxas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto de renda \u00e9 um t\u00edpico exemplo de aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da capacidade de pagamento.","id":611384,"corpo":"<p align=justify>O imposto de renda \u00e9 um t\u00edpico exemplo de\r\naplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da capacidade de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tributos s\u00e3o constitu\u00eddos por impostos e taxas.","id":611385,"corpo":"<p align=justify>Os tributos s\u00e3o constitu\u00eddos por impostos e\r\ntaxas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da neutralidade, um tributo deve ser equ\u00e2nime, no sentido de distribuir seu \u00f4nus de maneira justa entre os indiv\u00edduos.","id":611386,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da neutralidade, um tributo\r\ndeve ser equ\u00e2nime, no sentido de distribuir\r\nseu \u00f4nus de maneira justa entre os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/134049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o do el\u00e1stico, tanto do lado da demanda quanto da oferta, \u00e9 a conclus\u00e3o recorrente de toda a an\u00e1lise da incid\u00eancia e transfer\u00eancia, do ponto de vista estrito da arrecada\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3741,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:52:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":133560,"hashId":"0425b54599540263b7b90405a5e3e162","enunciado":"<p align=justify>A tributa\u00e7\u00e3o do el\u00e1stico, tanto do lado da demanda quanto da oferta, \u00e9 a conclus\u00e3o recorrente de toda a an\u00e1lise da incid\u00eancia e transfer\u00eancia, do ponto de vista estrito da arrecada\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":609518,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":609517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":609518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tributos influenciam a distribui\u00e7\u00e3o de renda e de riqueza dentro de uma sociedade ao afetarem os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e consumo. Acerca desse tema, julgue os itens abaixo. ","id":112367,"enunciado":"<p align=justify>Os tributos influenciam a distribui\u00e7\u00e3o de renda e de riqueza dentro de uma sociedade ao afetarem os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e consumo. Acerca desse tema, julgue os itens abaixo. <\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/133560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma curva de demanda linear dada pela equa\u00e7\u00e3o Q = a &#8211; b.P, onde Q representa a quantidade demandada, P o pre\u00e7o do bem e a e b constantes positivas. Representando o valor absoluto da elasticidade pre\u00e7o da demanda pelo s\u00edmbolo , \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3743,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-fiscal-de-tributos-estaduais-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:51:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":133978,"hashId":"e817d9dc9a886f13a8da3e6f8abe36ae","enunciado":"<P align=justify>Considere uma curva de demanda linear dada pela equa\u00e7\u00e3o Q = a &#8211; b.P, onde Q representa a quantidade demandada, P o pre\u00e7o do bem e a e b constantes positivas. Representando o valor absoluto da elasticidade pre\u00e7o da demanda pelo s\u00edmbolo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3743\/171.JPG>, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":611117,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#949; ser\u00e1 igual a 1 no ponto em que Q = a\/2 e P = a\/2b.","id":611117,"corpo":"<p align=justify>&#949; ser\u00e1 igual a 1 no ponto em que Q = a\/2 e\r\nP = a\/2b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#949; ser\u00e1 constante ao longo de toda a curva de demanda.","id":611118,"corpo":"<p align=justify>&#949; ser\u00e1 constante ao longo de toda a curva de\r\ndemanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#949; ser\u00e1 estritamente positivo ao longo de toda a curva, exceto no ponto em que p = 0.","id":611119,"corpo":"<p align=justify>&#949; ser\u00e1 estritamente positivo ao longo de toda\r\na curva, exceto no ponto em que p = 0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#949; ser\u00e1 igual a 1 no ponto em que Q = a\/2 e P = a\/2 e maior do que 1 em todos os outros pontos.","id":611120,"corpo":"<p align=justify>&#949; ser\u00e1 igual a 1 no ponto em que Q = a\/2 e\r\nP = a\/2 e maior do que 1 em todos os outros\r\npontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#949; ser\u00e1 igual a zero no ponto em que P \u00e9 nulo.","id":611121,"corpo":"<p align=justify>&#949; ser\u00e1 igual a zero no ponto em que P \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/133978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo","id":4605}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u00e9poca do milagre econ\u00f4mico (1968 &#8211; 1973) considere as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Foi um per\u00edodo marcado por elevadas taxas de crescimento econ\u00f4mico sendo que os setores de bens de consumo dur\u00e1veis e da constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e3o entre os mais importantes em termos de crescimento econ\u00f4mico do per\u00edodo. II. Foi marcado pela redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empresas estatais, iniciando-se ali o processo de privatiza\u00e7\u00e3o. III. Houve expans\u00e3o do cr\u00e9dito dom\u00e9stico destinado ao consumidor al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o do endividamento externo do pa\u00eds. Considerando tais afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correto dizer que:","provas":[{"id":3647,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo","id":4605},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2002-esaf-analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo-prova-i-e-ii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 17:27:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":127222,"hashId":"12c17865fcb3356cde9fd725eda82c3e","enunciado":"<P align=justify>Sobre a \u00e9poca do milagre econ\u00f4mico (1968 &#8211; 1973) considere as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Foi um per\u00edodo marcado por elevadas taxas de crescimento econ\u00f4mico sendo que os setores de bens de consumo dur\u00e1veis e da constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e3o entre os mais importantes em termos de crescimento econ\u00f4mico do per\u00edodo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Foi marcado pela redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empresas estatais, iniciando-se ali o processo de privatiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Houve expans\u00e3o do cr\u00e9dito dom\u00e9stico destinado ao consumidor al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o do endividamento externo do pa\u00eds.<\/P>\r\n<P align=justify> Considerando tais afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correto dizer que:<\/P>","resposta":587998,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas","id":587998,"corpo":"<p align=justify>apenas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas","id":587999,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas","id":588000,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta","id":588001,"corpo":"<p align=justify>apenas I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas","id":588002,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","oab":false,"nome":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404154,"slug":"economia-e-financas-jk-o-estado-desenvolvimentista-1956-1960"}],"slug":"economia-e-financas\/127222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de direitos humanos estabelece que estes direitos s\u00e3o","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"},{"id":2619,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ap-ap-2002-fcc-policial-civil-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":68648,"hashId":"b25689ec5ca3db55afe08b0cb8467961","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de direitos humanos\r\nestabelece que estes direitos s\u00e3o<\/p>","resposta":324001,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espec\u00edficos de cada cultura, sendo vedada a prote\u00e7\u00e3o internacional, por ofensa \u00e0 soberania nacional.","id":323999,"corpo":"<p align=justify>espec\u00edficos de cada cultura, sendo vedada a\r\nprote\u00e7\u00e3o internacional, por ofensa \u00e0 soberania\r\nnacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espec\u00edficos de cada cultura, sendo vedada a prote\u00e7\u00e3o internacional, por ofensa \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.","id":324000,"corpo":"<p align=justify>espec\u00edficos de cada cultura, sendo vedada a\r\nprote\u00e7\u00e3o internacional, por ofensa \u00e0\r\nautodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universais, sendo introduzido o sistema de prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, orientado pela primazia da pessoa humana.","id":324001,"corpo":"<p align=justify>universais, sendo introduzido o sistema de prote\u00e7\u00e3o\r\ninternacional dos direitos humanos, orientado pela\r\nprimazia da pessoa humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espec\u00edficos de cada cultura, sendo vedada a prote\u00e7\u00e3o internacional, por ofensa a n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o.","id":324002,"corpo":"<p align=justify>espec\u00edficos de cada cultura, sendo vedada a\r\nprote\u00e7\u00e3o internacional, por ofensa a n\u00e3o\r\ninterven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universais, sendo introduzido o sistema de prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, orientado pela primazia dos interesses do Estado.","id":324003,"corpo":"<p align=justify>universais, sendo introduzido o sistema de prote\u00e7\u00e3o\r\ninternacional dos direitos humanos, orientado pela\r\nprimazia dos interesses do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/68648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o curso do processo disciplinar, Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado a pedido, mas n\u00e3o se lhe pode negar a aposentadoria volunt\u00e1ria, se j\u00e1 foram implementados os requisitos para tanto; neste \u00faltimo caso, mesmo aposentado, Jo\u00e3o continua a responder ao processo administrativo.","provas":[{"id":3600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2002-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":124150,"hashId":"7c240720e1c541d81b7c65d245c0944a","enunciado":"<p align=justify>Durante o curso do processo disciplinar, Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nexonerado a pedido, mas n\u00e3o se lhe pode negar a aposentadoria\r\nvolunt\u00e1ria, se j\u00e1 foram implementados os requisitos para tanto;\r\nneste \u00faltimo caso, mesmo aposentado, Jo\u00e3o continua a responder\r\nao processo administrativo.<\/p>","resposta":575826,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":575825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":575826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor de tribunal federal, diante da insist\u00eancia de um advogado em obter um alvar\u00e1 em prazo ex\u00edguo, acabou por desferir-lhe um golpe, causando-lhe les\u00f5es f\u00edsicas. \u00c0 luz dos direitos do cidad\u00e3o e dos deveres e responsabilidades do Estado e do servidor, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima.","id":106810,"enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o, servidor de tribunal federal, diante da insist\u00eancia de um advogado em obter um alvar\u00e1 em prazo ex\u00edguo, acabou por desferir-lhe um golpe, causando-lhe les\u00f5es f\u00edsicas. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c0 luz dos direitos do cidad\u00e3o e dos deveres e responsabilidades do Estado e do servidor, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima.<\/P>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"}],"slug":"direito-administrativo\/124150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"coopera\u00e7\u00e3o, pois a a\u00e7\u00e3o envolve recursos externos no \u00e2mbito de projeto espec\u00edfico de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216357,"hashId":"64f77469374a84edbf743cf208208df9","enunciado":"<p align=justify>coopera\u00e7\u00e3o, pois a a\u00e7\u00e3o envolve recursos externos no \u00e2mbito de\r\nprojeto espec\u00edfico de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":877184,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":877185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pequeno munic\u00edpio implementou, com a colabora\u00e7\u00e3o de ONGs locais, a\u00e7\u00f5es suplementares na \u00e1rea do ensino m\u00e9dio com recursos de um programa federal financiado por um organismo multilateral de cr\u00e9dito. A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o passou a interagir ativamente com o \u00f3rg\u00e3o regional de uma entidade vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o do programa em quest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 correto afirmar que se trata de","id":154832,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um pequeno munic\u00edpio implementou, com a colabora\u00e7\u00e3o de\r\nONGs locais, a\u00e7\u00f5es suplementares na \u00e1rea do ensino m\u00e9dio com\r\nrecursos de um programa federal financiado por um organismo\r\nmultilateral de cr\u00e9dito. A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o passou\r\na interagir ativamente com o \u00f3rg\u00e3o regional de uma entidade\r\nvinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela\r\nimplementa\u00e7\u00e3o do programa em quest\u00e3o.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 correto afirmar que\r\nse trata de<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/216357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"se o crime cometido por Firmino contou com a co-autoria de M\u00e1rio, e o acusador renunciou, expressamente, ao seu direito de formalizar a acusa\u00e7\u00e3o contra M\u00e1rio, essa ren\u00fancia abranger\u00e1 Firmino e a pe\u00e7a de acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 ser recebida.","provas":[{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":219368,"hashId":"863c021f72f90c1236778e068ff2761f","enunciado":"<p align=justify>se o crime cometido por Firmino contou com a co-autoria de\r\nM\u00e1rio, e o acusador renunciou, expressamente, ao seu direito de\r\nformalizar a acusa\u00e7\u00e3o contra M\u00e1rio, essa ren\u00fancia abranger\u00e1\r\nFirmino e a pe\u00e7a de acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 ser recebida.<\/p>","resposta":884328,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":884328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":884329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Firmino foi acusado, em ju\u00edzo, pelo cometimento de um crime sujeito, exclusivamente, a a\u00e7\u00e3o penal privada. Nesse caso,","id":155772,"enunciado":"<p align=justify>Firmino foi acusado, em ju\u00edzo, pelo cometimento de um crime\r\nsujeito, exclusivamente, a a\u00e7\u00e3o penal privada. Nesse caso,<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia ao Direito de Queixa","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia ao Direito de Queixa","pai":414176,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414179,"slug":"direito-processual-penal-renuncia-ao-direito-de-queixa"}],"slug":"direito-processual-penal\/219368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O piso salarial de uma determinada categoria deve ser proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho, sendo poss\u00edvel a redu\u00e7\u00e3o salarial com base no disposto em acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. ","provas":[{"id":3494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":117462,"hashId":"1079287d5e15252dd6a979579e094ac7","enunciado":"<p align=justify>O piso salarial de uma determinada categoria deve ser\r\nproporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho, sendo\r\nposs\u00edvel a redu\u00e7\u00e3o salarial com base no disposto em acordo\r\nou conven\u00e7\u00e3o coletiva.\r\n<\/p>","resposta":548934,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":548934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":548935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais no texto constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":102084,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos sociais no texto constitucional brasileiro,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/117462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que resultante de amplo processo de negocia\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios atores sociais interessados, como no caso da recente lei que definiu o pagamento das perdas do FGTS, a norma jur\u00eddica correspondente pode ser qualificada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua origem, como aut\u00f4noma.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218132,"hashId":"ae64c6193761d23221ec63436a7fe453","enunciado":"<p align=justify>Desde que resultante de amplo processo de negocia\u00e7\u00e3o entre os\r\nv\u00e1rios atores sociais interessados, como no caso da recente lei\r\nque definiu o pagamento das perdas do FGTS, a norma jur\u00eddica\r\ncorrespondente pode ser qualificada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua origem,\r\ncomo aut\u00f4noma.<\/p>","resposta":881175,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fontes do direito do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":155302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das fontes do direito do trabalho, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/218132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As press\u00f5es realizadas pelos empregados, com vistas \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es sociais, constituem fontes materiais do direito do trabalho.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218135,"hashId":"48a4657e0cdda24fae444e5aa48c4c2b","enunciado":"<p align=justify>As press\u00f5es realizadas pelos empregados, com vistas \u00e0 melhoria\r\ndas condi\u00e7\u00f5es sociais, constituem fontes materiais do direito do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":881180,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fontes do direito do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":155302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das fontes do direito do trabalho, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Fontes do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Fontes do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406749,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-fontes-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/218135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante da import\u00e2ncia dos sal\u00e1rios para a subsist\u00eancia dos trabalhadores e de seus dependentes, em nenhuma hip\u00f3tese a redu\u00e7\u00e3o salarial \u00e9 admitida pela ordem jur\u00eddica, havendo comina\u00e7\u00e3o expressa de nulidade absoluta para qualquer a\u00e7\u00e3o empresarial nesse sentido.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218148,"hashId":"54a8382e6d9296bbcaa5f6fa657cf35c","enunciado":"<p align=justify>Diante da import\u00e2ncia dos sal\u00e1rios para a subsist\u00eancia dos\r\ntrabalhadores e de seus dependentes, em nenhuma hip\u00f3tese a\r\nredu\u00e7\u00e3o salarial \u00e9 admitida pela ordem jur\u00eddica, havendo\r\ncomina\u00e7\u00e3o expressa de nulidade absoluta para qualquer a\u00e7\u00e3o\r\nempresarial nesse sentido.<\/p>","resposta":881207,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema legal de prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":155305,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema legal de prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/218148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento de comiss\u00f5es sobre transa\u00e7\u00f5es realizadas com a intermedia\u00e7\u00e3o do empregado &#8212; que sempre deve ser feito na mesma periodicidade prevista para o pagamento dos sal\u00e1rios &#8212; independe da eventual inadimpl\u00eancia dos clientes da empregadora, uma vez que os riscos do empreendimento n\u00e3o podem a ele ser transferidos.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218150,"hashId":"e2ce183cce31571b440be20889c7f68c","enunciado":"<p align=justify>O pagamento de comiss\u00f5es sobre transa\u00e7\u00f5es realizadas com a\r\nintermedia\u00e7\u00e3o do empregado &#8212; que sempre deve ser feito na\r\nmesma periodicidade prevista para o pagamento dos sal\u00e1rios &#8212;\r\nindepende da eventual inadimpl\u00eancia dos clientes da\r\nempregadora, uma vez que os riscos do empreendimento n\u00e3o\r\npodem a ele ser transferidos.<\/p>","resposta":881211,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema legal de prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":155305,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema legal de prote\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/218150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre o regime dos portos e a navega\u00e7\u00e3o lacustre, fluvial, mar\u00edtima, a\u00e9rea e aeroespacial.","provas":[{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227569,"hashId":"b96e4c8f3c3056980bf5189bb09b0766","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre o regime dos\r\nportos e a navega\u00e7\u00e3o lacustre, fluvial, mar\u00edtima, a\u00e9rea e\r\naeroespacial.<\/p>","resposta":901756,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":901757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Carta Magna de 1988 caracteriza-se por, entre outros aspectos, descentralizar as compet\u00eancias administrativas, restabelecendo e aprofundando espa\u00e7os de autonomia retirada durante o regime militar. Considerando os dispositivos dessa Carta referentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157645,"enunciado":"<p align=justify>A Carta Magna de 1988 caracteriza-se por, entre outros\r\naspectos, descentralizar as compet\u00eancias administrativas,\r\nrestabelecendo e aprofundando espa\u00e7os de autonomia retirada\r\ndurante o regime militar. Considerando os dispositivos dessa\r\nCarta referentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/227569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ajuda de custo devida ao servidor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2002-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-espanhol-prova-2-de-2002","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2002"},{"id":3433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2002-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-ingles-prova-2-de-2002-4","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[],"id":113677,"hashId":"d01d21e2729c677358ab36fefe0729a4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ajuda de custo devida ao servidor\r\np\u00fablico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":535267,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ajuda de custo \u00e9 devida exclusivamente aos servidores de carreira.","id":535265,"corpo":"<p align=justify>a ajuda de custo \u00e9 devida exclusivamente aos\r\nservidores de carreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incluem-se na ajuda de custo as despesas de transporte do servidor e de sua bagagem.","id":535266,"corpo":"<p align=justify>incluem-se na ajuda de custo as despesas de\r\ntransporte do servidor e de sua bagagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ajuda de custo \u00e9 limitada a tr\u00eas vezes o valor correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o mensal do servidor.","id":535267,"corpo":"<p align=justify>a ajuda de custo \u00e9 limitada a tr\u00eas vezes o\r\nvalor correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o mensal\r\ndo servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ajuda de custo dever\u00e1 ser restitu\u00edda quando o servidor, injustificadamente, n\u00e3o comparecer, em 15 dias, \u00e0 sua nova sede.","id":535268,"corpo":"<p align=justify>a ajuda de custo dever\u00e1 ser restitu\u00edda quando\r\no servidor, injustificadamente, n\u00e3o comparecer,\r\nem 15 dias, \u00e0 sua nova sede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ajuda de custo decorre de mudan\u00e7a de domic\u00edlio do servidor, em car\u00e1ter permanente ou provis\u00f3rio.","id":535269,"corpo":"<p align=justify>a ajuda de custo decorre de mudan\u00e7a de\r\ndomic\u00edlio do servidor, em car\u00e1ter permanente\r\nou provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/113677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os integrantes de um partido pol\u00edtico poder\u00e3o reunir-se pacificamente e sem armas em pra\u00e7a p\u00fablica para discuss\u00e3o de assuntos internos do partido, desde que nenhuma outra reuni\u00e3o seja designada para o mesmo local. H\u00e1 exig\u00eancia, ainda, de aviso pr\u00e9vio \u00e0 autoridade competente, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212759,"hashId":"2c35223ceabd71b867b0dbd9c09fa926","enunciado":"<p align=justify>Os integrantes de um partido pol\u00edtico poder\u00e3o reunir-se\r\npacificamente e sem armas em pra\u00e7a p\u00fablica para\r\ndiscuss\u00e3o de assuntos internos do partido, desde que\r\nnenhuma outra reuni\u00e3o seja designada para o mesmo\r\nlocal. H\u00e1 exig\u00eancia, ainda, de aviso pr\u00e9vio \u00e0 autoridade\r\ncompetente, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":869552,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":153967,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/212759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados da tabela permitem inferir que uma al\u00edquota de 13% dever\u00e1 ser aplicada sobre um sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o de R$ 1.700,00.","provas":[{"id":1476,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-auditor-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":213467,"hashId":"1416e726fa85baefb8e4ac3ad7c46fd7","enunciado":"<p align=justify>Os dados da tabela permitem inferir que uma\r\nal\u00edquota de 13% dever\u00e1 ser aplicada sobre um\r\nsal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o de R$ 1.700,00.<\/p>","resposta":870987,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154116,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1476\/Imagem_29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"}],"slug":"direito-previdenciario\/213467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no curso do processo, o juiz considerar necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de alguma per\u00edcia, essa ser\u00e1 feita por perito indicado pelas partes, mas nomeado pelo juiz.","provas":[{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":219390,"hashId":"820fcd692c320f4261d06d7edc0ef785","enunciado":"<p align=justify>Se, no curso do processo, o juiz considerar necess\u00e1ria a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de alguma per\u00edcia, essa ser\u00e1 feita por perito indicado\r\npelas partes, mas nomeado pelo juiz.<\/p>","resposta":884373,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":884372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":884373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CE-II \u2013 quest\u00f5es de 69 a 71 Lauro est\u00e1 sendo acusado, em ju\u00edzo, por crime que deixou vest\u00edgios, havendo a pol\u00edcia arrecadado os objetos que comp\u00f5em o corpo de delito.De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao caso descrito no texto CE-II, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":155776,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto CE-II \u2013 quest\u00f5es de 69 a 71<\/p><p align=\"justify\">\r\nLauro est\u00e1 sendo acusado, em ju\u00edzo, por crime que\r\ndeixou vest\u00edgios, havendo a pol\u00edcia arrecadado os objetos que\r\ncomp\u00f5em o corpo de delito.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao caso descrito no texto\r\nCE-II, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"}],"slug":"direito-processual-penal\/219390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chefe do Poder Executivo tem iniciativa privativa para propor leis que disponham acerca do provimento de cargos p\u00fablicos, raz\u00e3o pela qual \u00e9 inconstitucional a lei de iniciativa parlamentar que disponha sobre limite de idade para determinada carreira.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345212,"hashId":"87ee2793107d78e516f9980575955de1","enunciado":"O chefe do Poder Executivo tem iniciativa privativa para\r\npropor leis que disponham acerca do provimento de cargos\r\np\u00fablicos, raz\u00e3o pela qual \u00e9 inconstitucional a lei de iniciativa\r\nparlamentar que disponha sobre limite de idade para\r\ndeterminada carreira.","resposta":1227492,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1227493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia atual e dominante no STF referente ao acesso aos cargos e empregos p\u00fablicos e \u00e0 exig\u00eancia de concurso p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":203451,"enunciado":"De acordo com a jurisprud\u00eancia atual e dominante no STF\r\nreferente ao acesso aos cargos e empregos p\u00fablicos e \u00e0 exig\u00eancia\r\nde concurso p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/345212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio em cargo p\u00fablico, \u00e9 falso afirmar:","provas":[{"id":3430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2002-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-espanhol-prova-2-de-2002","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2002"},{"id":3433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Receita Federal TRF","id":4825},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2002-esaf-tecnico-da-receita-federal-trf-prova-1-geral-com-ingles-prova-2-de-2002-4","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - T\u00e9cnico da Receita Federal TRF - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[],"id":113675,"hashId":"7745d6da24a70e010564f3e50c2116b4","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio em cargo p\u00fablico, \u00e9 <U>falso<\/U> afirmar:<\/P>","resposta":535255,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haver\u00e1 posse em todas as hip\u00f3teses de provimento.","id":535255,"corpo":"<p align=justify>haver\u00e1 posse em todas as hip\u00f3teses de provimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a posse pode se dar mediante procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":535256,"corpo":"<p align=justify>a posse pode se dar mediante procura\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 a posse de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.","id":535257,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 a posse de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\r\noficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 de trinta dias, contados da posse, o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio.","id":535258,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de trinta dias, contados da posse, o prazo\r\npara o servidor entrar em exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio.","id":535259,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/113675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos primeiros te\u00f3ricos da linha pol\u00edtica descrita no texto foi o alem\u00e3o Friedrich List (1789-1846), que argumentava a favor de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria nascente.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:33:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214897,"hashId":"3a8377adf02a65d572605b04ae9cd4ba","enunciado":"<p align=justify>Um dos primeiros te\u00f3ricos da linha pol\u00edtica descrita no texto\r\nfoi o alem\u00e3o Friedrich List (1789-1846), que argumentava a\r\nfavor de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria nascente.<\/p>","resposta":874220,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica desenvolvimentista da administra\u00e7\u00e3o Kubitschek marcou a utiliza\u00e7\u00e3o, pela primeira vez, de uma pol\u00edtica deliberada de industrializa\u00e7\u00e3o. Essa pol\u00edtica consistia essencialmente de uma tarifa aduaneira efetivamente protecionista, combinada com um sistema cambial que subsidiava a importa\u00e7\u00e3o de bens de capital e insumos b\u00e1sicos, e atra\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro por investimento direto. Ao mesmo tempo, e complementarmente, a pol\u00edtica fiscal era francamente expansionista e iniciou, no fim da d\u00e9cada de 50, a concess\u00e3o de incentivos fiscais (regionais) para o desenvolvimento industrial; e a pol\u00edtica monet\u00e1ria permitiu uma r\u00e1pida expans\u00e3o do cr\u00e9dito banc\u00e1rio e uma maior utiliza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito externo de curto prazo. Considerando as id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154513,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica desenvolvimentista da\r\nadministra\u00e7\u00e3o Kubitschek marcou a utiliza\u00e7\u00e3o, pela primeira\r\nvez, de uma pol\u00edtica deliberada de industrializa\u00e7\u00e3o. Essa\r\npol\u00edtica consistia essencialmente de uma tarifa aduaneira\r\nefetivamente protecionista, combinada com um sistema\r\ncambial que subsidiava a importa\u00e7\u00e3o de bens de capital e\r\ninsumos b\u00e1sicos, e atra\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro por\r\ninvestimento direto. Ao mesmo tempo, e complementarmente,\r\na pol\u00edtica fiscal era francamente expansionista e iniciou, no fim\r\nda d\u00e9cada de 50, a concess\u00e3o de incentivos fiscais (regionais)\r\npara o desenvolvimento industrial; e a pol\u00edtica monet\u00e1ria\r\npermitiu uma r\u00e1pida expans\u00e3o do cr\u00e9dito banc\u00e1rio e uma maior\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito externo de curto prazo.<\/p>\r\nConsiderando as id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","oab":false,"nome":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404154,"slug":"economia-e-financas-jk-o-estado-desenvolvimentista-1956-1960"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/214897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o Brasil, hoje, j\u00e1 n\u00e3o gera poupan\u00e7a suficiente para financiar o investimento, com a eleva\u00e7\u00e3o do investimento externo o problema se agravar\u00e1, pois ter\u00e1 de elevar ainda mais o n\u00edvel de poupan\u00e7a.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:33:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214893,"hashId":"764a5cf55cc2bf7f5e7d353345857a20","enunciado":"<p align=justify>Se o Brasil, hoje, j\u00e1 n\u00e3o gera poupan\u00e7a suficiente para\r\nfinanciar o investimento, com a eleva\u00e7\u00e3o do investimento\r\nexterno o problema se agravar\u00e1, pois ter\u00e1 de elevar ainda\r\nmais o n\u00edvel de poupan\u00e7a.<\/p>","resposta":874213,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todos os economistas sabem que poupan\u00e7a \u00e9 igual a investimento. Logo, para crescer, o Brasil precisa tornar-se atraente para o capital estrangeiro. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":154512,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Todos os economistas sabem que poupan\u00e7a \u00e9 igual\r\na investimento. Logo, para crescer, o Brasil precisa\r\ntornar-se atraente para o capital estrangeiro.<\/p>\r\nTendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Hiato do Produto","oab":false,"nome":"Hiato do Produto","pai":412910,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412909,"slug":"economia-e-financas-hiato-do-produto"},{"nome_clean":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","pai":412915,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412914,"slug":"economia-e-financas-agregados-liquidos-excecoes"},{"nome_clean":"Poupan\u00e7a","oab":false,"nome":"Poupan\u00e7a","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412929,"slug":"economia-e-financas-poupanca"},{"nome_clean":"Poupan\u00e7a (S)","oab":false,"nome":"Poupan\u00e7a (S)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413051,"slug":"economia-e-financas-poupanca-s"}],"slug":"economia-e-financas\/214893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil n\u00e3o gera poupan\u00e7a interna suficiente para financiar o investimento necess\u00e1rio para atingir um determinado patamar de crescimento.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:32:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214892,"hashId":"7a55a9b537ca3ad22efca517670a10ff","enunciado":"<p align=justify>O Brasil n\u00e3o gera poupan\u00e7a interna suficiente para\r\nfinanciar o investimento necess\u00e1rio para atingir um\r\ndeterminado patamar de crescimento.<\/p>","resposta":874210,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todos os economistas sabem que poupan\u00e7a \u00e9 igual a investimento. Logo, para crescer, o Brasil precisa tornar-se atraente para o capital estrangeiro. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":154512,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Todos os economistas sabem que poupan\u00e7a \u00e9 igual\r\na investimento. Logo, para crescer, o Brasil precisa\r\ntornar-se atraente para o capital estrangeiro.<\/p>\r\nTendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"PIB Pre\u00e7os B\u00e1sicos x Pre\u00e7os de Produtor x Pre\u00e7os de Consumidor","oab":false,"nome":"PIB Pre\u00e7os B\u00e1sicos x Pre\u00e7os de Produtor x Pre\u00e7os de Consumidor","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412913,"slug":"economia-e-financas-pib-precos-basicos-x-precos-de-produtor-x-precos-de-consumidor"},{"nome_clean":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Agregados L\u00edquidos (Exce\u00e7\u00f5es)","pai":412915,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412914,"slug":"economia-e-financas-agregados-liquidos-excecoes"}],"slug":"economia-e-financas\/214892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva IS representa a rela\u00e7\u00e3o inversa entre a taxa de juros nominal e o n\u00edvel de renda nominal.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:33:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214867,"hashId":"30ed7bce6ca879879fb0346f4c2c549b","enunciado":"<p align=justify>A curva IS representa a rela\u00e7\u00e3o inversa entre a taxa de juros\r\nnominal e o n\u00edvel de renda nominal.<\/p>","resposta":874161,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo.","id":154507,"enunciado":"Julgue os itens abaixo.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"nome_clean":"Curva IS - O Equil\u00edbrio no Mercado de Bens","oab":false,"nome":"Curva IS - O Equil\u00edbrio no Mercado de Bens","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413061,"slug":"economia-e-financas-curva-is-o-equilibrio-no-mercado-de-bens"}],"slug":"economia-e-financas\/214867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal instrumento de estabiliza\u00e7\u00e3o utilizado pelo Plano Cruzado, em 1986, foi a \u00e2ncora cambial.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 13:33:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214887,"hashId":"d32c18bb53bc5875299b0cfcd8c0dbe7","enunciado":"<p align=justify>O principal instrumento de estabiliza\u00e7\u00e3o utilizado pelo\r\nPlano Cruzado, em 1986, foi a \u00e2ncora cambial.<\/p>","resposta":874201,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":154511,"enunciado":"Julgue os itens a seguir.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Governo Sarney","oab":false,"nome":"Governo Sarney","pai":404161,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413228,"slug":"economia-e-financas-governo-sarney"},{"nome_clean":"Plano Cruzado","oab":false,"nome":"Plano Cruzado","pai":413228,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413230,"slug":"economia-e-financas-plano-cruzado"}],"slug":"economia-e-financas\/214887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) foi um organismo criado no s\u00e9culo passado para gerenciar as crises financeiras das economias do Terceiro Mundo.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:13:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214901,"hashId":"26021e0ff3b3ef79d5697fb094225196","enunciado":"<p align=justify>O Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) foi um organismo\r\ncriado no s\u00e9culo passado para gerenciar as crises financeiras\r\ndas economias do Terceiro Mundo.<\/p>","resposta":874229,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":874229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo.","id":154514,"enunciado":"Julgue os itens abaixo.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"}],"slug":"economia-e-financas\/214901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Nordeste presenciou, ao longo da d\u00e9cada de 90, um consider\u00e1vel crescimento do emprego industrial, especialmente na Bahia e em Pernambuco, impulsionado por investimentos que se beneficiavam de menores sal\u00e1rios e incentivos fiscais consider\u00e1veis.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:10:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220730,"hashId":"6a27cbda01788118dc64d7d562fd6b4e","enunciado":"<p align=justify>O Nordeste presenciou, ao longo da d\u00e9cada de 90, um\r\nconsider\u00e1vel crescimento do emprego industrial, especialmente\r\nna Bahia e em Pernambuco, impulsionado por investimentos que\r\nse beneficiavam de menores sal\u00e1rios e incentivos fiscais\r\nconsider\u00e1veis.<\/p>","resposta":887528,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 din\u00e2mica do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o industrial ao longo da \u00faltima d\u00e9cada.","id":156147,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 din\u00e2mica do processo de\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o industrial ao longo da \u00faltima d\u00e9cada.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o em Monop\u00f3lios","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o em Monop\u00f3lios","pai":404195,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404191,"slug":"economia-e-financas-regulacao-em-monopolios"},{"nome_clean":"Teoria da Captura","oab":false,"nome":"Teoria da Captura","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404200,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-captura"}],"slug":"economia-e-financas\/220730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito de uma desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial sobre a economia \u00e9 inequ\u00edvoco: haver\u00e1 uma r\u00e1pida eleva\u00e7\u00e3o na poupan\u00e7a privada.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:02:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221432,"hashId":"8e2605b90d056163dccc8ad961cb4e74","enunciado":"<p align=justify>O efeito de uma desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial sobre a economia \u00e9\r\ninequ\u00edvoco: haver\u00e1 uma r\u00e1pida eleva\u00e7\u00e3o na poupan\u00e7a privada.<\/p>","resposta":888953,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens em seguida.","id":156295,"enunciado":"Julgue os itens em seguida.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"Regimes Cambiais","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412983,"slug":"economia-e-financas-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Poupan\u00e7a (S)","oab":false,"nome":"Poupan\u00e7a (S)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413051,"slug":"economia-e-financas-poupanca-s"}],"slug":"economia-e-financas\/221432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora tenha ocorrido uma redu\u00e7\u00e3o no emprego industrial, o n\u00famero de estabelecimentos industriais cresceu consideravelmente ao longo da \u00faltima d\u00e9cada, significando que houve uma redu\u00e7\u00e3o no tamanho m\u00e9dio desses estabelecimentos.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:15:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220720,"hashId":"8b4aff7ce4cfbc5fce72c50b56a0db80","enunciado":"<p align=justify>Embora tenha ocorrido uma redu\u00e7\u00e3o no emprego industrial, o\r\nn\u00famero de estabelecimentos industriais cresceu consideravelmente\r\nao longo da \u00faltima d\u00e9cada, significando que houve uma\r\nredu\u00e7\u00e3o no tamanho m\u00e9dio desses estabelecimentos.<\/p>","resposta":887507,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":887507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":887508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento da produ\u00e7\u00e3o e do emprego nos estados e regi\u00f5es brasileiras na d\u00e9cada passada, julgue os itens seguintes.","id":156145,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento da produ\u00e7\u00e3o e do emprego nos\r\nestados e regi\u00f5es brasileiras na d\u00e9cada passada, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o em Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o em Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":404195,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404193,"slug":"economia-e-financas-regulacao-em-concorrencia-monopolistica"},{"nome_clean":"Teoria da Captura","oab":false,"nome":"Teoria da Captura","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404200,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-captura"}],"slug":"economia-e-financas\/220720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aumentos dos pre\u00e7os dos produtos importados, quando geram redu\u00e7\u00e3o do consumo dessas mercadorias, contribuem para aumentar o vi\u00e9s de substitui\u00e7\u00e3o associado \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de custo de vida.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:14:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220121,"hashId":"63d70f0f0474d184b8d05f79cc6dac70","enunciado":"<p align=justify>Os aumentos dos pre\u00e7os dos produtos importados, quando\r\ngeram redu\u00e7\u00e3o do consumo dessas mercadorias, contribuem\r\npara aumentar o vi\u00e9s de substitui\u00e7\u00e3o associado \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o\r\ndos \u00edndices de custo de vida.<\/p>","resposta":885837,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica estuda o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens que se seguem.","id":155921,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica estuda o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa\r\nteoria, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o da Utilidade com fun\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o da Utilidade com fun\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas","pai":403960,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403958,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-da-utilidade-com-funcao-cobb-douglas"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":"economia-e-financas\/220121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As oscila\u00e7\u00f5es das taxas de varia\u00e7\u00e3o do consumo e do investimento s\u00e3o influenciadas, de forma importante, pela expectativa do comportamento da renda futura.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:14:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221377,"hashId":"fc2859cb4f34168ef000c2a226030fea","enunciado":"<p align=justify>As oscila\u00e7\u00f5es das taxas de varia\u00e7\u00e3o do consumo e do\r\ninvestimento s\u00e3o influenciadas, de forma importante, pela\r\nexpectativa do comportamento da renda futura.<\/p>","resposta":888842,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao investimento e ao consumo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156284,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao investimento e ao consumo, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"}],"slug":"economia-e-financas\/221377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas que aumentem a competitividade das exporta\u00e7\u00f5es podem, tamb\u00e9m, no curto prazo, aumentar o trade-off entre infla\u00e7\u00e3o e desemprego.","provas":[{"id":1427,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:26:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221060,"hashId":"1e316ad29fef860b04a22544bb038baf","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Pol\u00edticas que aumentem a competitividade das exporta\u00e7\u00f5es podem, tamb\u00e9m, no curto prazo, aumentar o <EM>trade-off<\/EM> entre infla\u00e7\u00e3o e desemprego.<\/P><\/p>","resposta":888188,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo dos fen\u00f4menos monet\u00e1rios \u00e9 fundamental \u00e0 compreens\u00e3o do funcionamento das economias de mercado. Em face desse assunto, julgue os itens abaixo.","id":156215,"enunciado":"<p align=justify>O estudo dos fen\u00f4menos monet\u00e1rios \u00e9 fundamental \u00e0 compreens\u00e3o\r\ndo funcionamento das economias de mercado. Em face desse\r\nassunto, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/221060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es, novos benef\u00edcios tarif\u00e1rios pelo poder concedente podem ser introduzidos, bastando para tal que sejam previstos, em decreto do Poder Executivo, os recursos ou a simult\u00e2nea revis\u00e3o da estrutura tarif\u00e1ria do concession\u00e1rio ou permission\u00e1rio, de forma a se preservar o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato.","provas":[{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:29:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227614,"hashId":"0084ebee65ca46d61bd8f91b58469706","enunciado":"<p align=justify>Segundo a legisla\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es, novos benef\u00edcios\r\ntarif\u00e1rios pelo poder concedente podem ser introduzidos,\r\nbastando para tal que sejam previstos, em decreto do Poder\r\nExecutivo, os recursos ou a simult\u00e2nea revis\u00e3o da estrutura\r\ntarif\u00e1ria do concession\u00e1rio ou permission\u00e1rio, de forma a se\r\npreservar o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato.<\/p>","resposta":901847,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":901847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um item essencial da regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9, sem d\u00favida, o pre\u00e7o do servi\u00e7o. De fato, a pol\u00edtica tarif\u00e1ria constitui um instrumento regulat\u00f3rio central, e seus objetivos admitem a seguinte sistematiza\u00e7\u00e3o: \u2022 objetivo financeiro: cobertura dos custos do servi\u00e7o; \u2022 objetivo econ\u00f4mico: indu\u00e7\u00e3o \u00e0 efici\u00eancia econ\u00f4mica e alocativa, incentivando a produtividade e qualidade, a moderniza\u00e7\u00e3o e a inova\u00e7\u00e3o e at\u00e9 um determinado n\u00edvel de competi\u00e7\u00e3o; \u2022 objetivo social: garantir adequado acesso do servi\u00e7o p\u00fablico a todos. Tendo por base a literatura sobre economia da regula\u00e7\u00e3o e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir. ","id":157654,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Um item essencial da regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9, sem d\u00favida, o pre\u00e7o do servi\u00e7o. De fato, a pol\u00edtica tarif\u00e1ria constitui um instrumento regulat\u00f3rio central, e seus objetivos admitem a seguinte sistematiza\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P>\u2022 objetivo financeiro: cobertura dos custos do servi\u00e7o; <\/P>\r\n<P>\u2022 objetivo econ\u00f4mico: indu\u00e7\u00e3o \u00e0 efici\u00eancia econ\u00f4mica e alocativa, incentivando a produtividade e qualidade, a moderniza\u00e7\u00e3o e a inova\u00e7\u00e3o e at\u00e9 um determinado n\u00edvel de competi\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P>\u2022 objetivo social: garantir adequado acesso do servi\u00e7o p\u00fablico a todos. <\/P>\r\n<P>Tendo por base a literatura sobre economia da regula\u00e7\u00e3o e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404188,"slug":"economia-e-financas-conceitos-de-regulacao"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/227614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle dos monop\u00f3lios naturais pode ser feito, de forma simples, eficaz e eficiente: basta o governo determinar que os pre\u00e7os a serem cobrados devem ser iguais ao custo marginal do monopolista.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:19:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221462,"hashId":"5a10a011d71e8d484ff884802a2d3eb6","enunciado":"<p align=justify>O controle dos monop\u00f3lios naturais pode ser feito, de forma simples, eficaz e eficiente: basta o governo determinar que os pre\u00e7os a\r\nserem cobrados devem ser iguais ao custo marginal do monopolista.<\/p>","resposta":889013,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":889012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":889013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos monop\u00f3lios e oligop\u00f3lios, julgue os itens em seguida.","id":156301,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos monop\u00f3lios e oligop\u00f3lios, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Falhas de Mercado","oab":false,"nome":"Falhas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403968,"slug":"economia-e-financas-falhas-de-mercado"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos Puros","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos Puros","pai":412893,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412897,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos-puros"},{"nome_clean":"Monop\u00f3lios Naturais","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lios Naturais","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426784,"slug":"economia-e-financas-monopolios-naturais"}],"slug":"economia-e-financas\/221462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um regime de taxa de c\u00e2mbio fixa e de perfeita mobilidade de capital, a taxa real de juros interna e a externa tendem a se igualar.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:19:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221382,"hashId":"588f5a93efdaffad0371c986d72076b8","enunciado":"<p align=justify>Em um regime de taxa de c\u00e2mbio fixa e de perfeita mobilidade\r\nde capital, a taxa real de juros interna e a externa tendem a se\r\nigualar.<\/p>","resposta":888852,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es financeiras com o resto do mundo, julgue os itens que se seguem.","id":156285,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es financeiras com o resto do mundo,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Equidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Equidade","pai":413085,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413024,"slug":"economia-e-financas-principio-da-equidade"}],"slug":"economia-e-financas\/221382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel socialmente \u00f3timo para investimento em treinamento de m\u00e3o-de-obra \u00e9 aquele que resulta em uma taxa de retorno igual \u00e0quela resultante de investimentos realizados pela sociedade em outras formas de capital.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:09:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222134,"hashId":"6a5910163b53d1f845af79dfbc22c845","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel socialmente \u00f3timo para investimento em treinamento de\r\nm\u00e3o-de-obra \u00e9 aquele que resulta em uma taxa de retorno igual\r\n\u00e0quela resultante de investimentos realizados pela sociedade em\r\noutras formas de capital.<\/p>","resposta":890366,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":890367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a perspectiva neocl\u00e1ssica e o arcabou\u00e7o anal\u00edtico proposto por Hicks-Marshall, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156433,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a perspectiva neocl\u00e1ssica e o arcabou\u00e7o anal\u00edtico\r\nproposto por Hicks-Marshall, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"}],"slug":"economia-e-financas\/222134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os pre\u00e7os s\u00e3o flex\u00edveis, o efeito final de uma pol\u00edtica fiscal expansionista sobre o n\u00edvel de atividade independe de o regime de c\u00e2mbio ser fixo ou flex\u00edvel.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:09:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221393,"hashId":"ea47552c0b494be2409350b821d03896","enunciado":"<p align=justify>Se os pre\u00e7os s\u00e3o flex\u00edveis, o efeito final de uma pol\u00edtica fiscal\r\nexpansionista sobre o n\u00edvel de atividade independe de o regime\r\nde c\u00e2mbio ser fixo ou flex\u00edvel.<\/p>","resposta":888874,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de uma economia do tipo IS-LM aberta ao exterior e desconsiderando o papel das expectativas sobre a taxa de c\u00e2mbio, julgue os itens abaixo.","id":156287,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de uma economia do tipo IS-LM aberta ao exterior e\r\ndesconsiderando o papel das expectativas sobre a taxa de c\u00e2mbio,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"Regimes Cambiais","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412983,"slug":"economia-e-financas-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"}],"slug":"economia-e-financas\/221393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma conseq\u00fc\u00eancia importante do modelo de crescimento end\u00f3geno \u00e9 a de que um aumento na taxa de poupan\u00e7a, pode resultar em aumento permanente na taxa de crescimento do produto.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:09:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221423,"hashId":"2e001aa2dd7d1d16be35da644f93650b","enunciado":"<p align=justify>Uma conseq\u00fc\u00eancia importante do modelo de crescimento\r\nend\u00f3geno \u00e9 a de que um aumento na taxa de poupan\u00e7a, pode\r\nresultar em aumento permanente na taxa de crescimento do\r\nproduto.<\/p>","resposta":888934,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito da quest\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de capital, julgue os itens seguintes.","id":156293,"enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito da quest\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de capital, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelos de Crescimento End\u00f3geno","oab":false,"nome":"Modelos de Crescimento End\u00f3geno","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413140,"slug":"economia-e-financas-modelos-de-crescimento-endogeno"}],"slug":"economia-e-financas\/221423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Outra possibilidade para o controle dos monop\u00f3lios \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o de uma taxa de retorno desejada, que deve tomar por base a expectativa do que ocorreria caso esta operasse em um ambiente competitivo.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:05:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221463,"hashId":"b7ee968cd30dcf500aebc079eedc8225","enunciado":"<p align=justify>Outra possibilidade para o controle dos monop\u00f3lios \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o de uma taxa de retorno desejada, que deve tomar por base a expectativa\r\ndo que ocorreria caso esta operasse em um ambiente competitivo.<\/p>","resposta":889014,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":889014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":889015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos monop\u00f3lios e oligop\u00f3lios, julgue os itens em seguida.","id":156301,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos monop\u00f3lios e oligop\u00f3lios, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio, Custos Sociais e Regulamenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio, Custos Sociais e Regulamenta\u00e7\u00e3o","pai":412866,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412864,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-custos-sociais-e-regulamentacao"}],"slug":"economia-e-financas\/221463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma mudan\u00e7a em G ou T tem car\u00e1ter anti-c\u00edclico, \u00e9 desej\u00e1vel que seja financiada pela emiss\u00e3o de moeda em vez de t\u00edtulos p\u00fablicos, j\u00e1 que esses \u00faltimos podem causar o deslocamento &#8212; crowding out &#8212; do gasto privado.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:08:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221403,"hashId":"b55c9a33915c011ee45d7e530d5d1722","enunciado":"<P align=justify>Se uma mudan\u00e7a em G ou T tem car\u00e1ter anti-c\u00edclico, \u00e9 desej\u00e1vel que seja financiada pela emiss\u00e3o de moeda em vez de t\u00edtulos p\u00fablicos, j\u00e1 que esses \u00faltimos podem causar o deslocamento &#8212; <EM>crowding out<\/EM> &#8212; do gasto privado.<\/P>","resposta":888894,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao financiamento dos d\u00e9ficits or\u00e7ament\u00e1rios, julgue os itens seguintes.","id":156289,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao financiamento dos d\u00e9ficits or\u00e7ament\u00e1rios, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"nome_clean":"O efeito Deslocamento ou Expuls\u00e3o (crowding out)","oab":false,"nome":"O efeito Deslocamento ou Expuls\u00e3o (crowding out)","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413064,"slug":"economia-e-financas-o-efeito-deslocamento-ou-expulsao-crowding-out"}],"slug":"economia-e-financas\/221403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de metas inflacion\u00e1rias \u00e9 muito dif\u00edcil de controlar, e sempre demanda respostas expansionistas aos choques externos e de oferta, gerando taxas altamente vari\u00e1veis de desemprego.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:08:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221408,"hashId":"d00ae4cccffdd2e29d10fb4b2e7d533e","enunciado":"<p align=justify>O sistema de metas inflacion\u00e1rias \u00e9 muito dif\u00edcil de controlar, e\r\nsempre demanda respostas expansionistas aos choques externos\r\ne de oferta, gerando taxas altamente vari\u00e1veis de desemprego.<\/p>","resposta":888905,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":888904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":888905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o da pol\u00edtica de estabiliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.","id":156290,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o da pol\u00edtica de estabiliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412900,"slug":"economia-e-financas-problemas-ambientais"},{"nome_clean":"Regimes de Metas de Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Metas de Infla\u00e7\u00e3o","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413122,"slug":"economia-e-financas-regimes-de-metas-de-inflacao"}],"slug":"economia-e-financas\/221408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de privatiza\u00e7\u00e3o das ferrovias no Brasil adotou o modelo de concess\u00e3o de malhas regionais definidas sob os crit\u00e9rios de unicidade de fun\u00e7\u00f5es de cada malha.","provas":[{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227629,"hashId":"fd3b2dd78af34a9d5d54beed23f901e7","enunciado":"<p align=justify>O processo de privatiza\u00e7\u00e3o das ferrovias no Brasil adotou o\r\nmodelo de concess\u00e3o de malhas regionais definidas sob os\r\ncrit\u00e9rios de unicidade de fun\u00e7\u00f5es de cada malha.<\/p>","resposta":901876,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":901877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Parcerias p\u00fablico-privadas no financiamento s\u00e3o promissoras. O envolvimento do setor privado no financiamento de nova capacidade est\u00e1 crescendo. Li\u00e7\u00f5es a tirar dessa experi\u00eancia: os governos devem come\u00e7ar com projetos mais simples e ganhar experi\u00eancia; o retorno dos investidores deve estar vinculado ao desempenho do projeto; cumpre examinar cuidadosamente todas as garantias governamentais que se fazem necess\u00e1rias. Os governos ter\u00e3o papel permanente na infra-estrutura, mesmo que diferente. Al\u00e9m de tomarem medidas para melhorar o desempenho no tocante \u00e0 provis\u00e3o da infra-estrutura sob seu controle direto, cabe aos governos a responsabilidade de estabelecer contextos pol\u00edticos e reguladores que salvaguardem os direitos dos pobres, melhorem as condi\u00e7\u00f5es ambientais e coordenem intera\u00e7\u00f5es setoriais, sejam os servi\u00e7os produzidos por fornecedores p\u00fablicos ou privados. Cabe tamb\u00e9m aos governos a responsabilidade de criar contextos legais e reguladores que amparem a participa\u00e7\u00e3o do setor privado na provis\u00e3o de servi\u00e7os de infra-estrutura. ","id":157657,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Parcerias p\u00fablico-privadas no financiamento s\u00e3o promissoras. O envolvimento do setor privado no financiamento de nova capacidade est\u00e1 crescendo. Li\u00e7\u00f5es a tirar dessa experi\u00eancia: os governos devem come\u00e7ar com projetos mais simples e ganhar experi\u00eancia; o retorno dos investidores deve estar vinculado ao desempenho do projeto; cumpre examinar cuidadosamente todas as garantias governamentais que se fazem necess\u00e1rias.<\/P>\r\n<P>Os governos ter\u00e3o papel permanente na infra-estrutura, mesmo que diferente. Al\u00e9m de tomarem medidas para melhorar o desempenho no tocante \u00e0 provis\u00e3o da infra-estrutura sob seu controle direto, cabe aos governos a responsabilidade de estabelecer contextos pol\u00edticos e reguladores que salvaguardem os direitos dos pobres, melhorem as condi\u00e7\u00f5es ambientais e coordenem intera\u00e7\u00f5es setoriais, sejam os servi\u00e7os produzidos por fornecedores p\u00fablicos ou privados. Cabe tamb\u00e9m aos governos a responsabilidade de criar contextos legais e reguladores que amparem a participa\u00e7\u00e3o do setor privado na provis\u00e3o de servi\u00e7os de infra-estrutura.<\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1388\/64.bmp.gif><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/227629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na perspectiva das expectativas racionais, \u00e9 correto afirmar que os choques n\u00e3o-antecipados na demanda agregada s\u00e3o capazes de afetar a taxa de desemprego no curto prazo.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:30:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222143,"hashId":"05d54d16802b65ff113535b4c90e9034","enunciado":"<p align=justify>Com base na perspectiva das expectativas racionais, \u00e9 correto\r\nafirmar que os choques n\u00e3o-antecipados na demanda agregada\r\ns\u00e3o capazes de afetar a taxa de desemprego no curto prazo.<\/p>","resposta":890384,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":890385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":156435,"enunciado":"Julgue os seguintes itens.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"},{"nome_clean":"Expectativas Adaptativas","oab":false,"nome":"Expectativas Adaptativas","pai":403941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413114,"slug":"economia-e-financas-expectativas-adaptativas"},{"nome_clean":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","oab":false,"nome":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413142,"slug":"economia-e-financas-desemprego-e-determinacao-do-nivel-de-emprego"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":416390,"slug":"economia-e-financas-funcao-de-producao-classica"}],"slug":"economia-e-financas\/222143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao longo dos \u00faltimos anos, observou-se, entre os pa\u00edses desenvolvidos, uma forte converg\u00eancia nas taxas naturais de desemprego.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:02:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222139,"hashId":"39a536d3b0fbef2e89ca36b327d52abe","enunciado":"<p align=justify>Ao longo dos \u00faltimos anos, observou-se, entre os pa\u00edses\r\ndesenvolvidos, uma forte converg\u00eancia nas taxas naturais de\r\ndesemprego.<\/p>","resposta":890377,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":890377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 taxa natural de desemprego e \u00e0 curva de Phillips.","id":156434,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 taxa natural de desemprego e \u00e0\r\ncurva de Phillips.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Curva de Phillips","oab":false,"nome":"Curva de Phillips","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403941,"slug":"economia-e-financas-curva-de-phillips"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":"economia-e-financas\/222139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros real, ao diminuir o custo do capital, desloca a fun\u00e7\u00e3o investimento para cima e para a direita.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:02:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220127,"hashId":"2ec218dd79ec6c66963e1336ae950ca1","enunciado":"<p align=justify>Uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros real, ao diminuir o custo do\r\ncapital, desloca a fun\u00e7\u00e3o investimento para cima e para a direita.<\/p>","resposta":885850,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas b\u00e1sicas, permite o entendimento da determina\u00e7\u00e3o da renda e do produto de equil\u00edbrio. A respeito dessas vari\u00e1veis, julgue os itens a seguir.","id":155922,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, vari\u00e1veis\r\nmacroecon\u00f4micas b\u00e1sicas, permite o entendimento da determina\u00e7\u00e3o\r\nda renda e do produto de equil\u00edbrio. A respeito dessas vari\u00e1veis,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxa Real x Taxa Nominal de Juros","oab":false,"nome":"Taxa Real x Taxa Nominal de Juros","pai":413017,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413020,"slug":"economia-e-financas-taxa-real-x-taxa-nominal-de-juros"},{"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"}],"slug":"economia-e-financas\/220127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os defensores da abordagem das expectativas racionais, a taxa de sacrif\u00edcio exigida para reduzir a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 mais elevada que as estimativas tradicionais, que levam em conta o fato de a infla\u00e7\u00e3o esperada depender da infla\u00e7\u00e3o passada.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:02:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220137,"hashId":"48658c8be1dab895270a2e3377a06f4d","enunciado":"<p align=justify>Para os defensores da abordagem das expectativas racionais, a\r\ntaxa de sacrif\u00edcio exigida para reduzir a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 mais elevada\r\nque as estimativas tradicionais, que levam em conta o fato de a\r\ninfla\u00e7\u00e3o esperada depender da infla\u00e7\u00e3o passada.<\/p>","resposta":885870,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pol\u00edticas fiscais e monet\u00e1rias constituem importante instrumento da a\u00e7\u00e3o do governo para a estabiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens abaixo.","id":155924,"enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas fiscais e monet\u00e1rias constituem importante instrumento\r\nda a\u00e7\u00e3o do governo para a estabiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/220137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em homenagem \u00e0 celeridade processual, o executado fiscal pode oferecer bem im\u00f3vel \u00e0 penhora sem a necessidade do consentimento expresso do c\u00f4njuge.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 13:00:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219767,"hashId":"fb6265af14d87b085d256c4347118574","enunciado":"<p align=justify>Em homenagem \u00e0 celeridade processual, o executado fiscal\r\npode oferecer bem im\u00f3vel \u00e0 penhora sem a necessidade do\r\nconsentimento expresso do c\u00f4njuge.<\/p>","resposta":885130,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das a\u00e7\u00f5es fiscais.","id":155851,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das a\u00e7\u00f5es fiscais.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/219767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}