{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21381,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Cargo de N\u00edvel T\u00e9cnico","id":16701}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa","sigla":"FCRB","id":3529,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de uma passeata a favor da paz, realizada no Rio de Janeiro, um leitor fez o seguinte coment\u00e1rio em uma carta a um jornal: Segundo o leitor, o problema com as passeatas desse tipo \u00e9:","provas":[{"id":36841,"cargo":{"descricao":"Cargo de N\u00edvel T\u00e9cnico","id":16701},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa","sigla":"FCRB","id":3529,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcrb-2002-nce-cargo-de-nivel-tecnico","tipo":1,"nome":"NCE - FCRB - Cargo de N\u00edvel T\u00e9cnico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1067951,"hashId":"19ff2b37638a92cdc7bfadf5e96b90db","enunciado":"<p>A prop\u00f3sito de uma passeata a favor da paz, realizada\r\nno Rio de Janeiro, um leitor fez o seguinte coment\u00e1rio em\r\numa carta a um jornal:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36841\/19.gif\"><\/p><p> Segundo o leitor, o problema com as passeatas desse tipo\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":3750340,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a troca da causa pelo efeito;","id":3750340,"corpo":"a troca da causa pelo efeito;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a confus\u00e3o entre o essencial e o acidental;","id":3750341,"corpo":"a confus\u00e3o entre o essencial e o acidental;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fantasia acima da realidade;","id":3750342,"corpo":"a fantasia acima da realidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a simplifica\u00e7\u00e3o exagerada;","id":3750343,"corpo":"a simplifica\u00e7\u00e3o exagerada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exibi\u00e7\u00e3o de vaidades.","id":3750344,"corpo":"a exibi\u00e7\u00e3o de vaidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381075,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1067951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, a rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317794,"hashId":"1e1815dc13459deaad96cd2770706527","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em nenhuma hip\u00f3tese, a rejei\u00e7\u00e3o do projeto\r\nde lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","resposta":4815451,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"17 - A respeito do tratamento constitucional e doutrin\u00e1rio vigente conferido ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens abaixo.","id":410000,"enunciado":"<p align=justify>17 - A respeito do \r\ntratamento constitucional e doutrin\u00e1rio \r\nvigente\r\nconferido ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os \r\nitens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411791,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-discussao-votacao-e-aprovacao-autorizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1317794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ente da Federa\u00e7\u00e3o que descumprir o prazo previsto para a publica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal ficar\u00e1 impedido, at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o seja regularizada, de receber transfer\u00eancias compuls\u00f3rias e contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto as destinadas ao refinanciamento do principal atualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317800,"hashId":"5ffe18e88c5d5b4f26dd7a96d35f8729","enunciado":"<p align=justify>O ente da Federa\u00e7\u00e3o que descumprir o prazo previsto para a\r\npublica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal ficar\u00e1 impedido, at\u00e9\r\nque a situa\u00e7\u00e3o seja regularizada, de receber transfer\u00eancias\r\ncompuls\u00f3rias e contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto as\r\ndestinadas ao refinanciamento do principal atualizado da\r\nd\u00edvida mobili\u00e1ria.<\/p>","resposta":4815474,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"18 - A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) \u2014 Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 \u2014, ao introduzir o princ\u00edpio da responsabilidade fiscal, considerado por muitos doutrinadores uma aproxima\u00e7\u00e3o do conceito anglo-sax\u00e3o de accountability, est\u00e1 operando uma relevante mudan\u00e7a na cultura e nas pr\u00e1ticas administrativas brasileiras, revelando-se um poderoso instrumento na busca do equil\u00edbrio fiscal das contas p\u00fablicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":410002,"enunciado":"<p align=justify>18 - A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) \u2014 Lei Complementar\r\nn.\u00ba 101\/2000 \u2014, ao introduzir o princ\u00edpio da responsabilidade\r\nfiscal, considerado por muitos doutrinadores uma aproxima\u00e7\u00e3o\r\ndo conceito anglo-sax\u00e3o de <i>accountability<\/i>, est\u00e1 operando uma\r\nrelevante mudan\u00e7a na cultura e nas pr\u00e1ticas administrativas\r\nbrasileiras, revelando-se um poderoso instrumento na busca do\r\nequil\u00edbrio fiscal das contas p\u00fablicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411970,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-relatorios"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424350,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-relatorios"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1317800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorrendo grave acidente natural gerador de situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, o presidente da Rep\u00fablica pode, por interm\u00e9dio de decreto, proceder \u00e0 abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, dando imediato conhecimento ao Poder Legislativo.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317809,"hashId":"a148a95e375142fa43bba4590309dc3b","enunciado":"<p align=justify>Ocorrendo grave acidente natural gerador de situa\u00e7\u00e3o de\r\ncalamidade p\u00fablica, o presidente da Rep\u00fablica pode, por\r\ninterm\u00e9dio de decreto, proceder \u00e0 abertura de cr\u00e9ditos\r\nextraordin\u00e1rios, dando imediato conhecimento ao Poder\r\nLegislativo.<\/p>","resposta":4815504,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"19 - No que tange ao tratamento constitucional e legal conferido aos cr\u00e9ditos adicionais, julgue os seguintes itens.","id":410003,"enunciado":"<p align=justify>19 - No que tange ao tratamento constitucional \r\ne legal conferido aos\r\ncr\u00e9ditos adicionais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1317809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido o pagamento de uma determinada despesa se efetuado ap\u00f3s a regular liquida\u00e7\u00e3o dela.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317852,"hashId":"98fc25b6a112e888af6f6bafc0d01ed5","enunciado":"<p align=justify>S\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido o pagamento de uma determinada despesa se\r\nefetuado ap\u00f3s a regular liquida\u00e7\u00e3o dela.<\/p>","resposta":4815685,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"21 - Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue os itens abaixo.","id":410009,"enunciado":"<p align=justify>21 - Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0 luz da \r\nConstitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica e da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue \r\nos itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1317852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades de economia mista se sujeitar\u00e3o, nos termos da lei, a um regime distinto daquele a que est\u00e3o sujeitas as empresas privadas, no que tange, exclusivamente, aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317865,"hashId":"5613f9063cab733a132006f8eaa43612","enunciado":"<p align=justify>As sociedades de economia mista se sujeitar\u00e3o, nos termos da\r\nlei, a um regime distinto daquele a que est\u00e3o sujeitas as\r\nempresas privadas, no que tange, exclusivamente, aos direitos\r\ne obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias.<\/p>","resposta":4815737,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"23 - Quanto \u00e0s atividades econ\u00f4micas a serem desenvolvidas pelo Estado, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens abaixo.","id":410012,"enunciado":"<p align=justify>23 - Quanto \u00e0s atividades econ\u00f4micas a \r\nserem desenvolvidas pelo\r\nEstado, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os \r\nitens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407879,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1317865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado, em regra, n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o constitucional para atuar normativamente sobre a atividade econ\u00f4mica com o fim de concretizar os valores, princ\u00edpios, preceitos e objetivos que conformam a ordem econ\u00f4mica constitucional.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317875,"hashId":"10d3398f1f02aaffaaf55b1e08e98f36","enunciado":"<p align=justify>O Estado, em regra, n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o constitucional para\r\natuar normativamente sobre a atividade econ\u00f4mica com o fim\r\nde concretizar os valores, princ\u00edpios, preceitos e objetivos que\r\nconformam a ordem econ\u00f4mica constitucional.<\/p>","resposta":4815759,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"24 - Acerca da configura\u00e7\u00e3o constitucional do Estado como agente normativo e regulador da atividade econ\u00f4mica, julgue os itens que se seguem.","id":410013,"enunciado":"<p align=justify>24 - Acerca da \r\nconfigura\u00e7\u00e3o constitucional do Estado como \r\nagente\r\nnormativo e regulador da atividade \r\necon\u00f4mica, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1317875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que uma m\u00e3e, divorciada, e o seu \u00fanico filho, este sem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, fale\u00e7am em situa\u00e7\u00e3o de comori\u00eancia, ent\u00e3o o filho n\u00e3o chegar\u00e1 a suceder a genitora na propriedade dos bens dela, de modo que o pai do falecido nada herdar\u00e1, transmitindo-se toda a leg\u00edtima aos herdeiros da falecida \u2014 seus ascendentes e, na falta destes, seus colaterais.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317935,"hashId":"ebb0e3c80b4c49d3a48ea783c7d6b181","enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma m\u00e3e, divorciada, e o seu\r\n\u00fanico filho, este sem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, fale\u00e7am\r\nem situa\u00e7\u00e3o de comori\u00eancia, ent\u00e3o o filho n\u00e3o\r\nchegar\u00e1 a suceder a genitora na propriedade dos\r\nbens dela, de modo que o pai do falecido nada\r\nherdar\u00e1, transmitindo-se toda a leg\u00edtima aos\r\nherdeiros da falecida \u2014 seus ascendentes e, na\r\nfalta destes, seus colaterais.<\/p>","resposta":4815922,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"33 - Acerca dos bens e do direito das coisas, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor. ","id":410024,"enunciado":"<p align=justify>33 - Acerca dos bens e do \r\ndireito das coisas, julgue os\r\nitens a seguir, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415371,"slug":"direito-civil-extincao-da-personalidade"},{"nome_clean":"Comori\u00eancia (Art. 8\u00ba)","oab":false,"nome":"Comori\u00eancia (Art. 8\u00ba)","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415376,"slug":"direito-civil-comoriencia-art-8o"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416321,"slug":"direito-civil-sucessao-do-companheiro-e-do-conjuge"},{"nome_clean":"Em Concorr\u00eancia com os Ascendentes","oab":false,"nome":"Em Concorr\u00eancia com os Ascendentes","pai":416321,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416323,"slug":"direito-civil-em-concorrencia-com-os-ascendentes"}],"slug":"direito-civil\/1317935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que, em um munic\u00edpio isolado da regi\u00e3o Norte do Brasil, acess\u00edvel apenas por via fluvial, o Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o s\u00f3 chega \u00e0s m\u00e3os das autoridades e dos mun\u00edcipes mais de 30 dias depois de sua edi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, mesmo que uma lei nova preceitue que suas disposi\u00e7\u00f5es vigorar\u00e3o a partir da data da sua publica\u00e7\u00e3o, naquele munic\u00edpio, tal lei s\u00f3 entrar\u00e1 em vigor 45 dias depois de oficialmente publicada.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317964,"hashId":"09753c43b0b5c5023a5df55582a8fccd","enunciado":"<p align=justify>Supondo que, em um munic\u00edpio isolado da regi\u00e3o Norte do\r\nBrasil, acess\u00edvel apenas por via fluvial, o Di\u00e1rio Oficial da\r\nUni\u00e3o s\u00f3 chega \u00e0s m\u00e3os das autoridades e dos mun\u00edcipes\r\nmais de 30 dias depois de sua edi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, mesmo que uma\r\nlei nova preceitue que suas disposi\u00e7\u00f5es vigorar\u00e3o a partir da\r\ndata da sua publica\u00e7\u00e3o, naquele munic\u00edpio, tal lei s\u00f3 entrar\u00e1\r\nem vigor 45 dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","resposta":4816003,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"36 - \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens abaixo.","id":410028,"enunciado":"<p align=justify>36 - \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em \r\nvigor, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"}],"slug":"direito-civil\/1317964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas penais podem ser estipuladas para o caso de total inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o. Todavia, o valor da comina\u00e7\u00e3o imposta n\u00e3o pode exceder o da obriga\u00e7\u00e3o principal.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317967,"hashId":"2eb0d7be20b6c14433b167aea9c12ecb","enunciado":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas penais podem ser estipuladas para o caso de total\r\ninadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o. Todavia, o valor da comina\u00e7\u00e3o\r\nimposta n\u00e3o pode exceder o da obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","resposta":4816008,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"36 - \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens abaixo.","id":410028,"enunciado":"<p align=justify>36 - \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em \r\nvigor, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usula Penal (Art. 408 ao 416)","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usula Penal (Art. 408 ao 416)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405946,"slug":"direito-civil-clausula-penal-art-408-ao-416"}],"slug":"direito-civil\/1317967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Com o intuito de impedir que o que lhe restava do seu patrim\u00f4nio \u2014 dois carros \u2014 viesse a ser penhorado em futuras execu\u00e7\u00f5es promovidas pelos seus credores, Ant\u00f4nio, j\u00e1 insolvente, combinou com F\u00e1bio a simula\u00e7\u00e3o de uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista. Assim, no bojo da reclama\u00e7\u00e3o, Ant\u00f4nio e F\u00e1bio ajustaram uma concilia\u00e7\u00e3o, por meio da qual os dois ve\u00edculos foram dados em pagamento da d\u00edvida trabalhista simulada. Sobrevindo o tr\u00e2nsito em julgado da homologa\u00e7\u00e3o do acordo, efetivou-se, ent\u00e3o, a transfer\u00eancia de titularidade dos bens no registro do DETRAN, embora a posse dos ve\u00edculos tenha continuado com Ant\u00f4nio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, apurada e provada a fraude, ainda assim, a nulidade do acordo n\u00e3o poder\u00e1 ser pronunciada de of\u00edcio pelo juiz que o homologou.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317976,"hashId":"bd6c2489a9da81c104ccb1d33826bfc2","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <div><br><\/div><div>Com o intuito de impedir que o que lhe restava do seu\r\npatrim\u00f4nio \u2014 dois carros \u2014 viesse a ser penhorado em\r\nfuturas execu\u00e7\u00f5es promovidas pelos seus credores,\r\nAnt\u00f4nio, j\u00e1 insolvente, combinou com F\u00e1bio a simula\u00e7\u00e3o\r\nde uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista. Assim, no bojo da\r\nreclama\u00e7\u00e3o, Ant\u00f4nio e F\u00e1bio ajustaram uma concilia\u00e7\u00e3o,\r\npor meio da qual os dois ve\u00edculos foram dados em\r\npagamento da d\u00edvida trabalhista simulada. Sobrevindo o\r\ntr\u00e2nsito em julgado da homologa\u00e7\u00e3o do acordo,\r\nefetivou-se, ent\u00e3o, a transfer\u00eancia de titularidade dos bens\r\nno registro do DETRAN, embora a posse dos ve\u00edculos\r\ntenha continuado com Ant\u00f4nio. <\/div><div><br><\/div><div>Nessa situa\u00e7\u00e3o, apurada e provada a fraude, ainda assim, a\r\nnulidade do acordo n\u00e3o poder\u00e1 ser pronunciada de of\u00edcio pelo\r\njuiz que o homologou.<\/div><\/p>","resposta":4816035,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"37 - Ainda \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens a seguir.","id":410029,"enunciado":"<p align=justify>37 - Ainda \u00e0 luz da \r\nlegisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","oab":false,"nome":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415566,"slug":"direito-civil-nulidades-absolutas-do-negocio-juridico-art-166-ao-170"},{"nome_clean":"Simula\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 167)","oab":false,"nome":"Simula\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 167)","pai":415566,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415570,"slug":"direito-civil-simulacao-do-negocio-juridico-art-167"}],"slug":"direito-civil\/1317976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um s\u00f3cio de sociedade por quotas de responsabilidade limitada contraia d\u00edvidas e n\u00e3o efetue o pagamento delas, em vez de aplicar a teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica de forma inversa, fazendo que os bens da pessoa jur\u00eddica respondam pelas d\u00edvidas pessoais do s\u00f3cio, a jurisprud\u00eancia tem admitido a penhora das quotas do referido s\u00f3cio.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317987,"hashId":"5e74aad4a3264a67c50e4fca69965c88","enunciado":"<p align=justify>Caso um s\u00f3cio de sociedade por quotas de responsabilidade\r\nlimitada contraia d\u00edvidas e n\u00e3o efetue o pagamento delas, em\r\nvez de aplicar a teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\r\njur\u00eddica de forma inversa, fazendo que os bens da pessoa\r\njur\u00eddica respondam pelas d\u00edvidas pessoais do s\u00f3cio, a\r\njurisprud\u00eancia tem admitido a penhora das quotas do referido\r\ns\u00f3cio.<\/p>","resposta":4816065,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"39 - Acerca da doutrina da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, julgue os itens seguintes.","id":410032,"enunciado":"<p align=justify>39 - Acerca da doutrina da \r\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":"direito-civil\/1317987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de dois pontos (:) ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cmergulhado na sujeira\u201d indica a futura presen\u00e7a de um(a):","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127052,"hashId":"6aa1a7b2b3ba6665d8dc464dfe8157dd","enunciado":"<p align=justify>O uso de dois pontos (:) ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cmergulhado\r\nna sujeira\u201d indica a futura presen\u00e7a de um(a):<\/p>","resposta":4006667,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o;","id":4006666,"corpo":"<p align=justify>enumera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o;","id":4006667,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o;","id":4006668,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o;","id":4006669,"corpo":"<p align=justify>retifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o.","id":4006670,"corpo":"<p align=justify>cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388436,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q31a50.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item em que o voc\u00e1bulo destacado tem seu valor corretamente indicado \u00e9:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127067,"hashId":"db0832d10cc4e1a7b7eb357200712b50","enunciado":"<p align=justify>O item em que o voc\u00e1bulo destacado tem seu valor\r\ncorretamente indicado \u00e9:<\/p>","resposta":4006738,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...al\u00e9m dos 14,5 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de esgoto.\u201d \u2013 lugar;","id":4006737,"corpo":"<p align=justify>\u201c...<u>al\u00e9m dos<\/u> 14,5 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de\r\nesgoto.\u201d \u2013 lugar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...ajuda a explicar por que ainda sofremos com doen\u00e7as...\u201d \u2013 causa;","id":4006738,"corpo":"<p align=justify>\u201c...ajuda a explicar <u>por que<\/u> ainda sofremos com\r\ndoen\u00e7as...\u201d \u2013 causa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...como a febre amarela...\u201d \u2013 conformidade;","id":4006739,"corpo":"<p align=justify>\u201c...<u>como<\/u> a febre amarela...\u201d \u2013 conformidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...o que, segundo a COMLURB...\u201d \u2013 posi\u00e7\u00e3o;","id":4006740,"corpo":"<p align=justify>\u201c...o que, <u>segundo<\/u> a COMLURB...\u201d \u2013 posi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...reaproveitados ou vendidos.\u201d \u2013 explica\u00e7\u00e3o.","id":4006741,"corpo":"<p align=justify>\u201c...reaproveitados<u> ou<\/u> vendidos.\u201d \u2013 explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388436,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q31a50.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...o chorume, l\u00edquido contaminado liberado pelo lixo em decomposi\u00e7\u00e3o, atinge rios, lagos...\u201d; as v\u00edrgulas, nesse segmento, s\u00e3o usadas respectivamente, para:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127068,"hashId":"0dc0fd2841e52844bcb6771c1ade543a","enunciado":"<p align=justify>\u201c...o chorume, l\u00edquido contaminado liberado pelo lixo\r\nem decomposi\u00e7\u00e3o, atinge rios, lagos...\u201d; as v\u00edrgulas, nesse\r\nsegmento, s\u00e3o usadas respectivamente, para:<\/p>","resposta":4006742,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar aposto e marcar enumera\u00e7\u00e3o;","id":4006742,"corpo":"<p align=justify>separar aposto e marcar enumera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar invers\u00e3o na frase e separar termo intercalado;","id":4006743,"corpo":"<p align=justify>indicar invers\u00e3o na frase e separar termo intercalado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marcar enumera\u00e7\u00e3o e destacar um elemento;","id":4006744,"corpo":"<p align=justify>marcar enumera\u00e7\u00e3o e destacar um elemento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar invers\u00e3o e separar aposto;","id":4006745,"corpo":"<p align=justify>indicar invers\u00e3o e separar aposto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marcar uma explica\u00e7\u00e3o e dar realce a termos.","id":4006746,"corpo":"<p align=justify>marcar uma explica\u00e7\u00e3o e dar realce a termos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388436,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q31a50.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...que trabalham revirando lixo nos lix\u00f5es...\u201d; em rela\u00e7\u00e3o ao verbo anterior, o ger\u00fandio revirando mostra uma a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127072,"hashId":"aaa2e8d1ba074b905f6232fafbdfd9dc","enunciado":"<p align=justify>\u201c...que trabalham revirando lixo nos lix\u00f5es...\u201d; em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao verbo anterior, o ger\u00fandio revirando mostra\r\numa a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4006763,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior;","id":4006761,"corpo":"<p align=justify>anterior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posterior;","id":4006762,"corpo":"<p align=justify>posterior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simult\u00e2nea;","id":4006763,"corpo":"<p align=justify>simult\u00e2nea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conseq\u00fcente;","id":4006764,"corpo":"<p align=justify>conseq\u00fcente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causadora.","id":4006765,"corpo":"<p align=justify>causadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388436,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q31a50.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403665,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-reduzidas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro e Jos\u00e9 Carlos est\u00e3o em um descampado plano, a 250m de dist\u00e2ncia um do outro. Alice, Maria, Cl\u00e1udio e Alfredo tamb\u00e9m est\u00e3o no descampado, posicionados em linha reta numa perpendicular \u00e0 reta que une as posi\u00e7\u00f5es de Pedro e Jos\u00e9 Carlos, como mostra a figura: O ponto de interse\u00e7\u00e3o O est\u00e1 a 185m de Pedro e a 65m de Jos\u00e9 Carlos. Alice est\u00e1 a 100m de O, Maria est\u00e1 a 82m de O, Cl\u00e1udio a 75m de O e Alfredo a 70m de O. Pedro sopra um apito que pode ser ouvido num raio de 200m. Jos\u00e9 Carlos tamb\u00e9m sopra um apito que pode ser ouvido a 100m de raio. O n\u00famero de pessoas, entre as sete, que ouvem os dois apitos \u00e9 igual a:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127085,"hashId":"9ff72fb8cdd3d1cc0d290429ab3ea159","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p>Pedro e Jos\u00e9 Carlos est\u00e3o em um descampado plano,\r\na 250m de dist\u00e2ncia um do outro. Alice, Maria, Cl\u00e1udio e\r\nAlfredo tamb\u00e9m est\u00e3o no descampado, posicionados em\r\nlinha reta numa perpendicular \u00e0 reta que une as posi\u00e7\u00f5es\r\nde Pedro e Jos\u00e9 Carlos, como mostra a figura:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q58.GIF\"><\/p><p>\r\nO ponto de interse\u00e7\u00e3o O est\u00e1 a 185m de Pedro e a 65m\r\nde Jos\u00e9 Carlos. Alice est\u00e1 a 100m de O, Maria est\u00e1 a\r\n82m de O, Cl\u00e1udio a 75m de O e Alfredo a 70m de O.\r\nPedro sopra um apito que pode ser ouvido num raio de\r\n200m. Jos\u00e9 Carlos tamb\u00e9m sopra um apito que pode ser\r\nouvido a 100m de raio. O n\u00famero de pessoas, entre as\r\nsete, que ouvem os dois apitos \u00e9 igual a:<\/p><\/p><\/p>","resposta":4006824,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0;","id":4006822,"corpo":"<p align=justify>0;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1;","id":4006823,"corpo":"<p align=justify>1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2;","id":4006824,"corpo":"<p align=justify>2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3;","id":4006825,"corpo":"<p align=justify>3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":4006826,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1127085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127087,"hashId":"d7598833b7abc39397268ed7441fd66f","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q59.GIF\"><\/p>","resposta":4006834,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"46,5;","id":4006831,"corpo":"<p align=justify>46,5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52,5;","id":4006832,"corpo":"<p align=justify>52,5;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56,5;","id":4006833,"corpo":"<p align=justify>56,5;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62,5;","id":4006834,"corpo":"<p align=justify>62,5;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"66,5.","id":4006835,"corpo":"<p align=justify>66,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408703,"slug":"matematica-equacoes-polinomiais-algebricas"}],"slug":"matematica\/1127087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No esquema abaixo, as organelas presentes no citoplasma apresentam-se numeradas. Os processos de armazenamento e secre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, fabrica\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e digest\u00e3o intracelular s\u00e3o realizados, respectivamente, pelas organelas de n\u00famero:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1126952,"hashId":"9b5fc132cbf15604a011db4af5bf9aaf","enunciado":"<p align=justify><p>No esquema abaixo, as organelas presentes no\r\ncitoplasma apresentam-se numeradas. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q2.GIF\"><\/p><p>Os processos de armazenamento e secre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias,\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e digest\u00e3o intracelular\r\ns\u00e3o realizados, respectivamente, pelas organelas de\r\nn\u00famero:<\/p><\/p>","resposta":4006287,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, e 5;","id":4006285,"corpo":"<p align=justify>1, 2, e 5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4 e 6;","id":4006286,"corpo":"<p align=justify>2, 4 e 6;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 6 e 4;","id":4006287,"corpo":"<p align=justify>3, 6 e 4;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 1 e 3;","id":4006288,"corpo":"<p align=justify>5, 1 e 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 6 e 2.","id":4006289,"corpo":"<p align=justify>5, 6 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1126952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tecidos s\u00e3o conjuntos de c\u00e9lulas semelhantes na forma e que desempenham o mesmo tipo de fun\u00e7\u00e3o. Sobre os tecidos, analise as afirmativas abaixo: I - O tecido muscular liso \u00e9 formado por c\u00e9lulas alongadas e afinadas nas pontas, tem contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria e forma os m\u00fasculos presos aos ossos. II - O tecido epitelial de revestimento \u00e9 constitu\u00eddo por c\u00e9lulas firmemente unidas umas \u00e0s outras e desempenha a fun\u00e7\u00e3o de revestir e proteger as superf\u00edcies externas do corpo e as cavidades internas dos \u00f3rg\u00e3os. III - O tecido \u00f3sseo apresenta subst\u00e2ncia intercelular calcificada. No entanto, suas c\u00e9lulas se mant\u00eam vivas pois recebem nutrientes e oxig\u00eanio atrav\u00e9s de vasos sang\u00fc\u00edneos localizados em uma rede de canais que passam por dentro do osso. A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1126957,"hashId":"b46d89d184a30dd10ab5452ab8a6ffcf","enunciado":"<p align=\"justify\">Os tecidos s\u00e3o conjuntos de c\u00e9lulas semelhantes na\r\nforma e que desempenham o mesmo tipo de fun\u00e7\u00e3o.\r\nSobre os tecidos, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O tecido muscular liso \u00e9 formado por c\u00e9lulas\r\nalongadas e afinadas nas pontas, tem contra\u00e7\u00e3o\r\nvolunt\u00e1ria e forma os m\u00fasculos presos aos ossos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O tecido epitelial de revestimento \u00e9 constitu\u00eddo por\r\nc\u00e9lulas firmemente unidas umas \u00e0s outras e desempenha\r\na fun\u00e7\u00e3o de revestir e proteger as superf\u00edcies\r\nexternas do corpo e as cavidades internas dos\r\n\u00f3rg\u00e3os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - O tecido \u00f3sseo apresenta subst\u00e2ncia intercelular\r\ncalcificada. No entanto, suas c\u00e9lulas se mant\u00eam vivas\r\npois recebem nutrientes e oxig\u00eanio atrav\u00e9s de vasos\r\nsang\u00fc\u00edneos localizados em uma rede de canais que\r\npassam por dentro do osso.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4006312,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":4006309,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III;","id":4006310,"corpo":"<p align=justify>III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II;","id":4006311,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":4006312,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4006313,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/1126957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efici\u00eancia na movimenta\u00e7\u00e3o de certos ossos depende muito da a\u00e7\u00e3o de m\u00fasculos que trabalham de modo antag\u00f4nico, isto \u00e9, quando um m\u00fasculo se contrai, o outro relaxa, e vice-versa. Sobre as figuras A e B, analise as afirmativas que se seguem: I - Em A, enquanto o tr\u00edceps braquial se contrai, o b\u00edceps braquial relaxa. II - Em B, o b\u00edceps braquial relaxa, empurrando os ossos r\u00e1dio e ulna e o antebra\u00e7o se estende. III - Em A, a contra\u00e7\u00e3o do b\u00edceps braquial puxa os ossos do antebra\u00e7o, que se dobra sobre o bra\u00e7o. IV - Em B, o b\u00edceps braquial relaxa e o tr\u00edceps braquial se contrai, diminuindo de tamanho e fazendo com que o antebra\u00e7o se estenda. A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1126980,"hashId":"3423ac950a61b97a060e44c90805fc85","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p>A efici\u00eancia na movimenta\u00e7\u00e3o de certos ossos\r\ndepende muito da a\u00e7\u00e3o de m\u00fasculos que trabalham de\r\nmodo antag\u00f4nico, isto \u00e9, quando um m\u00fasculo se contrai,\r\no outro relaxa, e vice-versa.\r\nSobre as figuras A e B, analise as afirmativas que se\r\nseguem:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q11.GIF\"><\/p><p>I - Em A, enquanto o tr\u00edceps braquial se contrai, o\r\nb\u00edceps braquial relaxa.\r\n<\/p><p>II - Em B, o b\u00edceps braquial relaxa, empurrando os\r\nossos r\u00e1dio e ulna e o antebra\u00e7o se estende.\r\n<\/p><p>III - Em A, a contra\u00e7\u00e3o do b\u00edceps braquial puxa os\r\nossos do antebra\u00e7o, que se dobra sobre o bra\u00e7o.\r\n<\/p><p>IV - Em B, o b\u00edceps braquial relaxa e o tr\u00edceps braquial\r\nse contrai, diminuindo de tamanho e fazendo com\r\nque o antebra\u00e7o se estenda.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/p><p><br><\/p><\/p><\/p>","resposta":4006423,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":4006419,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III;","id":4006420,"corpo":"<p align=justify>III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II;","id":4006421,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":4006422,"corpo":"<p align=justify>II e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4006423,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1126980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um certo tipo de articula\u00e7\u00e3o, que pode ser comparado \u00e0 dobradi\u00e7a de uma porta, permite movimentos de flex\u00e3o em um \u00fanico plano. No corpo humano, esse tipo de articula\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrado no (na):","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1126982,"hashId":"39fb3b88e803cdeacaa3042cba6bb0d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Um certo tipo de articula\u00e7\u00e3o, que pode ser comparado\r\n\u00e0 dobradi\u00e7a de uma porta, permite movimentos de\r\nflex\u00e3o em um \u00fanico plano.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nNo corpo humano, esse tipo de articula\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrado\r\nno (na):<\/p><p><br><\/p>","resposta":4006430,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ombro e quadril;","id":4006429,"corpo":"<p align=justify>ombro e quadril;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cotovelo e joelho;","id":4006430,"corpo":"<p align=justify>cotovelo e joelho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadril e pesco\u00e7o;","id":4006431,"corpo":"<p align=justify>quadril e pesco\u00e7o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesco\u00e7o e cotovelo;","id":4006432,"corpo":"<p align=justify>pesco\u00e7o e cotovelo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ombro e joelho.","id":4006433,"corpo":"<p align=justify>ombro e joelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1126982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente a 1a coluna com todas as afirmativas da 2a coluna: A seq\u00fc\u00eancia num\u00e9rica correta \u00e9: ","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127029,"hashId":"9aebd2408949123d61ad5cd67f595530","enunciado":"<p align=justify><p>Relacione corretamente a 1a coluna com todas as\r\nafirmativas da 2a coluna:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q25.GIF\"><\/p><p>\r\nA seq\u00fc\u00eancia num\u00e9rica correta \u00e9:\r\n<\/p><\/p>","resposta":4006572,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, I, II, I, II;","id":4006569,"corpo":"<p align=justify>I, I, II, I, II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, I, II, II;","id":4006570,"corpo":"<p align=justify>I, II, I, II, II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, I, II, I, II;","id":4006571,"corpo":"<p align=justify>II, I, II, I, II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, II, I, II, I;","id":4006572,"corpo":"<p align=justify>II, II, I, II, I;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, II, II, I, I.","id":4006573,"corpo":"<p align=justify>II, II, II, I, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Nervoso","oab":false,"nome":"Sistema Nervoso","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402542,"slug":"biologia-sistema-nervoso"}],"slug":"biologia\/1127029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No corpo humano, o \u00f3rg\u00e3o do sistema nervoso central que, al\u00e9m de interferir em algumas emo\u00e7\u00f5es como o medo e a raiva, controla a sede e a fome \u00e9 o:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127037,"hashId":"9225454f33d532069becd844fced287b","enunciado":"<p align=justify>No corpo humano, o \u00f3rg\u00e3o do sistema nervoso central\r\nque, al\u00e9m de interferir em algumas emo\u00e7\u00f5es como o\r\nmedo e a raiva, controla a sede e a fome \u00e9 o:<\/p>","resposta":4006595,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipot\u00e1lamo;","id":4006595,"corpo":"<p align=justify>hipot\u00e1lamo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hip\u00f3fise;","id":4006596,"corpo":"<p align=justify>hip\u00f3fise;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3rtex;","id":4006597,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3rtex;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e1lamo;","id":4006598,"corpo":"<p align=justify>t\u00e1lamo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mesenc\u00e9falo.","id":4006599,"corpo":"<p align=justify>mesenc\u00e9falo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Nervoso","oab":false,"nome":"Sistema Nervoso","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402542,"slug":"biologia-sistema-nervoso"}],"slug":"biologia\/1127037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, que representa o sistema reprodutor feminino, os \u00f3rg\u00e3os se apresentam numerados. Associe o esquema \u00e0s afirmativas abaixo: I - Em 2 \u00e9 produzido o \u00f3vulo, c\u00e9lula reprodutora feminina. II - Em 1 , um \u00f3vulo \u00e9 lan\u00e7ado uma vez por m\u00eas, \u00e9 a ovula\u00e7\u00e3o. III - Em 4, ocorre a fecunda\u00e7\u00e3o, uni\u00e3o do espermatoz\u00f3ide com o \u00f3vulo. IV - Em 3, o embri\u00e3o se aloja, recebe alimento e se desenvolve. A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127041,"hashId":"dfe1a16596a641b02dc9cf2012af94c8","enunciado":"<p align=justify><p>Na figura a seguir, que representa o sistema reprodutor\r\nfeminino, os \u00f3rg\u00e3os se apresentam numerados. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q29.GIF\"><\/p><p>\r\n\r\nAssocie o esquema \u00e0s afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p><br><\/p><p>I - Em 2 \u00e9 produzido o \u00f3vulo, c\u00e9lula reprodutora feminina.\r\n<\/p><p>II - Em 1 , um \u00f3vulo \u00e9 lan\u00e7ado uma vez por m\u00eas, \u00e9 a\r\novula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III - Em 4, ocorre a fecunda\u00e7\u00e3o, uni\u00e3o do espermatoz\u00f3ide\r\ncom o \u00f3vulo.\r\n<\/p><p>IV - Em 3, o embri\u00e3o se aloja, recebe alimento e se\r\ndesenvolve.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":4006617,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II;","id":4006614,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":4006615,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":4006616,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":4006617,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4006618,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/1127041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hepatite tem um sufixo - -ite \u2013 com o significado de \u201cinflama\u00e7\u00e3o\u201d; o voc\u00e1bulo abaixo que possui sua significa\u00e7\u00e3o corretamente indicada \u00e9:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127057,"hashId":"e9be1740c1ee15c48bf9ed5655110f55","enunciado":"<p align=justify>Hepatite tem um sufixo - -ite \u2013 com o significado de\r\n\u201cinflama\u00e7\u00e3o\u201d; o voc\u00e1bulo abaixo que possui sua significa\u00e7\u00e3o\r\ncorretamente indicada \u00e9:<\/p>","resposta":4006694,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rinite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o nos rins;","id":4006690,"corpo":"<p align=justify>rinite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o nos rins;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estomatite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o no est\u00f4mago;","id":4006691,"corpo":"<p align=justify>estomatite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o no est\u00f4mago;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nefrite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o nos nervos;","id":4006692,"corpo":"<p align=justify>nefrite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o nos nervos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendinite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o no calcanhar;","id":4006693,"corpo":"<p align=justify>tendinite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o no calcanhar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"otite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o no ouvido.","id":4006694,"corpo":"<p align=justify>otite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o no ouvido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388436,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38640\/Q31a50.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servidores que exercem atividades de apoio ao MP\/TCDF integram o quadro de pessoal efetivo e comissionado do pr\u00f3prio TCDF.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318064,"hashId":"27b37a3559bc55c09251053c501bb25d","enunciado":"<p align=justify>Os servidores que exercem atividades de apoio ao MP\/TCDF\r\nintegram o quadro de pessoal efetivo e comissionado do\r\npr\u00f3prio TCDF.<\/p>","resposta":4816274,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"45 - Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento do MP\/TCDF, julgue os itens a seguir.","id":410048,"enunciado":"<p align=justify>45 - Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e \r\ndo funcionamento do MP\/TCDF, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procurador-geral do MP\/TCDF n\u00e3o \u00e9 ordenador de despesas.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318065,"hashId":"47a5c5301e74a47b6096d20a7be24f2c","enunciado":"<p align=justify>O procurador-geral do MP\/TCDF n\u00e3o \u00e9 ordenador de\r\ndespesas.<\/p>","resposta":4816276,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"45 - Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento do MP\/TCDF, julgue os itens a seguir.","id":410048,"enunciado":"<p align=justify>45 - Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e \r\ndo funcionamento do MP\/TCDF, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"realizar auditorias aprovadas pelo pr\u00f3prio Tribunal ou pela C\u00e2mara Legislativa do DF.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318096,"hashId":"0d0c200995a51ceda15df6a4dc4faf3d","enunciado":"<p align=justify>realizar auditorias aprovadas pelo pr\u00f3prio Tribunal ou pela\r\nC\u00e2mara Legislativa do DF.<\/p>","resposta":4816358,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"48 - Compete ao TCDF","id":410056,"enunciado":"<p align=justify>48 - Compete ao TCDF<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dos sete conselheiros, quatro ser\u00e3o escolhidos pela C\u00e2mara Legislativa e tr\u00eas pelo governador. Das tr\u00eas vagas a serem preenchidas mediante escolha do governador, apenas uma ser\u00e1 de livre provimento.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318108,"hashId":"250d0da86a11ad356c048f426a56c9b7","enunciado":"<p align=justify>Dos sete conselheiros, quatro ser\u00e3o escolhidos pela C\u00e2mara\r\nLegislativa e tr\u00eas pelo governador. Das tr\u00eas vagas a serem\r\npreenchidas mediante escolha do governador, apenas uma\r\nser\u00e1 de livre provimento.<\/p>","resposta":4816391,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"50 - Acerca da composi\u00e7\u00e3o do TCDF e do regime jur\u00eddico dos seus conselheiros e auditores, julgue os itens que se seguem.","id":410058,"enunciado":"<p align=justify>50 - Acerca da composi\u00e7\u00e3o do \r\nTCDF e do regime jur\u00eddico dos seus\r\nconselheiros e auditores, julgue os itens que \r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o cambial a ser proposta por Jos\u00e9 contra a empresa X independe de protesto da letra e prescrever\u00e1 em tr\u00eas anos a contar do vencimento do t\u00edtulo.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317999,"hashId":"3635dcb46f6ea3e3434e203a47b9e660","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o cambial a ser proposta por Jos\u00e9 contra a empresa X\r\nindepende de protesto da letra e prescrever\u00e1 em tr\u00eas anos a\r\ncontar do vencimento do t\u00edtulo.<\/p>","resposta":4816101,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"40 - A empresa X emitiu letra de c\u00e2mbio contra a empresa Y. Jos\u00e9 foi indicado como benefici\u00e1rio da letra. O t\u00edtulo recebeu o aval da empresa Z. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":410034,"enunciado":"<p align=justify>40 -      \r\n  A empresa X emitiu letra de c\u00e2mbio \r\ncontra a\r\nempresa Y. Jos\u00e9 foi indicado como \r\nbenefici\u00e1rio da letra.\r\nO t\u00edtulo recebeu o aval da empresa \r\nZ. <div><br><\/div><div>Em face dessa \r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue \r\nos itens a seguir.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es cambi\u00e1rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es cambi\u00e1rias","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406962,"slug":"direito-empresarial-comercial-acoes-cambiarias"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1317999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida da press\u00e3o venosa central (PVC) indica: ","provas":[{"id":1750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-medico-area-anestesiologia-i-mg","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":43587,"hashId":"17394f15eda6f1fe702b562a0cbeab66","enunciado":"<p align=justify>A medida da press\u00e3o venosa central (PVC) indica:\r\n <\/p>","resposta":207155,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" press\u00e3o capilar pulmonar. ","id":207153,"corpo":" press\u00e3o capilar pulmonar.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda. ","id":207154,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda.\r\n  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o ventricular direita e t\u00f4nus venoso direito. ","id":207155,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o ventricular direita e t\u00f4nus venoso direito.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" resist\u00eancia vascular sist\u00eamica. ","id":207156,"corpo":" resist\u00eancia vascular sist\u00eamica.\r\n  ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da press\u00e3o diast\u00f3lica final em ventr\u00edculo esquerdo.","id":207157,"corpo":"<p align=justify>aumento da press\u00e3o diast\u00f3lica final em ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/43587","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, na sala de recupera\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica, encontra-se em fase de desmame de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, quando passa a ficar ansioso e agitado, havendo indica\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o. A melhor escolha recai sobre o uso de ","provas":[{"id":1750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-medico-area-anestesiologia-i-mg","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":43590,"hashId":"2b172423c1abba26d261e0e5c5708921","enunciado":"<p align=justify>Paciente, na sala de recupera\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica, encontra-se em fase de desmame de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica,\r\nquando passa a ficar ansioso e agitado, havendo indica\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o. A melhor escolha recai sobre o\r\nuso de\r\n <\/p>","resposta":207167,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" fentanil ","id":207163,"corpo":" fentanil\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" midazolam ","id":207164,"corpo":"  midazolam\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" diazepam ","id":207165,"corpo":"  diazepam\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" haloperidol ","id":207166,"corpo":"  haloperidol\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" propofol","id":207167,"corpo":"  propofol","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/43590","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de qualquer droga capaz de exercer seus efeitos \u00e9 inversamente proporcional \u00e0\/ao: ","provas":[{"id":1750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-medico-area-anestesiologia-i-mg","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":43597,"hashId":"e766407e5605e34c8c7a97d01a9b2e47","enunciado":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de qualquer droga capaz de exercer seus efeitos \u00e9 inversamente proporcional\r\n\u00e0\/ao:\r\n  <\/p>","resposta":207198,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica. ","id":207198,"corpo":"liga\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" vasculariza\u00e7\u00e3o tecidual local. ","id":207199,"corpo":"  vasculariza\u00e7\u00e3o tecidual local.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" sexo. ","id":207200,"corpo":"  sexo.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" idade. ","id":207201,"corpo":"  idade.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" dose total utilizada.","id":207202,"corpo":"  dose total utilizada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/43597","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente halogenado menos inotr\u00f3pico negativo \u00e9 o ","provas":[{"id":1750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-medico-area-anestesiologia-i-mg","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":43613,"hashId":"28aa14685db3aa255e975cc86b26426b","enunciado":"<p align=justify>O agente halogenado menos inotr\u00f3pico negativo \u00e9 o\r\n  <\/p>","resposta":207279,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enflurano ","id":207278,"corpo":"enflurano\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" isoflurano ","id":207279,"corpo":"  isoflurano\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" sevoflurano ","id":207280,"corpo":"  sevoflurano\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" halotano ","id":207281,"corpo":"  halotano\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" disflurano","id":207282,"corpo":"  disflurano","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/43613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com risco elevado de infarto do mioc\u00e1rdio, a melhor op\u00e7\u00e3o entre os halogenados \u00e9 o ","provas":[{"id":1750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-medico-area-anestesiologia-i-mg","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":43623,"hashId":"6428ca36b5fbad57449b8fd2fafb5cea","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com risco elevado de infarto do mioc\u00e1rdio, a melhor op\u00e7\u00e3o entre os halogenados \u00e9 o\r\n  <\/p>","resposta":207324,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"halotano ","id":207323,"corpo":"halotano\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sevoflurano ","id":207324,"corpo":"  sevoflurano\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" isoflurano ","id":207325,"corpo":"  isoflurano\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" disflurano ","id":207326,"corpo":"  disflurano\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" todos podem ser usados, indistintamente","id":207327,"corpo":"  todos podem ser usados, indistintamente","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/43623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Successful CEOs should","provas":[{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6648,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":43646,"hashId":"58d8e03fad19488897745b2eadaeeb9d","enunciado":"<p align=justify>Successful CEOs should<\/p>","resposta":207461,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expand globally, that is, both regionally and nationally.","id":207458,"corpo":"<p align=justify>expand globally, that is, both regionally and nationally.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avoid and control challenges because they generate communication conflicts.","id":207459,"corpo":"<p align=justify>avoid and control challenges because they generate\r\ncommunication conflicts.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"develop their personal communication style and stick to it.","id":207460,"corpo":"<p align=justify>develop their personal communication style and stick\r\nto it.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adapt their communication style to the environment they are working in.","id":207461,"corpo":"<p align=justify>adapt their communication style to the environment they\r\nare working in.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"establish strict timelines and ensure they are fulfilled.","id":207462,"corpo":"<p align=justify>establish strict timelines and ensure they are fulfilled.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 45. Thinking Without Limits: Qualifications of the 21st Century CEO ","id":38040,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><\/P><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>\r\n<P align=justify>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>41 <\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>a <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>45<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>.<\/P><\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>\r\n<P align=justify>Thinking Without Limits: Qualifications of<\/P>\r\n<P align=justify>the 21<\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>st <\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>Century CEO<\/FONT><\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1760\/Imagem_235.gif><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/B>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/43646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \"they\" in the passage from the text \" ...the culture in which they are conducting business.\" refers to","provas":[{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6648,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":43654,"hashId":"20af0ff9a20b1c712cba28b76b1dc69b","enunciado":"<p align=justify>The word \"they\" in the passage from the text \" ...the culture\r\nin which they are conducting business.\" refers to<\/p>","resposta":207490,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the culture.","id":207488,"corpo":"<p align=justify>the culture.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"business.","id":207489,"corpo":"<p align=justify>business.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"successful CEOs.","id":207490,"corpo":"<p align=justify>successful CEOs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"communication style and timeline.","id":207491,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><\/p>communication style and timeline.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organizations.","id":207492,"corpo":"<p align=justify>organizations.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 45. Thinking Without Limits: Qualifications of the 21st Century CEO ","id":38040,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><\/P><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>\r\n<P align=justify>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>41 <\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>a <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>45<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>.<\/P><\/FONT><\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>\r\n<P align=justify>Thinking Without Limits: Qualifications of<\/P>\r\n<P align=justify>the 21<\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>st <\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1>Century CEO<\/FONT><\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><FONT face=\"Times New Roman\" size=1><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1760\/Imagem_235.gif><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/B>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/43654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"After the Real Plan,","provas":[{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1760,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6648,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":43663,"hashId":"3c017b0f418648119e4f70ad415cdc97","enunciado":"<p align=justify>After the Real Plan,<\/p>","resposta":207531,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buying power stabilized and only recently increased.","id":207528,"corpo":"<p align=justify>buying power stabilized and only recently increased.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brazilian entrepreneurs noticed that industry promoted new habits.","id":207529,"corpo":"<p align=justify>Brazilian entrepreneurs noticed that industry promoted\r\nnew habits.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foreign currencies defined the fluctuation rate of the Brazilian currency.","id":207530,"corpo":"<p align=justify>foreign currencies defined the fluctuation rate of the\r\nBrazilian currency.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"low income people entered the consumer market.","id":207531,"corpo":"<p align=justify>low income people entered the consumer market.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poor people maintained the consuming habits they had before the Real Plan.","id":207532,"corpo":"<p align=justify>poor people maintained the consuming habits they had\r\nbefore the Real Plan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50. Poor change their habits Brazilian entrepreneurs are taking note of the fact that although buying power has declined in recent years, people with low incomes do everything to maintain the habits acquired previously, especially after having entered the consumer market after the currency stabilization plan initiated with the Real Plan. Economists&#39; suspicions about this fact were confirmed by data disclosed by AC Nielsen. Traditional items from the basket of basic food staples are losing space in the supermarkets. Between 2000 and 2001, rice, a staple in Brazilian meals, fell almost 1% in sales volume and sugar dropped 3.1%. But sales of bakery cakes rose 19%. Manufacturers of cookies and refrigerated products also have no reason to complain. Other items incorporated into consumer habits of the low middle class are the mobile phone, computer, motorcycle, 21-inch TV and airline ticket. AC Nielsen shows that even with the declining buying power of the average salary in recent years, the share in consumption of socio-economic classes C and D increased. From 1997 to 1999, the portion of economically active population rose from 46.8% to 48.2%, with the incorporation of portions of class E that gained and of B that lost income. The sales growth in basic products has been stable in recent years, says Renata Aisen Wolf, a consultant in market development with Integration Consultoria Empresarial. Soft drinks, disposable diapers and household cleaning products, even with new product launches and innovations, have not persuaded the consumer to buy more than is necessary. But products for entertainment or individual and family enjoyment, like mobile phone, CD and DVD players and personal computer keep rolling out. GAZETA MERCANTIL International Weekly Edition, March 4 to 10, 2002","id":38065,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50.<\/p>\r\nPoor change their habits\r\nBrazilian entrepreneurs are taking note of the fact that\r\nalthough buying power has declined in recent years, people\r\nwith low incomes do everything to maintain the habits\r\nacquired previously, especially after having entered the\r\nconsumer market after the currency stabilization plan\r\ninitiated with the Real Plan.\r\nEconomists&#39; suspicions about this fact were confirmed\r\nby data disclosed by AC Nielsen. Traditional items from\r\nthe basket of basic food staples are losing space in the\r\nsupermarkets. Between 2000 and 2001, rice, a staple in\r\nBrazilian meals, fell almost 1% in sales volume and sugar\r\ndropped 3.1%. But sales of bakery cakes rose 19%.\r\nManufacturers of cookies and refrigerated products also have\r\nno reason to complain. Other items incorporated into\r\nconsumer habits of the low middle class are the mobile\r\nphone, computer, motorcycle, 21-inch TV and airline ticket.\r\nAC Nielsen shows that even with the declining buying power\r\nof the average salary in recent years, the share in\r\nconsumption of socio-economic classes C and D increased.\r\nFrom 1997 to 1999, the portion of economically active\r\npopulation rose from 46.8% to 48.2%, with the incorporation\r\nof portions of class E that gained and of B that lost income.\r\nThe sales growth in basic products has been stable in\r\nrecent years, says Renata Aisen Wolf, a consultant in market\r\ndevelopment with Integration Consultoria Empresarial. Soft\r\ndrinks, disposable diapers and household cleaning products,\r\neven with new product launches and innovations, have not\r\npersuaded the consumer to buy more than is necessary. But\r\nproducts for entertainment or individual and family\r\nenjoyment, like mobile phone, CD and DVD players and\r\npersonal computer keep rolling out.\r\nGAZETA MERCANTIL International Weekly Edition,\r\nMarch 4 to 10, 2002<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es de 46 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/43663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the last paragraph of the text,","provas":[{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1760,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6648,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":43670,"hashId":"91db0d1f0f0e0e992d926708600d51d3","enunciado":"<p align=justify>According to the last paragraph of the text,<\/p>","resposta":207577,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a general rule, people don&#39;t buy more than necessary.","id":207568,"corpo":"<p align=justify>as a general rule, people don&#39;t buy more than necessary.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the increase in certain electrical appliances sales shows that people care about entertainment or individual and family enjoyment.","id":207577,"corpo":"<p align=justify>the increase in certain electrical appliances sales shows\r\nthat people care about entertainment or individual and\r\nfamily enjoyment.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"new products and innovations boosted sales.","id":207580,"corpo":"<p align=justify>new products and innovations boosted sales.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"low-income people are drinking more soft drinks.","id":207581,"corpo":"<p align=justify>low-income people are drinking more soft drinks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"women are consuming more disposable diapers because their income is higher now.","id":207582,"corpo":"women are consuming more disposable diapers because\r\ntheir income is higher now.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50. Poor change their habits Brazilian entrepreneurs are taking note of the fact that although buying power has declined in recent years, people with low incomes do everything to maintain the habits acquired previously, especially after having entered the consumer market after the currency stabilization plan initiated with the Real Plan. Economists&#39; suspicions about this fact were confirmed by data disclosed by AC Nielsen. Traditional items from the basket of basic food staples are losing space in the supermarkets. Between 2000 and 2001, rice, a staple in Brazilian meals, fell almost 1% in sales volume and sugar dropped 3.1%. But sales of bakery cakes rose 19%. Manufacturers of cookies and refrigerated products also have no reason to complain. Other items incorporated into consumer habits of the low middle class are the mobile phone, computer, motorcycle, 21-inch TV and airline ticket. AC Nielsen shows that even with the declining buying power of the average salary in recent years, the share in consumption of socio-economic classes C and D increased. From 1997 to 1999, the portion of economically active population rose from 46.8% to 48.2%, with the incorporation of portions of class E that gained and of B that lost income. The sales growth in basic products has been stable in recent years, says Renata Aisen Wolf, a consultant in market development with Integration Consultoria Empresarial. Soft drinks, disposable diapers and household cleaning products, even with new product launches and innovations, have not persuaded the consumer to buy more than is necessary. But products for entertainment or individual and family enjoyment, like mobile phone, CD and DVD players and personal computer keep rolling out. GAZETA MERCANTIL International Weekly Edition, March 4 to 10, 2002","id":38065,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50.<\/p>\r\nPoor change their habits\r\nBrazilian entrepreneurs are taking note of the fact that\r\nalthough buying power has declined in recent years, people\r\nwith low incomes do everything to maintain the habits\r\nacquired previously, especially after having entered the\r\nconsumer market after the currency stabilization plan\r\ninitiated with the Real Plan.\r\nEconomists&#39; suspicions about this fact were confirmed\r\nby data disclosed by AC Nielsen. Traditional items from\r\nthe basket of basic food staples are losing space in the\r\nsupermarkets. Between 2000 and 2001, rice, a staple in\r\nBrazilian meals, fell almost 1% in sales volume and sugar\r\ndropped 3.1%. But sales of bakery cakes rose 19%.\r\nManufacturers of cookies and refrigerated products also have\r\nno reason to complain. Other items incorporated into\r\nconsumer habits of the low middle class are the mobile\r\nphone, computer, motorcycle, 21-inch TV and airline ticket.\r\nAC Nielsen shows that even with the declining buying power\r\nof the average salary in recent years, the share in\r\nconsumption of socio-economic classes C and D increased.\r\nFrom 1997 to 1999, the portion of economically active\r\npopulation rose from 46.8% to 48.2%, with the incorporation\r\nof portions of class E that gained and of B that lost income.\r\nThe sales growth in basic products has been stable in\r\nrecent years, says Renata Aisen Wolf, a consultant in market\r\ndevelopment with Integration Consultoria Empresarial. Soft\r\ndrinks, disposable diapers and household cleaning products,\r\neven with new product launches and innovations, have not\r\npersuaded the consumer to buy more than is necessary. But\r\nproducts for entertainment or individual and family\r\nenjoyment, like mobile phone, CD and DVD players and\r\npersonal computer keep rolling out.\r\nGAZETA MERCANTIL International Weekly Edition,\r\nMarch 4 to 10, 2002<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es de 46 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/43670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AC Nielsen","provas":[{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1760,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6647,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6648,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":43674,"hashId":"b997ad66a40be223ebbf0ad9b3177b04","enunciado":"<p align=justify>AC Nielsen<\/p>","resposta":207595,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proved that the Real plan was a good solution.","id":207593,"corpo":"<p align=justify>proved that the Real plan was a good solution.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"took note of the entrepreneurs&#39; analysis.","id":207594,"corpo":"<p align=justify>took note of the entrepreneurs&#39; analysis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confirmed the economists&#39; suspicions.","id":207595,"corpo":"<p align=justify>confirmed the economists&#39; suspicions.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"is specialized in low-income population behavior.","id":207596,"corpo":"<p align=justify>is specialized in low-income population behavior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identified that family entertainment is gaining importance.","id":207597,"corpo":"identified that family entertainment is gaining\r\nimportance.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50. Poor change their habits Brazilian entrepreneurs are taking note of the fact that although buying power has declined in recent years, people with low incomes do everything to maintain the habits acquired previously, especially after having entered the consumer market after the currency stabilization plan initiated with the Real Plan. Economists&#39; suspicions about this fact were confirmed by data disclosed by AC Nielsen. Traditional items from the basket of basic food staples are losing space in the supermarkets. Between 2000 and 2001, rice, a staple in Brazilian meals, fell almost 1% in sales volume and sugar dropped 3.1%. But sales of bakery cakes rose 19%. Manufacturers of cookies and refrigerated products also have no reason to complain. Other items incorporated into consumer habits of the low middle class are the mobile phone, computer, motorcycle, 21-inch TV and airline ticket. AC Nielsen shows that even with the declining buying power of the average salary in recent years, the share in consumption of socio-economic classes C and D increased. From 1997 to 1999, the portion of economically active population rose from 46.8% to 48.2%, with the incorporation of portions of class E that gained and of B that lost income. The sales growth in basic products has been stable in recent years, says Renata Aisen Wolf, a consultant in market development with Integration Consultoria Empresarial. Soft drinks, disposable diapers and household cleaning products, even with new product launches and innovations, have not persuaded the consumer to buy more than is necessary. But products for entertainment or individual and family enjoyment, like mobile phone, CD and DVD players and personal computer keep rolling out. GAZETA MERCANTIL International Weekly Edition, March 4 to 10, 2002","id":38065,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50.<\/p>\r\nPoor change their habits\r\nBrazilian entrepreneurs are taking note of the fact that\r\nalthough buying power has declined in recent years, people\r\nwith low incomes do everything to maintain the habits\r\nacquired previously, especially after having entered the\r\nconsumer market after the currency stabilization plan\r\ninitiated with the Real Plan.\r\nEconomists&#39; suspicions about this fact were confirmed\r\nby data disclosed by AC Nielsen. Traditional items from\r\nthe basket of basic food staples are losing space in the\r\nsupermarkets. Between 2000 and 2001, rice, a staple in\r\nBrazilian meals, fell almost 1% in sales volume and sugar\r\ndropped 3.1%. But sales of bakery cakes rose 19%.\r\nManufacturers of cookies and refrigerated products also have\r\nno reason to complain. Other items incorporated into\r\nconsumer habits of the low middle class are the mobile\r\nphone, computer, motorcycle, 21-inch TV and airline ticket.\r\nAC Nielsen shows that even with the declining buying power\r\nof the average salary in recent years, the share in\r\nconsumption of socio-economic classes C and D increased.\r\nFrom 1997 to 1999, the portion of economically active\r\npopulation rose from 46.8% to 48.2%, with the incorporation\r\nof portions of class E that gained and of B that lost income.\r\nThe sales growth in basic products has been stable in\r\nrecent years, says Renata Aisen Wolf, a consultant in market\r\ndevelopment with Integration Consultoria Empresarial. Soft\r\ndrinks, disposable diapers and household cleaning products,\r\neven with new product launches and innovations, have not\r\npersuaded the consumer to buy more than is necessary. But\r\nproducts for entertainment or individual and family\r\nenjoyment, like mobile phone, CD and DVD players and\r\npersonal computer keep rolling out.\r\nGAZETA MERCANTIL International Weekly Edition,\r\nMarch 4 to 10, 2002<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es de 46 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/43674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o dos sistemas sensores, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-cartografia","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro - \u00c1rea Cartografia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":81153,"hashId":"04152aed05377d0285ec0c402c530f65","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o dos sistemas sensores, \u00e9<STRONG> CORRETO<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":383462,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sensores fotogr\u00e1ficos captam a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.","id":383462,"corpo":"<p align=justify>os sensores fotogr\u00e1ficos captam a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sensores de radar captam diferentes intensidades ou n\u00edveis digitais do campo eletromagn\u00e9tico.","id":383463,"corpo":"<p align=justify>os sensores de radar captam diferentes intensidades ou n\u00edveis digitais do\r\ncampo eletromagn\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sensores a laser medem o conte\u00fado espectral de um campo eletromagn\u00e9tico.","id":383464,"corpo":"<P align=justify>os sensores a<EM> laser<\/EM> medem o conte\u00fado espectral de um campo eletromagn\u00e9tico.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os radi\u00f4metros transmitem um pulso de microondas em dire\u00e7\u00e3o a um alvo, recebem a por\u00e7\u00e3o refletida do pulso transmitido ap\u00f3s a intera\u00e7\u00e3o com o alvo e registram a pot\u00eancia do pulso retroespalhado.","id":383465,"corpo":"<p align=justify>os radi\u00f4metros transmitem um pulso de microondas em dire\u00e7\u00e3o a um alvo,\r\nrecebem a por\u00e7\u00e3o refletida do pulso transmitido ap\u00f3s a intera\u00e7\u00e3o com\r\no alvo e registram a pot\u00eancia do pulso retroespalhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/81153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os levantamentos geod\u00e9sicos compreendem o conjunto de atividades dirigidas para medi\u00e7\u00f5es e observa\u00e7\u00f5es de grandezas f\u00edsicas e geom\u00e9tricas, que conduzem a obten\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros. Est\u00e3o inseridos nesses levantamentos, EXCETO:","provas":[{"id":2865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-cartografia","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro - \u00c1rea Cartografia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":81162,"hashId":"70fc06dc0f08ad17558902cfe76b4b76","enunciado":"<P align=justify>Os levantamentos geod\u00e9sicos compreendem o conjunto de atividades dirigidas para medi\u00e7\u00f5es e observa\u00e7\u00f5es de grandezas f\u00edsicas e geom\u00e9tricas, que conduzem a obten\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros. Est\u00e3o inseridos nesses levantamentos, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":383500,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamentos geod\u00e9sicos de precis\u00e3o","id":383499,"corpo":"<p align=justify>levantamentos geod\u00e9sicos de precis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamentos geod\u00e9sicos para fins astron\u00f4micos","id":383500,"corpo":"<p align=justify>levantamentos geod\u00e9sicos para fins astron\u00f4micos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evantamento geod\u00e9sicos de alta precis\u00e3o","id":383501,"corpo":"<p align=justify>evantamento geod\u00e9sicos de alta precis\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantamentos geod\u00e9sicos para fins topogr\u00e1ficos","id":383502,"corpo":"<p align=justify>levantamentos geod\u00e9sicos para fins topogr\u00e1ficos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/81162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado a seq\u00fc\u00eancia de padr\u00f5es b\u00e1sicos de drenagem apresentados a seguir, temos: ","provas":[{"id":2865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-cartografia","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro - \u00c1rea Cartografia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":81203,"hashId":"ba1ed4301d82b941eeeb7e730bf0c457","enunciado":"<P align=justify>Considerado a seq\u00fc\u00eancia de padr\u00f5es b\u00e1sicos de drenagem apresentados a seguir, temos:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2865\/50.JPG><\/P>","resposta":383677,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dendr\u00edtico, treli\u00e7a, paralelo","id":383677,"corpo":"<p align=justify>dendr\u00edtico, treli\u00e7a, paralelo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retangular, paralelo, dendr\u00edtico","id":383678,"corpo":"<p align=justify>retangular, paralelo, dendr\u00edtico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"treli\u00e7a, paralelo, dendr\u00edtico","id":383679,"corpo":"<p align=justify>treli\u00e7a, paralelo, dendr\u00edtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dendr\u00edtico, retangular, paralelo","id":383680,"corpo":"<p align=justify>dendr\u00edtico, retangular, paralelo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/81203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as instru\u00e7\u00f5es. De acordo com o texto, o detergente X8","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81217,"hashId":"415d5187f57a09f3101a9951aa99256d","enunciado":"<P align=justify> <\/P><FONT face=Arial size=2><FONT face=Arial size=2>\r\n<P><STRONG>Leia as instru\u00e7\u00f5es.<\/STRONG><\/P>\r\n<P><IMG src=http:\/\/www.rotadosconcursos.com\/site\/sistema\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2873\/1.JPG><\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>De acordo com o texto, o detergente X8<\/P>","resposta":383729,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protege a pele das crian\u00e7as.","id":383725,"corpo":"<p align=justify>protege a pele das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 ben\u00e9fico para os olhos. ","id":383726,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 ben\u00e9fico para os olhos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 saud\u00e1vel quando ingerido.","id":383727,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 saud\u00e1vel quando ingerido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"torna os animais mais saud\u00e1veis.","id":383728,"corpo":"<p align=justify>torna os animais mais saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem embalagem inadequada para outros fins.","id":383729,"corpo":"<p align=justify>tem embalagem inadequada para outros fins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/81217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei municipal em face da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 de compet\u00eancia:","provas":[{"id":2871,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":81256,"hashId":"489d366a62e1fcdec877fa9943374ec5","enunciado":"<p align=justify>O julgamento de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei municipal em face\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 de compet\u00eancia:<\/p>","resposta":383901,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Supremo Tribunal Federal.","id":383898,"corpo":"<p align=justify>do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Juiz de Direito da Comarca.","id":383899,"corpo":"<p align=justify>do Juiz de Direito da Comarca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":383900,"corpo":"<p align=justify>do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":383901,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/81256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A palavra \"inflam\u00e1vel\" indica que o g\u00e1s \u00e9","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81259,"hashId":"0742e90f7ec6b722754bfab7148154e8","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2873\/3.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A palavra \"inflam\u00e1vel\" indica que o g\u00e1s \u00e9<\/P>","resposta":383923,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1cil de vazar.","id":383920,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1cil de vazar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"derrama ao se inclinar o vasilhame.","id":383921,"corpo":"<p align=justify>derrama ao se inclinar o vasilhame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa alergia e bolhas na pele.","id":383922,"corpo":"<p align=justify>causa alergia e bolhas na pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pega fogo com facilidade.","id":383923,"corpo":"<p align=justify>pega fogo com facilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provoca irrita\u00e7\u00f5es.","id":383924,"corpo":"<p align=justify>provoca irrita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/81259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas sobre os Poderes da Uni\u00e3o est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":2871,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":81272,"hashId":"111e94ea72cd359988c2747fa1b315cf","enunciado":"<P align=justify>Todas as afirmativas sobre os Poderes da Uni\u00e3o est\u00e3o corretas, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":383975,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Presidente da Rep\u00fablica prover e extinguir os cargos p\u00fablicos federais.","id":383974,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Presidente da Rep\u00fablica prover e extinguir os cargos p\u00fablicos\r\nfederais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos gen\u00e9ricos da investidura no cargo de Ministro de Estado: ser brasileiro nato e ter a idade m\u00ednima de 21 anos.","id":383975,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos gen\u00e9ricos da investidura no cargo de Ministro de Estado:\r\nser brasileiro nato e ter a idade m\u00ednima de 21 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comp\u00f5e-se o Senado Federal de representantes dos Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio.","id":383976,"corpo":"<p align=justify>Comp\u00f5e-se o Senado Federal de representantes dos Estados e do Distrito\r\nFederal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comp\u00f5e-se o Supremo Tribunal Federal de onze Ministros nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o da escolha pelo Senado Federal.","id":383977,"corpo":"<p align=justify>Comp\u00f5e-se o Supremo Tribunal Federal de onze Ministros nomeados pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o da escolha pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/81272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um avi\u00e3o equipado com uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica a\u00e9rea, com dist\u00e2ncia focal igual a 30 cm, est\u00e1 fotografando a Terra a uma altura de 4320 m acima do solo. Qual \u00e9 a escala da fotografia?","provas":[{"id":2865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Cartografia","id":1255},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-cartografia","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro - \u00c1rea Cartografia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":81292,"hashId":"e11835e83ec80861872faea4b3ee372e","enunciado":"<p align=justify>Um avi\u00e3o equipado com uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica a\u00e9rea, com dist\u00e2ncia focal\r\nigual a 30 cm, est\u00e1 fotografando a Terra a uma altura de 4320 m acima do\r\nsolo. Qual \u00e9 a escala da fotografia?<\/p>","resposta":384081,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S = 7200","id":384079,"corpo":"<p align=justify>S = 7200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S = 2592","id":384080,"corpo":"<p align=justify>S = 2592<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S = 14400","id":384081,"corpo":"<p align=justify>S = 14400<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S = 1296","id":384082,"corpo":"<p align=justify>S = 1296<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/81292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta para substituir a express\u00e3o \"a partir da\".","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81363,"hashId":"ea082615d5e8b431aefa375360277a8e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2873\/7.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U> para substituir a express\u00e3o \"a partir da\".<\/P>","resposta":384391,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente da","id":384391,"corpo":"<p align=justify>independentemente da<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depois da","id":384392,"corpo":"<p align=justify>depois da<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a","id":384393,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contar desde a","id":384394,"corpo":"<p align=justify>a contar desde a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contar da","id":384395,"corpo":"<p align=justify>a contar da<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/81363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva: 2 + ( 16 \u00f7 8 ).","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81421,"hashId":"06971de5e9bf89e76a6240695c293c78","enunciado":"<p align=justify>Resolva: 2 + ( 16 \u00f7 8 ).<\/p>","resposta":384658,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":384657,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":384658,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":384659,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":384660,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":384661,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/81421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a \u00e1rea em m2 de um terreno retangular que tem 20 m de frente e 30 m de fundos?","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81454,"hashId":"5a801efe8bdd8d3b24f5ee36dfc21d11","enunciado":"<p align=justify>Qual a \u00e1rea em m2 de um terreno retangular que\r\ntem 20 m de frente e 30 m de fundos?<\/p>","resposta":384814,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":384810,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":384811,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200","id":384812,"corpo":"<p align=justify>200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500","id":384813,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>500<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600","id":384814,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"}],"slug":"matematica\/81454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o prevista da viagem de \u00f4nibus entre duas cidades \u00e9 de 8 horas. Se o \u00f4nibus sai de uma cidade \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, a que horas da tarde est\u00e1 prevista a chegada \u00e0 outra cidade?","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81465,"hashId":"a9ccb0bf296d18bb0fa22770f1d12aac","enunciado":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o prevista da viagem de \u00f4nibus entre\r\nduas cidades \u00e9 de 8 horas. Se o \u00f4nibus sai de\r\numa cidade \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, a que horas da\r\ntarde est\u00e1 prevista a chegada \u00e0 outra cidade?<\/p>","resposta":384865,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":384864,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 ","id":384865,"corpo":"<p align=justify>3\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":384866,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":384867,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":384868,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/81465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla DST \u00e9 referente a:","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81477,"hashId":"13a90ddaa81381ac1fceb2e9cdb565a2","enunciado":"<p align=justify>A sigla DST \u00e9 referente a:<\/p>","resposta":384931,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7as submetidas ao trabalho.","id":384928,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as submetidas ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as do sistema de transporte.","id":384929,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as do sistema de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as n\u00e3o submetidas ao trabalho.","id":384930,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as n\u00e3o submetidas ao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.","id":384931,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as do sexo n\u00e3o tratadas.","id":384932,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as do sexo n\u00e3o tratadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/81477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo correto de fazer a limpeza de lou\u00e7as e talheres \u00e9:","provas":[{"id":2873,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ce-ce-2002-esaf-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - TJ CE - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":81492,"hashId":"f244a0a4016509a5ad470d1dc8a605ab","enunciado":"<p align=justify>O modo correto de fazer a limpeza de lou\u00e7as e\r\ntalheres \u00e9:<\/p>","resposta":385001,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar palha de a\u00e7o e sab\u00e3o em p\u00f3.","id":384998,"corpo":"<p align=justify>usar palha de a\u00e7o e sab\u00e3o em p\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavar com soro fisiol\u00f3gico e detergente neutro.","id":384999,"corpo":"<p align=justify>lavar com soro fisiol\u00f3gico e detergente neutro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar de molho em \u00e1gua quente e \u00e1gua sanit\u00e1ria.","id":385000,"corpo":"<p align=justify>deixar de molho em \u00e1gua quente e \u00e1gua sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar com \u00e1gua quente e corrente, usando esponja com sab\u00e3o ou detergente.","id":385001,"corpo":"<p align=justify>lavar com \u00e1gua quente e corrente, usando\r\nesponja com sab\u00e3o ou detergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavar com sap\u00f3lio e palha de a\u00e7o e depois desinfetar.","id":385002,"corpo":"<p align=justify>lavar com sap\u00f3lio e palha de a\u00e7o e depois\r\ndesinfetar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/81492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel:","provas":[{"id":2074,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53486,"hashId":"1d2a559a7614fd80f8fade5726b45529","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel:<\/p>","resposta":253586,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Estados e dos Territ\u00f3rios, apenas.","id":253585,"corpo":"dos Estados e dos Territ\u00f3rios, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal","id":253586,"corpo":"dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos Estados e dos Munic\u00edpios, apenas.","id":253587,"corpo":"dos Estados e dos Munic\u00edpios, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Estados e Territ\u00f3rios e do Distrito Federal.","id":253588,"corpo":"dos Estados e Territ\u00f3rios e do Distrito Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 37 A 50 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL. ","id":46421,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 37 A 50 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.\r\n\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/53486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o Microsoft Word 2000, \u00e9 poss\u00edvel que, ao editar um documento, a data e hora em vigor em um computador sejam inseridos, de forma autom\u00e1tica, em um documento Word em edi\u00e7\u00e3o. Essa opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel via o menu \"Inserir \u00e0Data e hora\". Caso uma data e hora sejam inseridas com a op\u00e7\u00e3o \"Atualizar Automaticamente\" selecionada, ent\u00e3o esses valores s\u00e3o automaticamente atualizados sempre que o documento \u00e9:","provas":[{"id":2074,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53529,"hashId":"d2f7cc4e5b12ed253d9c9163a4d419c3","enunciado":"Com o Microsoft Word 2000, \u00e9 poss\u00edvel que, ao editar um documento, a data e hora em vigor em um computador sejam inseridos, de forma autom\u00e1tica, em um documento Word em edi\u00e7\u00e3o. Essa opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel via o menu \"Inserir <SPAN style=\"FONT-SIZE: 12pt; FONT-FAMILY: Wingdings; mso-ascii-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-hansi-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA; mso-char-type: symbol; mso-symbol-font-family: Wingdings\"><SPAN style=\"mso-char-type: symbol; mso-symbol-font-family: Wingdings\">\u00e0<\/SPAN><\/SPAN>Data e hora\". Caso uma data e hora sejam inseridas com a op\u00e7\u00e3o \"Atualizar Automaticamente\" selecionada, ent\u00e3o esses valores s\u00e3o automaticamente atualizados sempre que o documento \u00e9:","resposta":253764,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aberto","id":253764,"corpo":"Aberto","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criado","id":253765,"corpo":"Criado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo","id":253766,"corpo":"Salvo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impresso","id":253767,"corpo":"Impresso","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/53529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o op\u00e7\u00f5es que permitem incluir um arquivo como anexo de uma mensagem de correio eletr\u00f4nico do Microsoft OutLook, EXCETO: ","provas":[{"id":2074,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53541,"hashId":"c7800a97c6b99909a74a33b8edb37252","enunciado":"<p align=justify>\r\nS\u00e3o op\u00e7\u00f5es que permitem incluir um arquivo como anexo de uma mensagem de correio eletr\u00f4nico do Microsoft OutLook, EXCETO:\r\n<\/p>","resposta":253872,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a edi\u00e7\u00e3o de um correio eletr\u00f4nico, acessar o menu Inserir &#8594; Arquivo e da\u00ed selecione um arquivo desejado.","id":253870,"corpo":"<p align=justify>Durante a edi\u00e7\u00e3o de um correio eletr\u00f4nico, acessar o menu Inserir &#8594; Arquivo e da\u00ed selecione um arquivo desejado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Copiar um arquivo do Windows Explorer e, em seguida, col\u00e1-lo em uma mensagem de correio que estiver sendo editada.","id":253871,"corpo":"<p align=justify>Copiar um arquivo do Windows Explorer e, em seguida, col\u00e1-lo em uma mensagem de correio que estiver sendo editada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a edi\u00e7\u00e3o de um correio eletr\u00f4nico, acessar o menu &quot;Arquivo &#8594; Salvar Anexos...&quot; e da\u00ed selecionar um arquivo que se deseja anexar.","id":253872,"corpo":"<p align=justify>Durante a edi\u00e7\u00e3o de um correio eletr\u00f4nico, acessar o menu &quot;Arquivo &#8594; Salvar Anexos...&quot; e da\u00ed selecionar um arquivo que se deseja anexar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Windows Explorer, ao clicar com o bot\u00e3o da direita do mouse sobre um arquivo \u00e9 exibido um menu. Ao navegar atrav\u00e9s de &quot;Enviar para \u00e0 Destinat\u00e1rio de correio&quot;, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma nova mensagem de correio para ser editada, mensagem esta que j\u00e1 possuir\u00e1 o arquivo clicado como anexo.","id":253873,"corpo":"<p align=justify>No Windows Explorer, ao clicar com o bot\u00e3o da direita do mouse sobre um arquivo \u00e9 exibido um menu. Ao navegar atrav\u00e9s de &quot;Enviar para \u00e0 Destinat\u00e1rio de correio&quot;, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma nova mensagem de correio para ser editada, mensagem esta que j\u00e1 possuir\u00e1 o arquivo clicado como anexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/53541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O tamanho de um arquivo no sistema operacional Windows 2000 \u00e9 apresentado como a medida da sua quantidade de bytes. Um byte \u00e9 uma unidade de informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica composta de oito (8) bits. Por vez, o bit \u00e9 a unidade mais b\u00e1sica de dados. J\u00e1 a taxa de transfer\u00eancia de arquivos pela internet, por meio de um modem, geralmente \u00e9 medida pela quantidade de bits por segundo que um arquivo \u00e9 transferido. Suponha que um arquivo possui cinco (5) Mega Bytes e est\u00e1 sendo transferido a uma taxa constante de cinq\u00fcenta (50) Kilo bits por segundo. Marque a alternativa que mais se aproxima do tempo de transfer\u00eancia desse arquivo. ","provas":[{"id":2074,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53559,"hashId":"00262d50e645652462d2d6017799c3c5","enunciado":"<p align=justify>\r\nO tamanho de um arquivo no sistema operacional Windows 2000 \u00e9 apresentado como a medida da sua quantidade de bytes. Um byte \u00e9 uma unidade de informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica composta de oito (8) bits. Por vez, o bit \u00e9 a unidade mais b\u00e1sica de dados. J\u00e1 a taxa de transfer\u00eancia de arquivos pela internet, por meio de um modem, geralmente \u00e9 medida pela quantidade de bits por segundo que um arquivo \u00e9 transferido. Suponha que um arquivo possui cinco (5) Mega Bytes e est\u00e1 sendo transferido a uma taxa constante de cinq\u00fcenta (50) Kilo bits por segundo. Marque a alternativa que mais se aproxima do tempo de transfer\u00eancia desse arquivo.\r\n<\/p>","resposta":253913,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 minuto e 40 segundos","id":253912,"corpo":"1 minuto e 40 segundos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 minutos e 59 segundos","id":253913,"corpo":"13 minutos e 59 segundos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 segundo","id":253914,"corpo":"1 segundo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27 horas e 47 minutos","id":253915,"corpo":"27 horas e 47 minutos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/53559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar","id":4710}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um especulador, uma das principais vantagens de atuar no mercado de op\u00e7\u00f5es de compra de a\u00e7\u00f5es, em compara\u00e7\u00e3o com o mercado da pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o-objeto dessa op\u00e7\u00e3o, reside no fato de que o mercado de op\u00e7\u00f5es de compra:","provas":[{"id":1893,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar","id":4710},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-nas-entidades-fechadas-de-previdencia-complementar-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":47313,"hashId":"3d92a14082e4a9bc65cefc82a46e9f3e","enunciado":"<p align=justify>Para um especulador, uma das principais vantagens\r\nde atuar no mercado de op\u00e7\u00f5es de compra\r\nde a\u00e7\u00f5es, em compara\u00e7\u00e3o com o mercado da pr\u00f3pria\r\na\u00e7\u00e3o-objeto dessa op\u00e7\u00e3o, reside no fato de\r\nque o mercado de op\u00e7\u00f5es de compra:<\/p>","resposta":224701,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mais transparente do que o mercado da a\u00e7\u00e3o-objeto.","id":224699,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais transparente do que o mercado da\r\na\u00e7\u00e3o-objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferece maior alavancagem ao especulador.","id":224701,"corpo":"<p align=justify>oferece maior alavancagem ao especulador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 menos arriscado do que o mercado da a\u00e7\u00e3o-objeto.","id":224702,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 menos arriscado do que o mercado da\r\na\u00e7\u00e3o-objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 tributado mais favoravelmente do que em caso de ganho com a a\u00e7\u00e3o-objeto.","id":224704,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 tributado mais favoravelmente do que em\r\ncaso de ganho com a a\u00e7\u00e3o-objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta oportunidades de retorno esperado maior, por unidade de risco.","id":224706,"corpo":"<p align=justify>apresenta oportunidades de retorno esperado\r\nmaior, por unidade de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado de op\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mercado de op\u00e7\u00f5es","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404921,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-opcoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/47313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a capacidade tribut\u00e1ria passiva depende:","provas":[{"id":1909,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2002-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":47320,"hashId":"a1b4219b1bb24ba65bd2e043df9a2129","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que a capacidade tribut\u00e1ria passiva\r\ndepende:<\/p>","resposta":224733,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de a pessoa natural n\u00e3o se achar sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades comerciais ou profissionais.","id":224730,"corpo":"<p align=justify>de a pessoa natural n\u00e3o se achar sujeita a medidas\r\nque importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do\r\nexerc\u00edcio de atividades comerciais ou profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda","id":224731,"corpo":"<p align=justify>de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da capacidade civil plena das pessoas naturais.","id":224732,"corpo":"<p align=justify>da capacidade civil plena das pessoas naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da aptid\u00e3o jur\u00eddica de qualquer pessoa para figurar no p\u00f3lo negativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assim determinada nos termos de lei.","id":224733,"corpo":"<p align=justify>da aptid\u00e3o jur\u00eddica de qualquer pessoa para\r\nfigurar no p\u00f3lo negativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nassim determinada nos termos de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de a pessoa natural n\u00e3o se encontrar sujeita a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta de seus bens ou neg\u00f3cios","id":224734,"corpo":"<p align=justify>de a pessoa natural n\u00e3o se encontrar sujeita a\r\nmedidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta de seus bens ou neg\u00f3cios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/47320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do nascimento da cidade de Campinas remonta a uma outra, pr\u00f3xima, que lhe servia de Distrito, durante o s\u00e9culo 18. Marque abaixo a alternativa correspondente a esta cidade em quest\u00e3o. ","provas":[{"id":1885,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-jornalista-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":47338,"hashId":"912149fb872eed4255e1f365aa868413","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do nascimento da cidade de Campinas remonta a uma outra, pr\u00f3xima, que lhe servia de\r\nDistrito, durante o s\u00e9culo 18. Marque abaixo a alternativa correspondente a esta cidade em quest\u00e3o.\r\n  <\/p>","resposta":224842,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vinhedo. ","id":224839,"corpo":"Vinhedo.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Mogi-Gua\u00e7u. ","id":224840,"corpo":"  Mogi-Gua\u00e7u.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Hortol\u00e2ndia. ","id":224841,"corpo":"  Hortol\u00e2ndia.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Jundia\u00ed. ","id":224842,"corpo":"  Jundia\u00ed.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" S\u00e3o Paulo.","id":224843,"corpo":"  S\u00e3o Paulo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Campinas - SP","oab":false,"nome":"Campinas - SP","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422902,"slug":"historia-campinas-sp"}],"slug":"historia\/47338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar","id":4710}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de uma empresa est\u00e3o sendo negociadas atualmente ao pre\u00e7o de R$ 40,00 por unidade. A empresa n\u00e3o usa capital de terceiros para financiar suas opera\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o financiadas somente por meio de reten\u00e7\u00e3o de lucros. Se a empresa n\u00e3o retivesse lucros para financiar seus investimentos, seu lucro seria de R$ 2,00 por a\u00e7\u00e3o. Sabendo-se que o mercado avalia as a\u00e7\u00f5es \u00e0 taxa exigida de retorno de 20% ao ano, ent\u00e3o o mercado atribui, \u00e0s oportunidades de crescimento da empresa, por a\u00e7\u00e3o, o valor de:","provas":[{"id":1893,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar","id":4710},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-nas-entidades-fechadas-de-previdencia-complementar-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria nas Entidades Fechadas de Previd\u00eancia Complementar - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":47347,"hashId":"b12849e9649f78ce4f3f40ffee0e8ca0","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de uma empresa est\u00e3o sendo negociadas\r\natualmente ao pre\u00e7o de R$ 40,00 por unidade.\r\nA empresa n\u00e3o usa capital de terceiros para financiar\r\nsuas opera\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o financiadas somente\r\npor meio de reten\u00e7\u00e3o de lucros. Se a empresa n\u00e3o\r\nretivesse lucros para financiar seus investimentos,\r\nseu lucro seria de R$ 2,00 por a\u00e7\u00e3o. Sabendo-se\r\nque o mercado avalia as a\u00e7\u00f5es \u00e0 taxa exigida de\r\nretorno de 20% ao ano, ent\u00e3o o mercado atribui,\r\n\u00e0s oportunidades de crescimento da empresa, por\r\na\u00e7\u00e3o, o valor de:<\/p>","resposta":224865,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8,00","id":224863,"corpo":"<p align=justify>R$ 8,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 40,00","id":224864,"corpo":"<p align=justify>R$ 40,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 30,00","id":224865,"corpo":"<p align=justify>R$ 30,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 20,00","id":224866,"corpo":"<p align=justify>R$ 20,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 10,00","id":224867,"corpo":"<p align=justify>R$ 10,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"},{"nome_clean":"Deb\u00eantures de garantia flutuante","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures de garantia flutuante","pai":404905,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404903,"slug":"conhecimentos-bancarios-debentures-de-garantia-flutuante"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/47347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Prof. Jos\u00e9 Pereira da Silva, as principais limita\u00e7\u00f5es das f\u00f3rmulas utilizadas nos c\u00e1lculos do prazo m\u00e9dio de pagamento das compras s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":47381,"hashId":"1d37be4c1edf61e33a4539a6be471484","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o Prof. Jos\u00e9 Pereira da Silva, as principais limita\u00e7\u00f5es das f\u00f3rmulas utilizadas nos c\u00e1lculos do prazo m\u00e9dio de pagamento das compras s\u00e3o,<STRONG> EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":225017,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspectos de sazonalidades.","id":225015,"corpo":"<p align=justify>Aspectos de sazonalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrasos nos pagamentos aos fornecedores.","id":225016,"corpo":"<p align=justify>Atrasos nos pagamentos aos fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o dos elementos que formam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":225017,"corpo":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o dos elementos que formam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eventuais fornecedores com cr\u00e9ditos n\u00e3o registrados.","id":225018,"corpo":"<p align=justify>Eventuais fornecedores com cr\u00e9ditos n\u00e3o registrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/47381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o esclarecimentos obrigat\u00f3rios nas Notas Explicativas \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, EXCETO:","provas":[{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":47391,"hashId":"04f880ce689c7d5e4ba08249b6ed347e","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o esclarecimentos obrigat\u00f3rios nas Notas Explicativas \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":225060,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero, esp\u00e9cies e classes das a\u00e7\u00f5es do capital social.","id":225057,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero, esp\u00e9cies e classes das a\u00e7\u00f5es do capital social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os ajustes de exerc\u00edcios anteriores.","id":225058,"corpo":"<p align=justify>os ajustes de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os investimentos em outras sociedades, quando relevantes.","id":225059,"corpo":"<p align=justify>os investimentos em outras sociedades, quando relevantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a taxa de juros, as datas de vencimento e as garantias das obriga\u00e7\u00f5es a curto prazo.","id":225060,"corpo":"<p align=justify>a taxa de juros, as datas de vencimento e as garantias das obriga\u00e7\u00f5es a curto prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/47391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Prof. Jo\u00e3o Ang\u00e9lico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Despesa P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":47431,"hashId":"2275a6313bbd2f4d77def807c886b03f","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o Prof. Jo\u00e3o Ang\u00e9lico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Despesa P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":225254,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 o primeiro est\u00e1gio da despesa p\u00fablica.","id":225251,"corpo":"<p align=justify>A programa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 o primeiro est\u00e1gio da despesa p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empenhar uma despesa consiste em emitir um documento denominado Nota de Empenho.","id":225252,"corpo":"<p align=justify>Empenhar uma despesa consiste em emitir um documento denominado Nota de Empenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pagamento \u00e9 o \u00faltimo est\u00e1gio da despesa.","id":225253,"corpo":"<p align=justify>O pagamento \u00e9 o \u00faltimo est\u00e1gio da despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro est\u00e1gio da despesa.","id":225254,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro est\u00e1gio da despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"}],"slug":"contabilidade-publica\/47431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria","id":4709}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos relacionados para compor um programa de auditoria s\u00e3o desenhados para:","provas":[{"id":1975,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria","id":4709},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-prova-3-epecifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":50327,"hashId":"89c3d503c44b76321a622f4a41f5745c","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos relacionados para compor um\r\nprograma de auditoria s\u00e3o desenhados para:<\/p>","resposta":238996,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"detectar erros e irregularidades significativas.","id":238993,"corpo":"<p align=justify>detectar erros e irregularidades significativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proteger o auditor em caso de lit\u00edgio legal.","id":238994,"corpo":"<p align=justify>proteger o auditor em caso de lit\u00edgio legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar a estrutura dos controles internos.","id":238995,"corpo":"<p align=justify>avaliar a estrutura dos controles internos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletar evid\u00eancias suficientes de auditoria.","id":238996,"corpo":"<p align=justify>coletar evid\u00eancias suficientes de auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver um plano estrat\u00e9gico da empresa.","id":238997,"corpo":"<p align=justify>desenvolver um plano estrat\u00e9gico da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/50327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis","sigla":"","id":847,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo de:","provas":[{"id":1987,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis","sigla":"","id":847,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-assis-ba-2002-funece-iepro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":50333,"hashId":"150032864b0c92487c571c6f700418f0","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo de:<\/p>","resposta":239020,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es prestadas pela iniciativa p\u00fablica, visando elimi-nar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente.","id":239017,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es prestadas pela iniciativa p\u00fablica, visando elimi-nar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os m\u00e9dicos e de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos, bem como a assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidente de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional.","id":239018,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os m\u00e9dicos e de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos, bem como a assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidente de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de n\u00edvel federal, estadual e municipal, al\u00e9m de bancos de sangue e hemoderivados.","id":239019,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de n\u00edvel federal, estadual e municipal, al\u00e9m de bancos de sangue e hemoderivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por \u00f3rg\u00e3os e insti-tui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es manti-das pelo Poder P\u00fablico, bem como as que atuam nas \u00e1reas de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos e equipamentos m\u00e9dicos, san-gue e hemoderivados","id":239020,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados por \u00f3rg\u00e3os e insti-tui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es manti-das pelo Poder P\u00fablico, bem como as que atuam nas \u00e1reas de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos e equipamentos m\u00e9dicos, san-gue e hemoderivados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/50333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria","id":4709}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os controles internos podem ser classificados em:","provas":[{"id":1975,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria","id":4709},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-prova-3-epecifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":50337,"hashId":"a9555913dfb797bb7f6e3c9042f851c1","enunciado":"<p align=justify>Os controles internos podem ser classificados em:<\/p>","resposta":239054,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e1beis e jur\u00eddicos.","id":239050,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e1beis e jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrimoniais e econ\u00f4micos.","id":239051,"corpo":"<p align=justify>patrimoniais e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"financeiros e econ\u00f4micos.","id":239052,"corpo":"<p align=justify>financeiros e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresariais e externos.","id":239053,"corpo":"<p align=justify>empresariais e externos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrativos e cont\u00e1beis.","id":239054,"corpo":"<p align=justify>administrativos e cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/50337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis","sigla":"","id":847,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a da denomina\u00e7\u00e3o, \"Doen\u00e7as Ven\u00e9reas\" para \"Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis\" levou em conside-ra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1987,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis","sigla":"","id":847,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-assis-ba-2002-funece-iepro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":50387,"hashId":"322d8cb3371e0a0f6c48b126c4dcfeb9","enunciado":"<p align=justify>A mudan\u00e7a da denomina\u00e7\u00e3o, \"Doen\u00e7as Ven\u00e9reas\" para \"Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis\" levou em conside-ra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":239282,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a possibilidade de inclus\u00e3o de outras infec-\u00e7\u00f5es transmiss\u00edveis por relacionamentos sexuais.","id":239281,"corpo":"<p align=justify>Apenas a possibilidade de inclus\u00e3o de outras infec-\u00e7\u00f5es transmiss\u00edveis por relacionamentos sexuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da culpa, historicamente, associada \u00e0 primei-ra denomina\u00e7\u00e3o e a possibilidade de inclus\u00e3o de outras infec\u00e7\u00f5es transmiss\u00edveis por relacionamentos sexuais.","id":239282,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da culpa, historicamente, associada \u00e0 primei-ra denomina\u00e7\u00e3o e a possibilidade de inclus\u00e3o de outras infec\u00e7\u00f5es transmiss\u00edveis por relacionamentos sexuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A culpabiliza\u00e7\u00e3o, exclusivamente, do poder p\u00fablico com o avan\u00e7o da epidemia da AIDS.","id":239283,"corpo":"<p align=justify>A culpabiliza\u00e7\u00e3o, exclusivamente, do poder p\u00fablico com o avan\u00e7o da epidemia da AIDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estigmatiza\u00e7\u00e3o dos doentes devido a associa\u00e7\u00e3o en-tre DSTs, imoralidade e pecado.","id":239284,"corpo":"<p align=justify>A estigmatiza\u00e7\u00e3o dos doentes devido a associa\u00e7\u00e3o en-tre DSTs, imoralidade e pecado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/50387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis","sigla":"","id":847,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios a que t\u00eam direito os portadores de HIV, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1987,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis","sigla":"","id":847,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-assis-ba-2002-funece-iepro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Assis - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":50435,"hashId":"1cd5f7443254d2a1cf6077e4c95ab104","enunciado":"<p align=justify>Relativamente aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios a que t\u00eam direito os portadores de HIV, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":239493,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses benef\u00edcios s\u00e3o devidos nos casos em que os por-tadores de HIV sejam acometidos de doen\u00e7as oportu-nistas.","id":239493,"corpo":"<p align=justify>Esses benef\u00edcios s\u00e3o devidos nos casos em que os por-tadores de HIV sejam acometidos de doen\u00e7as oportu-nistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os portadores de HIV t\u00eam direitos aos benef\u00edcios pre-videnci\u00e1rios em qualquer circunst\u00e2ncia, mesmo n\u00e3o sendo acometidos de doen\u00e7as oportunistas.","id":239494,"corpo":"<p align=justify>Os portadores de HIV t\u00eam direitos aos benef\u00edcios pre-videnci\u00e1rios em qualquer circunst\u00e2ncia, mesmo n\u00e3o sendo acometidos de doen\u00e7as oportunistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os portadores de HIV t\u00eam direitos apenas ao Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BCP) da Assist\u00eancia Social.","id":239495,"corpo":"<p align=justify>Os portadores de HIV t\u00eam direitos apenas ao Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BCP) da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os portadores de HIV t\u00eam direito apenas \u00e0 aposentado-ria.","id":239496,"corpo":"<p align=justify>Os portadores de HIV t\u00eam direito apenas \u00e0 aposentado-ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/50435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CUJA REG\u00caNCIA DO VERBO DESTACADO ESTEJA INCORRETA.","provas":[{"id":1878,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":50476,"hashId":"2f96b50ca5c9ec4f72c24a04361174f4","enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CUJA REG\u00caNCIA DO VERBO DESTACADO ESTEJA INCORRETA.<\/p>","resposta":239707,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamaram-lhe de inconseq\u00fcente ao sugerir sua demiss\u00e3o.","id":239706,"corpo":"<p align=justify><u>Chamaram<\/u>-lhe de inconseq\u00fcente ao sugerir sua demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pol\u00edticos esqueceram das tend\u00eancias das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.","id":239707,"corpo":"<p align=justify>Os pol\u00edticos <u>esqueceram<\/u> das tend\u00eancias das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m mais aspirava a essa promo\u00e7\u00e3o.","id":239708,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m mais <u>aspirava<\/u> a essa promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem assistiu aos notici\u00e1rios ficou bem informado.","id":239709,"corpo":"<p align=justify>Quem <u>assistiu<\/u> aos notici\u00e1rios ficou bem informado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES DE 22 A 24, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CUJA REG\u00caNCIA DO VERBO DESTACADO ESTEJA INCORRETA.","id":44015,"enunciado":"<P align=justify>NAS QUEST\u00d5ES DE 22 A 24, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CUJA REG\u00caNCIA DO VERBO DESTACADO ESTEJA <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria","id":4709}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, o auditor efetua a confer\u00eancia da exatid\u00e3o de rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras de longo prazo considerando as receitas auferidas destas aplica\u00e7\u00f5es de acordo com o regime de compet\u00eancia. Esse procedimento de auditoria \u00e9 denominado:","provas":[{"id":1975,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria","id":4709},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-auditoria-prova-3-epecifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Auditoria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":50515,"hashId":"056b7ac8c9c6c6ad541f670bd86c65f4","enunciado":"<p align=justify>Normalmente, o auditor efetua a confer\u00eancia da\r\nexatid\u00e3o de rendimentos de aplica\u00e7\u00f5es financeiras\r\nde longo prazo considerando as receitas auferidas\r\ndestas aplica\u00e7\u00f5es de acordo com o regime\r\nde compet\u00eancia. Esse procedimento de auditoria\r\n\u00e9 denominado:<\/p>","resposta":239871,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o","id":239870,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e1lculo","id":239871,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o","id":239872,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o anal\u00edtica","id":239873,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o anal\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o","id":239874,"corpo":"<p align=justify>investiga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/50515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":431},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais","id":433},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo dado ao texto se justifica porque:","provas":[{"id":3162,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":431},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-programacao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":3170,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais","id":433},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-redes-locais-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais - 2002"},{"id":3180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"},{"id":3195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-telecomunicacao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":3212,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Contador - 2002"},{"id":3226,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Economista - 2002"},{"id":3239,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-civil-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"},{"id":3250,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-producao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":3262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletricista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":3271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-mecanica-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2002"},{"id":3285,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-quimica-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":95376,"hashId":"2d8ff5c18df1718a9ee62043ab0b864a","enunciado":"O t\u00edtulo dado ao texto se justifica porque:","resposta":450673,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria abrange grande parte de nossa popula\u00e7\u00e3o;","id":450670,"corpo":"a mis\u00e9ria abrange grande parte de nossa popula\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria \u00e9 culpa da classe dominante;","id":450671,"corpo":"a mis\u00e9ria \u00e9 culpa da classe dominante;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os governantes colaboraram para a mis\u00e9ria comum;","id":450672,"corpo":"todos os governantes colaboraram para a mis\u00e9ria comum;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria deveria ser preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s;","id":450673,"corpo":"a mis\u00e9ria deveria ser preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um mal t\u00e3o intenso atinge indistintamente a todos.","id":450674,"corpo":"um mal t\u00e3o intenso atinge indistintamente a todos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84582,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3133\/001.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/95376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios podem ser institu\u00eddos pela Uni\u00e3o somente em caso de guerra externa, ou em virtude de calamidade p\u00fablica, quando poder\u00e3o ser exigidos pelos estados, DF e munic\u00edpios.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219758,"hashId":"36b8d6dbbbe0eef8ab37cbb649a1e1f0","enunciado":"<p align=justify>Os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios podem ser institu\u00eddos pela\r\nUni\u00e3o somente em caso de guerra externa, ou em virtude\r\nde calamidade p\u00fablica, quando poder\u00e3o ser exigidos pelos\r\nestados, DF e munic\u00edpios.<\/p>","resposta":885112,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":155850,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"}],"slug":"direito-tributario\/219758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os das sociedades de economia mista federais s\u00e3o imunes \u00e0 incid\u00eancia de impostos da compet\u00eancia de estados e munic\u00edpios, em virtude do princ\u00edpio da imunidade intergovernamental rec\u00edproca.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219760,"hashId":"f8eced677eb7187d5b0f35ee486efd89","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os das sociedades de economia mista federais s\u00e3o\r\nimunes \u00e0 incid\u00eancia de impostos da compet\u00eancia de estados\r\ne munic\u00edpios, em virtude do princ\u00edpio da imunidade\r\nintergovernamental rec\u00edproca.<\/p>","resposta":885116,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":155850,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":true,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407712,"slug":"direito-constitucional-imunidade-reciproca"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/219760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, ou lhe comina penalidades, interpreta-se da maneira mais favor\u00e1vel ao acusado, em caso de d\u00favida quanto \u00e0 autoria e capitula\u00e7\u00e3o legal do fato.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219782,"hashId":"0ef78a2d2ece1742ff377c96de120559","enunciado":"<p align=justify>A lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, ou lhe comina penalidades,\r\ninterpreta-se da maneira mais favor\u00e1vel ao acusado, em caso de\r\nd\u00favida quanto \u00e0 autoria e capitula\u00e7\u00e3o legal do fato.<\/p>","resposta":885159,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":155854,"enunciado":"Julgue os seguintes itens.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o mais Benigna em Mat\u00e9ria de Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o mais Benigna em Mat\u00e9ria de Infra\u00e7\u00f5es","pai":417869,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417871,"slug":"direito-tributario-interpretacao-mais-benigna-em-materia-de-infracoes"}],"slug":"direito-tributario\/219782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anistia pode ser concedida limitadamente a uma determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219790,"hashId":"ad1fd7e01aace18f8005a8da504277d3","enunciado":"<p align=justify>A anistia pode ser concedida limitadamente a uma determinada\r\nregi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de\r\ncondi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.<\/p>","resposta":885175,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":155856,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"}],"slug":"direito-tributario\/219790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o pode conceder morat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a tributos de estado e munic\u00edpios, desde que simultaneamente a conceda quanto aos tributos de sua compet\u00eancia e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de direito privado.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219795,"hashId":"32a1f72e1b2e237f752418f29ab66cb4","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o pode conceder morat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a tributos de\r\nestado e munic\u00edpios, desde que simultaneamente a conceda\r\nquanto aos tributos de sua compet\u00eancia e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de\r\ndireito privado.<\/p>","resposta":885185,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":155857,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Morat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Morat\u00f3ria","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407173,"slug":"direito-tributario-moratoria"}],"slug":"direito-tributario\/219795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parcelamento, por ser ato de discricionariedade administrativa, pode ser concedido independentemente de lei autorizativa.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219796,"hashId":"f0b88ba9c261e7d73d9109e7b40ad828","enunciado":"<p align=justify>O parcelamento, por ser ato de discricionariedade\r\nadministrativa, pode ser concedido independentemente de lei\r\nautorizativa.<\/p>","resposta":885188,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":155857,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Fontes Formais Prim\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Formais Prim\u00e1rias","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417827,"slug":"direito-tributario-fontes-formais-primarias"},{"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"}],"slug":"direito-tributario\/219796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o interrompe-se com o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o executiva que vise cobrar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o-pago.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219802,"hashId":"59a6d9a0672704faf04ef7d4797af8a1","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o interrompe-se com o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o\r\nexecutiva que vise cobrar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o-pago.<\/p>","resposta":885200,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, julgue os itens a seguir.","id":155858,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/219802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada, para quaisquer fins, a divulga\u00e7\u00e3o, por parte da fazenda p\u00fablica, de informa\u00e7\u00e3o acerca da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219804,"hashId":"21cbf8212a94919e62be564d394a90d3","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada, para quaisquer fins, a divulga\u00e7\u00e3o, por parte da\r\nfazenda p\u00fablica, de informa\u00e7\u00e3o acerca da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\nou financeira do sujeito passivo obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio.<\/p>","resposta":885204,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":155859,"enunciado":"Julgue os seguintes itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/219804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio da soberania nacional, \u00e9 vedado \u00e0 fazenda p\u00fablica da Uni\u00e3o firmar acordos internacionais que visem permutar informa\u00e7\u00f5es com estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219806,"hashId":"5335d6c9ffaf57e0c4642b6b5ea6b9e2","enunciado":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da soberania nacional, \u00e9 vedado \u00e0 fazenda\r\np\u00fablica da Uni\u00e3o firmar acordos internacionais que visem\r\npermutar informa\u00e7\u00f5es com estados estrangeiros no interesse da\r\narrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.<\/p>","resposta":885208,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":155859,"enunciado":"Julgue os seguintes itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/219806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"estabelecimento de crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00e3o de empenho, na ocorr\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o da receita inferior \u00e0 esperada, de modo a comprometer as metas de resultado prim\u00e1rio e nominal.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219813,"hashId":"ba5d5ae1ad2e5cd7813a9eeb59851a74","enunciado":"<p align=justify>estabelecimento de crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00e3o de empenho,\r\nna ocorr\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o da receita inferior \u00e0 esperada, de\r\nmodo a comprometer as metas de resultado prim\u00e1rio e nominal.<\/p>","resposta":885221,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um Estado mais equilibrado O maior desafio do Estado brasileiro est\u00e1 em romper a cadeia de seu hist\u00f3rico desequil\u00edbrio fiscal, fruto dos d\u00e9ficits crescentes da previd\u00eancia social, da inflexibilidade da legisla\u00e7\u00e3o de pessoal na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da reparti\u00e7\u00e3o de receitas entre os diversos n\u00edveis de governo. Nesse sentido, a Lei de Responsabilidade Fiscal era um passo que faltava, pois com ela ser\u00e3o fixadas san\u00e7\u00f5es rigorosas em caso do n\u00e3o-cumprimento de metas prefixadas. A Emenda Constitucional n.\u00ba 19, que prop\u00f4s ao Poder Legislativo e ao pa\u00eds a reforma do Estado brasileiro, j\u00e1 salientava a necessidade de se criar uma legisla\u00e7\u00e3o neste sentido.Seguindo os prop\u00f3sitos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) recebeu novas e importantes prerrogativas. Essas novas compet\u00eancias da LDO incluem o(a) ","id":155861,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><STRONG>Um Estado mais equilibrado<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>O maior desafio do Estado brasileiro est\u00e1 em romper a cadeia de seu hist\u00f3rico desequil\u00edbrio fiscal, fruto dos d\u00e9ficits crescentes da previd\u00eancia social, da inflexibilidade da legisla\u00e7\u00e3o de pessoal na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da reparti\u00e7\u00e3o de receitas entre os diversos n\u00edveis de governo. Nesse sentido, a Lei de Responsabilidade Fiscal era um passo que faltava, pois com ela ser\u00e3o fixadas san\u00e7\u00f5es rigorosas em caso do n\u00e3o-cumprimento de metas prefixadas. A Emenda Constitucional n.\u00ba 19, que prop\u00f4s ao Poder Legislativo e ao pa\u00eds a reforma do Estado brasileiro, j\u00e1 salientava a necessidade de se criar uma legisla\u00e7\u00e3o neste sentido.<\/P>Seguindo os prop\u00f3sitos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) recebeu novas e importantes prerrogativas. Essas novas compet\u00eancias da LDO incluem o(a)\r\n<P><\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O subprograma \u00e9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o para se alcan\u00e7ar o objetivo de um programa. Envolve um conjunto de opera\u00e7\u00f5es limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o de governo.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219820,"hashId":"ab029571a3d59c5115cc65f87945e852","enunciado":"<p align=justify>O subprograma \u00e9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o para se\r\nalcan\u00e7ar o objetivo de um programa. Envolve um conjunto de\r\nopera\u00e7\u00f5es limitadas no tempo, das quais resulta um produto que\r\nconcorre para a expans\u00e3o ou o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o de\r\ngoverno.<\/p>","resposta":885236,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os programas or\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o os motores da mudan\u00e7a do antigo modelo burocr\u00e1tico para a nova cultura gerencial. O foco \u00e9 o cidad\u00e3o. A partir de um problema concreto na sociedade, \u00e9 criado um programa para solucion\u00e1-lo, ou seja, um conjunto de a\u00e7\u00f5es que convergem para a solu\u00e7\u00e3o do problema. Cada programa tem um gerente, respons\u00e1vel pelos custos e pelos resultados a serem obtidos. No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica utilizada atualmente nas leis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":155862,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os programas or\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o os motores da mudan\u00e7a\r\ndo antigo modelo burocr\u00e1tico para a nova cultura gerencial.\r\nO foco \u00e9 o cidad\u00e3o. A partir de um problema concreto na\r\nsociedade, \u00e9 criado um programa para solucion\u00e1-lo, ou seja, um\r\nconjunto de a\u00e7\u00f5es que convergem para a solu\u00e7\u00e3o do problema.\r\nCada programa tem um gerente, respons\u00e1vel pelos custos e\r\npelos resultados a serem obtidos.<\/p>\r\nNo que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica utilizada atualmente\r\nnas leis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405650,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quantitativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ordenar, autorizar ou realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219823,"hashId":"9f01163f153855ab229b4540a812db6e","enunciado":"<p align=justify>ordenar, autorizar ou realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou\r\nexterno, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":885241,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil est\u00e1 convivendo com uma nova lei penal, a Lei n\u00ba 10.028,\nde 19\/10\/2000. Essa lei descreve mais de cem tipos de conduta dos\nagentes p\u00fablicos que representam transgress\u00f5es \u00e0 Lei de\nResponsabilidade Fiscal e estabelece, para parte delas, penas que,\nconforme a infra\u00e7\u00e3o, v\u00e3o de multa pecuni\u00e1ria - incidente at\u00e9 sobre\nvencimentos anuais do agente - at\u00e9 \u00e0s privativas de liberdade -\ndeten\u00e7\u00e3o ou reclus\u00e3o, vari\u00e1veis de seis meses at\u00e9 oito anos.\nAs infra\u00e7\u00f5es para as quais essa lei estabelece a pena de reclus\u00e3o\nincluem","id":155863,"enunciado":"<p align=justify>O Brasil est\u00e1 convivendo com uma nova lei penal, a Lei n\u00ba 10.028,\nde 19\/10\/2000. Essa lei descreve mais de cem tipos de conduta dos\nagentes p\u00fablicos que representam transgress\u00f5es \u00e0 Lei de\nResponsabilidade Fiscal e estabelece, para parte delas, penas que,\nconforme a infra\u00e7\u00e3o, v\u00e3o de multa pecuni\u00e1ria - incidente at\u00e9 sobre\nvencimentos anuais do agente - at\u00e9 \u00e0s privativas de liberdade -\ndeten\u00e7\u00e3o ou reclus\u00e3o, vari\u00e1veis de seis meses at\u00e9 oito anos.\nAs infra\u00e7\u00f5es para as quais essa lei estabelece a pena de reclus\u00e3o\nincluem<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ordenar, autorizar ou executar ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal, nos 180 dias anteriores ao final do mandato ou da legislatura.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219827,"hashId":"d999cbe2bd0571051911ba088d961cdc","enunciado":"<p align=justify>ordenar, autorizar ou executar ato que acarrete aumento de\r\ndespesa total com pessoal, nos 180 dias anteriores ao final do\r\nmandato ou da legislatura.<\/p>","resposta":885249,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil est\u00e1 convivendo com uma nova lei penal, a Lei n\u00ba 10.028,\nde 19\/10\/2000. Essa lei descreve mais de cem tipos de conduta dos\nagentes p\u00fablicos que representam transgress\u00f5es \u00e0 Lei de\nResponsabilidade Fiscal e estabelece, para parte delas, penas que,\nconforme a infra\u00e7\u00e3o, v\u00e3o de multa pecuni\u00e1ria - incidente at\u00e9 sobre\nvencimentos anuais do agente - at\u00e9 \u00e0s privativas de liberdade -\ndeten\u00e7\u00e3o ou reclus\u00e3o, vari\u00e1veis de seis meses at\u00e9 oito anos.\nAs infra\u00e7\u00f5es para as quais essa lei estabelece a pena de reclus\u00e3o\nincluem","id":155863,"enunciado":"<p align=justify>O Brasil est\u00e1 convivendo com uma nova lei penal, a Lei n\u00ba 10.028,\nde 19\/10\/2000. Essa lei descreve mais de cem tipos de conduta dos\nagentes p\u00fablicos que representam transgress\u00f5es \u00e0 Lei de\nResponsabilidade Fiscal e estabelece, para parte delas, penas que,\nconforme a infra\u00e7\u00e3o, v\u00e3o de multa pecuni\u00e1ria - incidente at\u00e9 sobre\nvencimentos anuais do agente - at\u00e9 \u00e0s privativas de liberdade -\ndeten\u00e7\u00e3o ou reclus\u00e3o, vari\u00e1veis de seis meses at\u00e9 oito anos.\nAs infra\u00e7\u00f5es para as quais essa lei estabelece a pena de reclus\u00e3o\nincluem<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"contribui\u00e7\u00e3o para o sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o como receita de contribui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219828,"hashId":"26279a96407b32d5c239def2918adf09","enunciado":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o para o sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o como receita de\r\ncontribui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","resposta":885252,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Portaria n.\u00ba 9, de 27\/6\/2001, que disp\u00f5e acerca da classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria por natureza de receita, publicou-se o desdobramento da classifica\u00e7\u00e3o da receita a ser utilizada pela Uni\u00e3o para o atendimento de suas peculiaridades, em cumprimento ao disposto no art. 2.\u00ba da Portaria Interministerial n.\u00ba 163, de 4\/5\/2001. Essas normas estabelecem a classifica\u00e7\u00e3o do(a)","id":155864,"enunciado":"<p align=justify>Na Portaria n.\u00ba 9, de 27\/6\/2001, que disp\u00f5e acerca da classifica\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria por natureza de receita, publicou-se o desdobramento\r\nda classifica\u00e7\u00e3o da receita a ser utilizada pela Uni\u00e3o para o\r\natendimento de suas peculiaridades, em cumprimento ao disposto\r\nno art. 2.\u00ba da Portaria Interministerial n.\u00ba 163, de 4\/5\/2001. Essas\r\nnormas estabelecem a classifica\u00e7\u00e3o do(a)<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"receita de outorga dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es como receita de capital.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219831,"hashId":"e9f094a1f0bc7d8c92c3c2bb4a211d40","enunciado":"<p align=justify>receita de outorga dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es como\r\nreceita de capital.<\/p>","resposta":885258,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Portaria n.\u00ba 9, de 27\/6\/2001, que disp\u00f5e acerca da classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria por natureza de receita, publicou-se o desdobramento da classifica\u00e7\u00e3o da receita a ser utilizada pela Uni\u00e3o para o atendimento de suas peculiaridades, em cumprimento ao disposto no art. 2.\u00ba da Portaria Interministerial n.\u00ba 163, de 4\/5\/2001. Essas normas estabelecem a classifica\u00e7\u00e3o do(a)","id":155864,"enunciado":"<p align=justify>Na Portaria n.\u00ba 9, de 27\/6\/2001, que disp\u00f5e acerca da classifica\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria por natureza de receita, publicou-se o desdobramento\r\nda classifica\u00e7\u00e3o da receita a ser utilizada pela Uni\u00e3o para o\r\natendimento de suas peculiaridades, em cumprimento ao disposto\r\nno art. 2.\u00ba da Portaria Interministerial n.\u00ba 163, de 4\/5\/2001. Essas\r\nnormas estabelecem a classifica\u00e7\u00e3o do(a)<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"resultado do BACEN, caso positivo, e da remunera\u00e7\u00e3o das disponibilidades do Tesouro Nacional como outras receitas de capital.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219832,"hashId":"4a64c9af3325f8de4a9054497cce29fb","enunciado":"<p align=justify>resultado do BACEN, caso positivo, e da remunera\u00e7\u00e3o das\r\ndisponibilidades do Tesouro Nacional como outras receitas de\r\ncapital.<\/p>","resposta":885259,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Portaria n.\u00ba 9, de 27\/6\/2001, que disp\u00f5e acerca da classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria por natureza de receita, publicou-se o desdobramento da classifica\u00e7\u00e3o da receita a ser utilizada pela Uni\u00e3o para o atendimento de suas peculiaridades, em cumprimento ao disposto no art. 2.\u00ba da Portaria Interministerial n.\u00ba 163, de 4\/5\/2001. Essas normas estabelecem a classifica\u00e7\u00e3o do(a)","id":155864,"enunciado":"<p align=justify>Na Portaria n.\u00ba 9, de 27\/6\/2001, que disp\u00f5e acerca da classifica\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria por natureza de receita, publicou-se o desdobramento\r\nda classifica\u00e7\u00e3o da receita a ser utilizada pela Uni\u00e3o para o\r\natendimento de suas peculiaridades, em cumprimento ao disposto\r\nno art. 2.\u00ba da Portaria Interministerial n.\u00ba 163, de 4\/5\/2001. Essas\r\nnormas estabelecem a classifica\u00e7\u00e3o do(a)<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Por Fonte de Recursos","oab":false,"nome":"Por Fonte de Recursos","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411872,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-fonte-de-recursos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o pela comiss\u00e3o de projeto de decreto legislativo que autorize a execu\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es constantes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual sob condi\u00e7\u00e3o suspensiva, no caso de subt\u00edtulos, conv\u00eanios, parcelas ou subtrechos em que forem identificados ind\u00edcios de irregularidades graves pelo TCU, depende de justifica\u00e7\u00e3o das medidas saneadoras adotadas pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219841,"hashId":"a158493d1bfc22d918ecf7a13d0ea5df","enunciado":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o pela comiss\u00e3o de projeto de decreto legislativo que\r\nautorize a execu\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es constantes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual sob condi\u00e7\u00e3o suspensiva, no caso de subt\u00edtulos,\r\nconv\u00eanios, parcelas ou subtrechos em que forem identificados\r\nind\u00edcios de irregularidades graves pelo TCU, depende de\r\njustifica\u00e7\u00e3o das medidas saneadoras adotadas pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nrespons\u00e1vel.<\/p>","resposta":885277,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Congresso Nacional aprovou, em 2001, uma nova resolu\u00e7\u00e3o para disciplinar a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria naquela Casa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras vigentes nessa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem. ","id":155866,"enunciado":"<p align=justify>O Congresso Nacional aprovou, em 2001, uma nova resolu\u00e7\u00e3o para\r\ndisciplinar a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria naquela Casa. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras vigentes nessa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>\r\n","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da renda dos pequenos produtores familiares locais de leite poderia ser considerado insignificante.","provas":[{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220168,"hashId":"2c38fbb726211ac30fc2c01c24cd3710","enunciado":"<p align=justify>O aumento da renda dos pequenos produtores familiares locais\r\nde leite poderia ser considerado insignificante.<\/p>","resposta":885932,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A agricultura familiar sempre teve na produ\u00e7\u00e3o de leite uma fonte de renda permanente. A regulamenta\u00e7\u00e3o do mercado do leite pode criar uma reserva de mercado para os pequenos produtores familiares em munic\u00edpios com menos de 50.000 habitantes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, julgue os itens a seguir.","id":155931,"enunciado":"<p align=justify>A agricultura familiar sempre teve na produ\u00e7\u00e3o de leite uma fonte\r\nde renda permanente. A regulamenta\u00e7\u00e3o do mercado do leite pode\r\ncriar uma reserva de mercado para os pequenos produtores\r\nfamiliares em munic\u00edpios com menos de 50.000 habitantes. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/220168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda existem dezessete milh\u00f5es e seiscentos mil analfabetos, cuja maior taxa est\u00e1 no Nordeste, com um montante de 24,6% e onde 34,7% dos chefes de fam\u00edlia tem at\u00e9 tr\u00eas anos de estudo.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212707,"hashId":"0ac78768bed7e2ac74bd6402352fba52","enunciado":"<p align=justify>Ainda existem dezessete milh\u00f5es e seiscentos mil analfabetos,\r\ncuja maior taxa est\u00e1 no Nordeste, com um montante de 24,6%\r\ne onde 34,7% dos chefes de fam\u00edlia tem at\u00e9 tr\u00eas anos de estudo.<\/p>","resposta":869449,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens abaixo apresentam alguns resultados do Censo 2000. Julgue-os quanto \u00e0 ortografia, \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 sintaxe.","id":153955,"enunciado":"<p align=justify>Os itens abaixo apresentam alguns resultados do Censo 2000.\r\nJulgue-os quanto \u00e0 ortografia, \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 sintaxe.<\/p>","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/212707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um capital de R$ 1.000,00 tiver sido aplicado em caderneta de poupan\u00e7a no dia 28\/3, em um m\u00eas seriam obtidos menos de R$ 7,00 de juros comerciais.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212748,"hashId":"e62ed185ae7f3996762aae059c6c0de1","enunciado":"<p align=justify>Se um capital de R$ 1.000,00 tiver sido aplicado em caderneta\r\nde poupan\u00e7a no dia 28\/3, em um m\u00eas seriam obtidos menos de\r\nR$ 7,00 de juros comerciais.<\/p>","resposta":869531,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado fosse o de juros simples, julgue os itens a seguir. ","id":153965,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4767\/Imagem_09.gif><\/P>Com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado fosse o de juros simples, julgue os itens a seguir.\r\n<P><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/212748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"R$ 7,00 de juros comerciais. \u00d9 Considere que uma pessoa tenha contra\u00eddo em 5\/4 uma d\u00edvida de R$ 11.798,00 a vencer em um ano. Caso, nesse mesmo dia, ela tenha aplicado R$ 10.000,00 em CDB prefixado de 31 dias, reaplicando mensalmente, o montante dessa aplica\u00e7\u00e3o ao final de um ano seria suficiente para ela pagar a d\u00edvida na data do vencimento.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212749,"hashId":"a7e026c8d952738e9323497fbd5c7e14","enunciado":"<p align=justify>R$ 7,00 de juros comerciais.\r\n\u00d9 Considere que uma pessoa tenha contra\u00eddo em 5\/4 uma d\u00edvida de\r\nR$ 11.798,00 a vencer em um ano. Caso, nesse mesmo dia, ela\r\ntenha aplicado R$ 10.000,00 em CDB prefixado de 31 dias,\r\nreaplicando mensalmente, o montante dessa aplica\u00e7\u00e3o ao final de\r\num ano seria suficiente para ela pagar a d\u00edvida na data do\r\nvencimento.<\/p>","resposta":869532,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado fosse o de juros simples, julgue os itens a seguir. ","id":153965,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4767\/Imagem_09.gif><\/P>Com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado fosse o de juros simples, julgue os itens a seguir.\r\n<P><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/212749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o valor de um t\u00edtulo descontado em um banco \u00e0 taxa do hot money seja igual a R$ 1.200,00 daqui a dois meses, seu valor atual dever\u00e1 ser maior que R$ 1.160,00.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212754,"hashId":"c67f13b2b364a960af96e9f7b7de95b5","enunciado":"<P align=justify>Para que o valor de um t\u00edtulo descontado em um banco \u00e0 taxa do <EM>hot money<\/EM> seja igual a R$ 1.200,00 daqui a dois meses, seu valor atual dever\u00e1 ser maior que R$ 1.160,00.<\/P>","resposta":869543,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado seja o de juros compostos, julgue os itens que se seguem. ","id":153966,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Ainda com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado seja o de juros compostos, julgue os itens que se seguem. <\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"}],"slug":"matematica-financeira\/212754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma institui\u00e7\u00e3o financeira realizar capitaliza\u00e7\u00e3o quinzenal dos juros e se a taxa nominal mensal paga a uma aplica\u00e7\u00e3o na caderneta de poupan\u00e7a com anivers\u00e1rio no dia 4\/5 for a estabelecida na tabela, ent\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o financeira oferecer\u00e1 a taxa efetiva quinzenal de 0,3516%.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212755,"hashId":"a1fb33193862f4c563a15b7f7219adfd","enunciado":"<p align=justify>Se uma institui\u00e7\u00e3o financeira realizar capitaliza\u00e7\u00e3o\r\nquinzenal dos juros e se a taxa nominal mensal paga a uma\r\naplica\u00e7\u00e3o na caderneta de poupan\u00e7a com anivers\u00e1rio no dia\r\n4\/5 for a estabelecida na tabela, ent\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira oferecer\u00e1 a taxa efetiva quinzenal de 0,3516%.<\/p>","resposta":869544,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado seja o de juros compostos, julgue os itens que se seguem. ","id":153966,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Ainda com base nas tabelas apresentadas e considerando que o regime adotado seja o de juros compostos, julgue os itens que se seguem. <\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/212755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um juiz de direito do estado de Alagoas, ao julgar uma a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, determinou a retirada, de uma propriedade rural, de cinq\u00fcenta fam\u00edlias de integrantes do Movimento dos Trabalhadores Sem-Terra (MST), recebendo, ao final do processo, o valor das custas processuais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, foi correta a atitude do juiz quanto ao recebimento de custas, o que \u00e9 permitido nos casos de invas\u00e3o de terras.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212758,"hashId":"114c80c8367b2d27b28dcc9223b48869","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\r\nUm juiz de direito do estado de Alagoas, ao julgar\r\numa a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, determinou a\r\nretirada, de uma propriedade rural, de cinq\u00fcenta\r\nfam\u00edlias de integrantes do Movimento dos\r\nTrabalhadores Sem-Terra (MST), recebendo, ao final\r\ndo processo, o valor das custas processuais.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, foi correta a atitude do juiz quanto ao\r\nrecebimento de custas, o que \u00e9 permitido nos casos de\r\ninvas\u00e3o de terras.<\/p>","resposta":869551,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":153967,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/212758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para promover o equil\u00edbrio econ\u00f4mico e reduzir as desigualdades sociais dos estados-membros, \u00e9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir impostos de forma n\u00e3o-uniforme no territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212764,"hashId":"dd1fece67274c64e7d89a77106659c96","enunciado":"<p align=justify>Para promover o equil\u00edbrio econ\u00f4mico e reduzir as\r\ndesigualdades sociais dos estados-membros, \u00e9 permitido\r\n\u00e0 Uni\u00e3o instituir impostos de forma n\u00e3o-uniforme no\r\nterrit\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":869563,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":153968,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/212764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Age com dolo indireto o indiv\u00edduo que desfere golpes de faca contra a v\u00edtima, com a inten\u00e7\u00e3o alternativa de ferir ou matar.","provas":[{"id":4767,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos e Patrim\u00f4nio de Alagoas","sigla":"SEARH","id":1010,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"searh-al-2002-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEARH - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":212775,"hashId":"bcdf5b4713b5b61cc2142ca2e16653bd","enunciado":"<p align=justify>Age com dolo indireto o indiv\u00edduo que desfere golpes de faca contra\r\na v\u00edtima, com a inten\u00e7\u00e3o alternativa de ferir ou matar.<\/p>","resposta":869584,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do direito penal, julgue os itens abaixo.","id":153970,"enunciado":"\u00c0 luz do direito penal, julgue os itens abaixo.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Quanto ao elemento volitivo do agente","oab":false,"nome":"Quanto ao elemento volitivo do agente","pai":413724,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413728,"slug":"direito-penal-quanto-ao-elemento-volitivo-do-agente"},{"nome_clean":"Dolo direto ou determinado","oab":false,"nome":"Dolo direto ou determinado","pai":413728,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413729,"slug":"direito-penal-dolo-direto-ou-determinado"}],"slug":"direito-penal\/212775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}