{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21458,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":1921,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":47995,"hashId":"0d3125d5e13d4f812ce26d88375eb9ad","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da medida\r\nprovis\u00f3ria.<\/p>","resposta":227935,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medida provis\u00f3ria rejeitada pode ser reeditada na sess\u00e3o legislativa seguinte \u00e0quela em que a rejei\u00e7\u00e3o se deu.","id":227935,"corpo":"<p align=justify>medida provis\u00f3ria rejeitada pode ser reeditada\r\nna sess\u00e3o legislativa seguinte \u00e0quela em\r\nque a rejei\u00e7\u00e3o se deu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquanto n\u00e3o for votada no Congresso Nacional, a medida provis\u00f3ria pode ser sucessivamente reeditada, sempre que passados 60 dias da sua publica\u00e7\u00e3o anterior, at\u00e9 que o Congresso a aprecie.","id":227936,"corpo":"<p align=justify>enquanto n\u00e3o for votada no Congresso Nacional,\r\na medida provis\u00f3ria pode ser sucessivamente\r\nreeditada, sempre que passados 60\r\ndias da sua publica\u00e7\u00e3o anterior, at\u00e9 que o\r\nCongresso a aprecie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora n\u00e3o caiba medida provis\u00f3ria em mat\u00e9ria relativa a direito penal, nada impede que o C\u00f3digo de Processo Penal seja alterado por esse instrumento normativo.","id":227937,"corpo":"<p align=justify>embora n\u00e3o caiba medida provis\u00f3ria em mat\u00e9ria\r\nrelativa a direito penal, nada impede que\r\no C\u00f3digo de Processo Penal seja alterado por\r\nesse instrumento normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medida provis\u00f3ria pode ser editada sobre assunto pr\u00f3prio de lei complementar.","id":227938,"corpo":"<p align=justify>a medida provis\u00f3ria pode ser editada sobre\r\nassunto pr\u00f3prio de lei complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no sistema constitucional em vigor, n\u00e3o se admite hip\u00f3tese de majora\u00e7\u00e3o de imposto por meio de medida provis\u00f3ria.","id":227939,"corpo":"<p align=justify>no sistema constitucional em vigor, n\u00e3o se\r\nadmite hip\u00f3tese de majora\u00e7\u00e3o de imposto por\r\nmeio de medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/47995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o par\u00e1grafo cujo t\u00edtulo n\u00e3o corresponde \u00e0 sua id\u00e9ia central.","provas":[{"id":1931,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mre-2002-esaf-oficial-de-chancelaria-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Oficial de Chancelaria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":48016,"hashId":"464cb3895737c0ed6b4072ea4104e1ba","enunciado":"<p align=justify>Marque o par\u00e1grafo cujo t\u00edtulo n\u00e3o corresponde \u00e0\r\nsua id\u00e9ia central.<\/p>","resposta":228066,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria e as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito A pol\u00edtica internacional n\u00e3o se situa, necessariamente, no dom\u00ednio da racionalidade intr\u00ednseca da hist\u00f3ria ou no das fatalidades. N\u00e3o esgota sua explica\u00e7\u00e3o na cl\u00e1ssica dicotomia de causas e efeitos, como se as determina\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas agissem exclusivamente por si, \u00e0 revelia de indiv\u00edduos e coletividades. Desafia a arg\u00facia do estudioso que vai \u00e0 busca da inteligibilidade da a\u00e7\u00e3o humana no tempo.","id":228066,"corpo":"<p align=justify><B>A hist\u00f3ria e as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito<br><Br><\/b>\r\nA pol\u00edtica internacional n\u00e3o se situa, necessariamente,\r\nno dom\u00ednio da racionalidade intr\u00ednseca\r\nda hist\u00f3ria ou no das fatalidades. N\u00e3o\r\nesgota sua explica\u00e7\u00e3o na cl\u00e1ssica dicotomia\r\nde causas e efeitos, como se as determina\u00e7\u00f5es\r\nhist\u00f3ricas agissem exclusivamente por\r\nsi, \u00e0 revelia de indiv\u00edduos e coletividades.\r\nDesafia a arg\u00facia do estudioso que vai \u00e0\r\nbusca da inteligibilidade da a\u00e7\u00e3o humana no\r\ntempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica externa brasileira a servi\u00e7o da paz Na hist\u00f3ria do Brasil, ap\u00f3s o rompimento com Portugal em 1822, a pol\u00edtica exterior serviu intencionalmente \u00e0 paz entre os povos, com exce\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo nos meados do s\u00e9culo XIX, entre 1850 e 1870.","id":228067,"corpo":"<b>A pol\u00edtica externa brasileira a servi\u00e7o da\r\npaz<\/b><br>\r\nNa hist\u00f3ria do Brasil, ap\u00f3s o rompimento com\r\nPortugal em 1822, a pol\u00edtica exterior serviu\r\nintencionalmente \u00e0 paz entre os povos, com\r\nexce\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo nos meados do s\u00e9culo\r\nXIX, entre 1850 e 1870.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instabilidade na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica exterior brasileira A capacidade do setor externo em subsidiar o crescimento e a autonomia s\u00f3cio-econ\u00f4mica do pa\u00eds n\u00e3o foi acionada, entretanto, de forma est\u00e1vel. Sucederam-se per\u00edodos em que a leitura do interesse nacional, feita pelos homens de Estado, ditou pol\u00edticas restritivas em que aquele interesse foi atendido de forma mais global e abrangente e, nessas circunst\u00e2ncias, a pol\u00edtica externa perdeu seu car\u00e1ter conjuntural para ferir as estruturas e tornar-se prospectiva.","id":228068,"corpo":"<p align=justify><b>Instabilidade na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica exterior\r\nbrasileira<bR><br><\/b>\r\nA capacidade do setor externo em subsidiar o\r\ncrescimento e a autonomia s\u00f3cio-econ\u00f4mica\r\ndo pa\u00eds n\u00e3o foi acionada, entretanto, de forma\r\nest\u00e1vel. Sucederam-se per\u00edodos em que a\r\nleitura do interesse nacional, feita pelos homens\r\nde Estado, ditou pol\u00edticas restritivas em\r\nque aquele interesse foi atendido de forma\r\nmais global e abrangente e, nessas circunst\u00e2ncias,\r\na pol\u00edtica externa perdeu seu car\u00e1ter\r\nconjuntural para ferir as estruturas e tornar-se\r\nprospectiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica internacional como instrumento de governo A pol\u00edtica internacional correspondeu, nos dois \u00faltimos s\u00e9culos, a um dos instrumentos com que os governos dos Estados-na\u00e7\u00e3o j\u00e1 constitu\u00eddos afetaram o destino de seus povos, mantendo a paz ou fazendo a guerra, estabelecendo resultados de crescimento e desenvolvimento ou de atraso e depend\u00eancia.","id":228069,"corpo":"<b>A pol\u00edtica internacional como instrumento\r\nde governo<\/b><br><Br>\r\nA pol\u00edtica internacional correspondeu, nos\r\ndois \u00faltimos s\u00e9culos, a um dos instrumentos\r\ncom que os governos dos Estados-na\u00e7\u00e3o j\u00e1\r\nconstitu\u00eddos afetaram o destino de seus povos,\r\nmantendo a paz ou fazendo a guerra,\r\nestabelecendo resultados de crescimento e\r\ndesenvolvimento ou de atraso e depend\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Novas categorias explicativas na hist\u00f3ria das rela\u00e7\u00f5es internacionais Nos anos recentes, merc\u00ea dos progressos da pesquisa no Brasil e no mundo, o m\u00e9todo hist\u00f3rico definiu outras categorias explicativas para conduzir a viagem do historiador pelo passado das rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":228070,"corpo":"<p align=justify><b>Novas categorias explicativas na hist\u00f3ria\r\ndas rela\u00e7\u00f5es internacionais<Br><Br><\/b>\r\nNos anos recentes, merc\u00ea dos progressos da\r\npesquisa no Brasil e no mundo, o m\u00e9todo\r\nhist\u00f3rico definiu outras categorias explicativas\r\npara conduzir a viagem do historiador pelo\r\npassado das rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/48016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas exig\u00edveis para garantir a seguran\u00e7a dos empregados que trabalham em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":48143,"hashId":"e51f4c122432ef5ff6cddc1f1b99c460","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas exig\u00edveis para garantir a seguran\u00e7a dos empregados que trabalham em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, \u00e9 <STRONG>INCORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":228594,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, sempre que a natureza do risco exigir, devem ser providas de prote\u00e7\u00e3o complementar atrav\u00e9s de controle \u00e0 dist\u00e2ncia, manual e\/ou autom\u00e1tico.","id":228594,"corpo":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, sempre que a natureza do risco exigir, devem ser providas de prote\u00e7\u00e3o complementar atrav\u00e9s de controle \u00e0 dist\u00e2ncia, manual e\/ou autom\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os condutores e suas conex\u00f5es devem ser projetados e instalados considerando-se em especial as prescri\u00e7\u00f5es referentes a isolamento, dimensionamento, identifica\u00e7\u00e3o e aterramento.","id":228595,"corpo":"<p align=justify>Os condutores e suas conex\u00f5es devem ser projetados e instalados considerando-se em especial as prescri\u00e7\u00f5es referentes a isolamento, dimensionamento, identifica\u00e7\u00e3o e aterramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo motor el\u00e9trico deve possuir dispositivo que o desligue automaticamente, toda vez que, por funcionamento irregular, represente risco iminente de acidente.","id":228596,"corpo":"<p align=justify>Todo motor el\u00e9trico deve possuir dispositivo que o desligue automaticamente, toda vez que, por funcionamento irregular, represente risco iminente de acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o civil pr\u00f3ximas a instala\u00e7\u00f5es sob tens\u00e3o, devem ser tomados cuidados especiais quanto ao risco de indu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","id":228597,"corpo":"<p align=justify>Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o civil pr\u00f3ximas a instala\u00e7\u00f5es sob tens\u00e3o, devem ser tomados cuidados especiais quanto ao risco de indu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/48143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o fornecimento pelo empregador, de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, pode-se afirmar que n\u00e3o \u00e9 indicado o uso de luvas e\/ou mangas de prote\u00e7\u00e3o e\/ou cremes protetores em trabalhos em que haja perigo de les\u00e3o provocada por:","provas":[{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":48145,"hashId":"82dfcc9161c96f9ad03f9e41106e10a2","enunciado":"<p align=justify>Considerando o fornecimento pelo empregador, de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, pode-se afirmar que n\u00e3o \u00e9 indicado o uso de luvas e\/ou mangas de prote\u00e7\u00e3o e\/ou cremes protetores em trabalhos em que haja perigo de les\u00e3o provocada por:<\/p>","resposta":228607,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agentes meteorol\u00f3gicos.","id":228607,"corpo":"<p align=justify>Agentes meteorol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frio.","id":228608,"corpo":"<p align=justify>Frio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetos aquecidos.","id":228609,"corpo":"<p align=justify>Objetos aquecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agentes biol\u00f3gicos.","id":228610,"corpo":"<p align=justify>Agentes biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/48145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma virtude necess\u00e1ria ao Perito Judicial de Engenharia:","provas":[{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":48159,"hashId":"b5d0de98f6c92c306647905b4b42fcd5","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00c3O <\/STRONG>\u00e9 uma virtude necess\u00e1ria ao Perito Judicial de Engenharia:<\/P>","resposta":228666,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Honestidade","id":228663,"corpo":"<p align=justify>Honestidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cautela.","id":228664,"corpo":"<p align=justify>Cautela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter.","id":228665,"corpo":"<p align=justify>Car\u00e1ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parcialidade.","id":228666,"corpo":"<p align=justify>Parcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/48159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo m\u00eas, todos os agentes de um pres\u00eddio participaram de programas de atualiza\u00e7\u00e3o sobre seguran\u00e7a. Na primeira semana, o n\u00famero de participantes correspondeu a\u00a0 do total e na segunda, a \u00a0do n\u00famero restante. Dos que sobraram,\u00a0\u00a0participaram do programa na terceira semana e os \u00faltimos 54, na quarta semana. O n\u00famero de agentes desse pres\u00eddio \u00e9","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"},{"id":2619,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ap-ap-2002-fcc-policial-civil-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":68844,"hashId":"758b37c4f2fffd002daed0c9a1aba6db","enunciado":"<p align=justify>Certo m\u00eas, todos os agentes de um pres\u00eddio participaram de programas de atualiza\u00e7\u00e3o sobre seguran\u00e7a. Na primeira semana, o n\u00famero de participantes correspondeu a\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2618\/11.gif> do total e na segunda, a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2619\/Imagem_120.gif>\u00a0do n\u00famero restante. Dos que sobraram,\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2619\/Imagem_121.gif>\u00a0participaram do programa na terceira semana e os \u00faltimos 54, na quarta semana. O n\u00famero de agentes desse pres\u00eddio \u00e9<\/p>","resposta":324938,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200","id":324937,"corpo":"<p align=justify>200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240","id":324938,"corpo":"<p align=justify>240<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"280","id":324939,"corpo":"<p align=justify>280<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300","id":324940,"corpo":"<p align=justify>300<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"320","id":324941,"corpo":"<p align=justify>320<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/68844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma certa quantidade de dados cadastrais est\u00e1 armazenada em dois disquetes e em discos compactos (CDs). A raz\u00e3o entre o n\u00famero de disquetes e de discos compactos, nessa ordem, \u00e9 . Em rela\u00e7\u00e3o ao total desses objetos, a porcentagem de","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"},{"id":2619,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ap-ap-2002-fcc-policial-civil-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":68850,"hashId":"c04a27b6d67b52a6d0c1974b1cffdbdb","enunciado":"<P align=justify>Uma certa quantidade de dados cadastrais est\u00e1 armazenada em dois disquetes e em discos compactos (CDs). A raz\u00e3o entre o n\u00famero de disquetes e de discos compactos, nessa ordem, \u00e9 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2619\/Imagem_122.gif>. <BR><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao total desses objetos, a porcentagem de<\/P>","resposta":324973,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disquetes \u00e9 30%.","id":324971,"corpo":"<p align=justify>disquetes \u00e9 30%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discos compactos \u00e9 25%.","id":324972,"corpo":"<p align=justify>discos compactos \u00e9 25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disquetes \u00e9 60%.","id":324973,"corpo":"<p align=justify>disquetes \u00e9 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discos compactos \u00e9 30%.","id":324974,"corpo":"<p align=justify>discos compactos \u00e9 30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disquetes \u00e9 75%.","id":324975,"corpo":"<p align=justify>disquetes \u00e9 75%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/68850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um capital de R$ 3 200,00 foi aplicado a juros simples da seguinte forma: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0 do total \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas por 3 meses e meio;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0 do total \u00e0 taxa de 3% ao m\u00eas por 2 meses;\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0o restante \u00e0 taxa de 3,5% ao m\u00eas. Se o montante dessa aplica\u00e7\u00e3o foi R$ 3 413,20, ent\u00e3o o prazo de aplica\u00e7\u00e3o da \u00faltima parcela foi de ","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"},{"id":2619,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ap-ap-2002-fcc-policial-civil-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":68879,"hashId":"f62b6dee711de95d1f52beb1fefbadf7","enunciado":"<P align=justify><FONT face=Arial size=1>\r\n<P align=justify>Um capital de R$ 3 200,00 foi aplicado a juros simples da seguinte forma: <\/P>\r\n<P align=justify><\/FONT><FONT face=Arial size=1>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2619\/Imagem_120.gif>do total <FONT face=Arial size=1>\u00e0 <\/FONT><FONT face=Arial size=1>taxa de 2% ao m<\/FONT><FONT face=Arial size=1>\u00ea<\/FONT><FONT face=Arial size=1>s por 3 meses e meio;<\/FONT>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify><FONT size=1><FONT face=Arial>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0 <\/FONT><FONT face=Arial><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2619\/Imagem_121.gif> do total \u00e0 taxa de 3% ao m\u00eas por 2 meses;\u00a0<\/FONT><\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify><FONT face=Arial><FONT size=1>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0o restante <\/FONT><FONT size=1>\u00e0 <\/FONT><FONT size=1>taxa de 3,5% ao m<\/FONT><FONT size=1>\u00ea<\/FONT><\/FONT><FONT size=1><FONT face=Arial>s.<\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify><FONT face=Arial>Se o montante dessa aplica<\/FONT><\/FONT><FONT face=Arial><FONT size=1>\u00e7\u00e3<\/FONT><FONT size=1>o foi R$ 3 413,20, ent<\/FONT><FONT size=1>\u00e3<\/FONT><FONT size=1>o o prazo de aplica<\/FONT><FONT size=1>\u00e7\u00e3<\/FONT><FONT size=1>o da <\/FONT><FONT size=1>\u00fa<\/FONT><FONT size=1>ltima parcela foi de<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":325109,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 meses.","id":325107,"corpo":"<p align=justify>2 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 meses e 10 dias.","id":325108,"corpo":"<p align=justify>2 meses e 10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 meses e meio.","id":325109,"corpo":"<p align=justify>2 meses e meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 meses e 20 dias.","id":325110,"corpo":"<p align=justify>2 meses e 20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 meses.","id":325111,"corpo":"<p align=justify>3 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/68879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma aberrante de fanatismo pregada por Osama bin Laden tem ra\u00edzes fincadas na hist\u00f3ria da religi\u00e3o mu\u00e7ulmana, constantemente marcada pelo desejo de mergulhar na fonte original, de beber na palavra mais pura do Cor\u00e3o. Esse movimento \u00e9 chamado, genericamente, de fundamentalismo e est\u00e1 entranhado no pr\u00f3prio c\u00f3digo gen\u00e9tico do Isl\u00e3. Na \u00f3tica fundamentalista","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":68903,"hashId":"30f537d9dba7ab6a0e35863b7baa56f6","enunciado":"<p align=justify>A forma aberrante de fanatismo pregada por Osama bin\r\nLaden tem ra\u00edzes fincadas na hist\u00f3ria da religi\u00e3o\r\nmu\u00e7ulmana, constantemente marcada pelo desejo de\r\nmergulhar na fonte original, de beber na palavra mais pura\r\ndo Cor\u00e3o. Esse movimento \u00e9 chamado, genericamente, de\r\nfundamentalismo e est\u00e1 entranhado no pr\u00f3prio c\u00f3digo\r\ngen\u00e9tico do Isl\u00e3. Na \u00f3tica fundamentalista<\/p>","resposta":325245,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nacionalismo \u00e9 um instrumento essencial para a concretiza\u00e7\u00e3o do ideal de se construir um Estado isl\u00e2mico no Afeganist\u00e3o.","id":325242,"corpo":"<p align=justify>o nacionalismo \u00e9 um instrumento essencial para a\r\nconcretiza\u00e7\u00e3o do ideal de se construir um Estado\r\nisl\u00e2mico no Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o dever dos mu\u00e7ulmanos \u00e9 empregar todas as armas poss\u00edveis no sentido de acabar com a mis\u00e9ria e o analfabetismo nos Estados isl\u00e2micos.","id":325243,"corpo":"<p align=justify>o dever dos mu\u00e7ulmanos \u00e9 empregar todas as\r\narmas poss\u00edveis no sentido de acabar com a mis\u00e9ria\r\ne o analfabetismo nos Estados isl\u00e2micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es espetaculares como o atentado contra os Estados Unidos ferem os princ\u00edpios religiosos estabelecidos pelo livro sagrado dos mu\u00e7ulmanos.","id":325244,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es espetaculares como o atentado contra os\r\nEstados Unidos ferem os princ\u00edpios religiosos\r\nestabelecidos pelo livro sagrado dos mu\u00e7ulmanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a uni\u00e3o da religi\u00e3o e do Estado \u00e9 um ideal ordenado por Deus &#8211; e sua separa\u00e7\u00e3o, uma inven\u00e7\u00e3o ocidental que provocou o decl\u00ednio do mundo mu\u00e7ulmano.","id":325245,"corpo":"<p align=justify>a uni\u00e3o da religi\u00e3o e do Estado \u00e9 um ideal ordenado\r\npor Deus &#8211; e sua separa\u00e7\u00e3o, uma inven\u00e7\u00e3o ocidental\r\nque provocou o decl\u00ednio do mundo mu\u00e7ulmano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a defesa das liberdades individuais, da emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres, das mudan\u00e7as nos padr\u00f5es familiares e na sociedade \u00e9 um ideal a ser perseguido pelos mu\u00e7ulmanos.","id":325246,"corpo":"<p align=justify>a defesa das liberdades individuais, da emancipa\u00e7\u00e3o\r\ndas mulheres, das mudan\u00e7as nos padr\u00f5es familiares\r\ne na sociedade \u00e9 um ideal a ser perseguido pelos\r\nmu\u00e7ulmanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/68903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere os textos abaixo. A partir dos textos\u00b4pode-se afirmar que a opera\u00e7\u00e3o militar dos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o tem um objetivo\u00a0 estrat\u00e9gico bastante preciso:","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":68914,"hashId":"807e2c4681b18f58243c96539ff08577","enunciado":"<FONT face=Arial size=1>\r\n<P align=left>Considere os textos abaixo.<\/P><\/FONT><FONT face=Arial size=1>\r\n<P align=left><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2618\/Imagens29.gif><\/P>\r\n<P align=left>A partir dos textos\u00b4pode-se afirmar que a opera\u00e7\u00e3o militar dos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o tem um objetivo\u00a0 estrat\u00e9gico bastante preciso:<\/P><\/FONT><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1><\/FONT><\/FONT>","resposta":325295,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lan\u00e7ar s\u00f3lidas bases que lhe permitam controlar total ou parcialmente a Eur\u00e1sia, regi\u00e3o considerada absolutamente \"estrat\u00e9gica\", no s\u00e9culo 21, pelo governo americano.","id":325295,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7ar s\u00f3lidas bases que lhe permitam controlar total\r\nou parcialmente a Eur\u00e1sia, regi\u00e3o considerada\r\nabsolutamente \"estrat\u00e9gica\", no s\u00e9culo 21, pelo\r\ngoverno americano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribuir com o desarmamento, reduzindo o poderio nuclear dos pa\u00edses da Eur\u00e1sia, regi\u00e3o considerada \"estrat\u00e9gica\" pelo governo americano para dar in\u00edcio \u00e0 paz mundial.","id":325296,"corpo":"<p align=justify>contribuir com o desarmamento, reduzindo o poderio\r\nnuclear dos pa\u00edses da Eur\u00e1sia, regi\u00e3o considerada\r\n\"estrat\u00e9gica\" pelo governo americano para dar in\u00edcio\r\n\u00e0 paz mundial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivar a integra\u00e7\u00e3o dos grupos \u00e9tnicos existentes no pa\u00eds atrav\u00e9s de ajuda econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica para reduzir a forma\u00e7\u00e3o de grupos terroristas.","id":325297,"corpo":"<p align=justify>incentivar a integra\u00e7\u00e3o dos grupos \u00e9tnicos existentes\r\nno pa\u00eds atrav\u00e9s de ajuda econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica\r\npara reduzir a forma\u00e7\u00e3o de grupos terroristas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acabar definitivamente com movimentos terroristas, principalmente os de car\u00e1ter religioso, que t\u00eam como local estrat\u00e9gico a Eur\u00e1sia Central.","id":325298,"corpo":"<p align=justify>acabar definitivamente com movimentos terroristas,\r\nprincipalmente os de car\u00e1ter religioso, que t\u00eam como\r\nlocal estrat\u00e9gico a Eur\u00e1sia Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a democratiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social do pa\u00eds, atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o de um governo composto por todos os grupos \u00e9tnico da regi\u00e3o.","id":325299,"corpo":"<p align=justify>promover a democratiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social do pa\u00eds,\r\natrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o de um governo composto\r\npor todos os grupos \u00e9tnico da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/68914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens abaixo I. O cidad\u00e3o ter\u00e1 mais dificuldades de cumprir seus deveres e exigir seus direitos se n\u00e3o souber ler, escrever e fazer as opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas b\u00e1sicas. II. Com ela o trabalhador adquire condi\u00e7\u00f5es de se profissionalizar, de elevar sua remunera\u00e7\u00e3o, de aumentar sua produtividade e de diminuir a possibilidade de acidentes de trabalho. III. Ela favorece a integra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na sociedade e cria as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas ao desenvolvimento da cidadania. Identifica a alfabetiza\u00e7\u00e3o como instrumento necess\u00e1rio para o exerc\u00edcio da cidadania o que est\u00e1 afirmado em","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":68935,"hashId":"3b73f7b1a8c6628521b826635d9f1d89","enunciado":"<P align=justify>Considere os itens abaixo <\/P>\r\n<P align=justify>I. O cidad\u00e3o ter\u00e1 mais dificuldades de cumprir seus deveres e exigir seus direitos se n\u00e3o souber ler, escrever e fazer as opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas b\u00e1sicas. <BR>II. Com ela o trabalhador adquire condi\u00e7\u00f5es de se profissionalizar, de elevar sua remunera\u00e7\u00e3o, de aumentar sua produtividade e de diminuir a possibilidade de acidentes de trabalho. <BR>III. Ela favorece a integra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na sociedade e cria as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas ao desenvolvimento da cidadania. Identifica a alfabetiza\u00e7\u00e3o como instrumento necess\u00e1rio para o exerc\u00edcio da cidadania o que est\u00e1 afirmado em<\/P>","resposta":325389,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":325385,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":325386,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":325387,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":325388,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":325389,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407360,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/68935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exame necrosc\u00f3pico, para fins m\u00e9dico legais, procede-se a abertura do cr\u00e2nio conforme t\u00e9cnica preconizada por Griesinger, que consiste:","provas":[{"id":2619,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal","id":951},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ap-ap-2002-fcc-policial-civil-auxiliar-de-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FCC - PC AP - Policial Civil \/ Auxiliar de Perito Criminal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":68953,"hashId":"e85a6203f1e12296462998c36ed14103","enunciado":"<p align=justify>Durante o exame necrosc\u00f3pico, para fins m\u00e9dico legais,\r\nprocede-se a abertura do cr\u00e2nio conforme t\u00e9cnica\r\npreconizada por Griesinger, que consiste:<\/p>","resposta":325470,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se\u00e7\u00e3o frontal do couro cabeludo, se\u00e7\u00e3o transversal dos ossos e c\u00e9rebro em tempo \u00fanico.","id":325470,"corpo":"<p align=justify>se\u00e7\u00e3o frontal do couro cabeludo, se\u00e7\u00e3o transversal\r\ndos ossos e c\u00e9rebro em tempo \u00fanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se\u00e7\u00e3o longitudinal do cr\u00e2nio em tempo \u00fanico incluindo couro cabeludo, ossos e c\u00e9rebro.","id":325471,"corpo":"<p align=justify>se\u00e7\u00e3o longitudinal do cr\u00e2nio em tempo \u00fanico\r\nincluindo couro cabeludo, ossos e c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se\u00e7\u00e3o frontal do cr\u00e2nio em tempo \u00fanico incluindo couro cabeludo, ossos e c\u00e9rebro.","id":325472,"corpo":"<p align=justify>se\u00e7\u00e3o frontal do cr\u00e2nio em tempo \u00fanico incluindo\r\ncouro cabeludo, ossos e c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trepana\u00e7\u00e3o fracionada por \u00e1rea anat\u00f4mica.","id":325473,"corpo":"<p align=justify>trepana\u00e7\u00e3o fracionada por \u00e1rea anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se\u00e7\u00e3o transversal do cr\u00e2nio em tempo \u00fanico incluindo couro cabeludo, ossos e c\u00e9rebro.","id":325474,"corpo":"<p align=justify>se\u00e7\u00e3o transversal do cr\u00e2nio em tempo \u00fanico\r\nincluindo couro cabeludo, ossos e c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/68953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo define melhor o termo lineatura?","provas":[{"id":981,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-analista-area-grafica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"}],"id":22742,"hashId":"b5a05fe8323f6a60203aa8cccb7a9af7","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo define melhor o termo lineatura?<\/p>","resposta":110080,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea de cobertura de uma ret\u00edcula.","id":110077,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de cobertura de uma ret\u00edcula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma de ponto da ret\u00edcula.","id":110078,"corpo":"<p align=justify>Forma de ponto da ret\u00edcula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c2ngulos dos pontos da ret\u00edcula.","id":110079,"corpo":"<p align=justify>\u00c2ngulos dos pontos da ret\u00edcula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantidade de pontos por unidade de medida linear.","id":110080,"corpo":"<p align=justify>Quantidade de pontos por unidade de medida linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/22742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo corresponde \u00e0 melhor resolu\u00e7\u00e3o que deve possuir uma imagem para ser impressa em offset, utilizando uma lineatura de 85 LPI?","provas":[{"id":981,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-analista-area-grafica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"}],"id":22769,"hashId":"555f12adb41696091939ae507b55291c","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo corresponde \u00e0 melhor resolu\u00e7\u00e3o que deve possuir uma imagem para ser impressa em offset, utilizando uma lineatura de 85 LPI?<\/p>","resposta":110201,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 PP","id":110200,"corpo":"<p align=justify>300 PP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"170 PPI","id":110201,"corpo":"<p align=justify>170 PPI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72 PPI","id":110202,"corpo":"<p align=justify>72 PPI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85 PPI","id":110203,"corpo":"<p align=justify>85 PPI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/22769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que quando aumentamos a resolu\u00e7\u00e3o de uma imagem, tam-b\u00e9m aumentam os fatores abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":981,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-analista-area-grafica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"}],"id":22781,"hashId":"819f2e9cc08787d6ecfd9842b37492f4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que quando aumentamos a resolu\u00e7\u00e3o de uma imagem, tam-b\u00e9m aumentam os fatores abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":110246,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualidade da imagem impressa","id":110246,"corpo":"<p align=justify>a qualidade da imagem impressa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tamanho do arquivo","id":110247,"corpo":"<p align=justify>o tamanho do arquivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo de processamento pelo RIP","id":110248,"corpo":"<p align=justify>o tempo de processamento pelo RIP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo de transfer\u00eancia pela rede","id":110249,"corpo":"<p align=justify>o tempo de transfer\u00eancia pela rede<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/22781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo relacionadas, qual a que melhor define a fun\u00e7\u00e3o do RIP no processo de sa\u00edda de filmes?","provas":[{"id":981,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-analista-area-grafica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"}],"id":22864,"hashId":"c7246073cb56b25dfb9f99e23c1a31ca","enunciado":"<p align=justify>Das alternativas abaixo relacionadas, qual a que melhor define a fun\u00e7\u00e3o do RIP no processo de sa\u00edda de filmes?<\/p>","resposta":110661,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rasterizar a imagem.","id":110658,"corpo":"<p align=justify>Rasterizar a imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar os par\u00e2metros de reticulagem.","id":110659,"corpo":"<p align=justify>Colocar os par\u00e2metros de reticulagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interpretar o c\u00f3digo postscript.","id":110660,"corpo":"<p align=justify>Interpretar o c\u00f3digo postscript.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.","id":110661,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/22864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda imagesseter utiliza uma matriz para construir um ponto :e ret\u00edcula. O n\u00famero de linhas e colunas desta matriz definir\u00e1:","provas":[{"id":981,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-analista-area-grafica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"}],"id":22871,"hashId":"7f710efb23abac18592806a060c7ed7f","enunciado":"<p align=justify>Toda imagesseter utiliza uma matriz para construir um ponto :e ret\u00edcula. O n\u00famero de linhas e colunas desta matriz definir\u00e1:<\/p>","resposta":110685,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantos n\u00edveis de cinza a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.","id":110685,"corpo":"<p align=justify>quantos n\u00edveis de cinza a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantos pontos a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.","id":110686,"corpo":"<p align=justify>quantos pontos a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantos tamanhos de ponto a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.","id":110687,"corpo":"<p align=justify>quantos tamanhos de ponto a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantos pixels a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.","id":110688,"corpo":"<p align=justify>quantos pixels a imagesseter \u00e9 capaz de reproduzir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/22871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"cont\u00e9m imagem","provas":[{"id":981,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":492},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-analista-area-grafica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Analista - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"}],"id":22876,"hashId":"1c3300149a76b928224f948f66d6d165","enunciado":"<p align=justify>cont\u00e9m imagem<\/p>","resposta":110720,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 cores, 60 Ipi","id":110719,"corpo":"<p align=justify>4 cores, 60 Ipi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 cores, 300 dpi","id":110720,"corpo":"<p align=justify>6 cores, 300 dpi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 cores, 105\u00b0","id":110721,"corpo":"<p align=justify>6 cores, 105\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 cores, 60 lpi","id":110722,"corpo":"<p align=justify>6 cores, 60 lpi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/22876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Emenda Constitucional no 20\/98, a aposentadoria volunt\u00e1ria ser\u00e1 concedida ao servi- dor, observadas a idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, desde que ele tenha cumprido o tempo m\u00ednimo de:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":22986,"hashId":"e1f296a0bff0726718689f72db4e377d","enunciado":"<p align=justify>A partir da Emenda Constitucional no 20\/98, a aposentadoria volunt\u00e1ria ser\u00e1 concedida ao servi- dor, observadas a idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, desde que ele tenha cumprido o tempo m\u00ednimo de:<\/p>","resposta":111236,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria;","id":111236,"corpo":"<p align=justify>dez anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco anos de efetivo servi\u00e7o p\u00fablico e tr\u00eas anos no cargo de confian\u00e7a;","id":111237,"corpo":"<p align=justify>cinco anos de efetivo servi\u00e7o p\u00fablico e tr\u00eas anos no cargo de confian\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos de efetivo servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo de confian\u00e7a;","id":111238,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos de efetivo servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo de confian\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e tr\u00eas anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria.","id":111239,"corpo":"<p align=justify>dez anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e tr\u00eas anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/22986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos sociais dos trabalhadores, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":22992,"hashId":"cba5bbc28098effdc6dec3bed11354a5","enunciado":"<p align=justify>Os direitos sociais dos trabalhadores, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988:<\/p>","resposta":111262,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o iguais para os trabalhadores urbanos e rurais;","id":111262,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o iguais para os trabalhadores urbanos e rurais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser restringidos, em caso de calamidade p\u00fablica;","id":111263,"corpo":"<p align=justify>podem ser restringidos, em caso de calamidade p\u00fablica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o estendidos aos servidores p\u00fablicos civis;","id":111264,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o estendidos aos servidores p\u00fablicos civis;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrangem tanto os empregados, como os servidores p\u00fablicos civis e militares.","id":111265,"corpo":"<p align=justify>abrangem tanto os empregados, como os servidores p\u00fablicos civis e militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/22992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a seguridade social, \u00e9 CORRETO afirmar que compreende:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":22994,"hashId":"6491b7403de493053b8f96ee1b8ac872","enunciado":"<p align=justify>Sobre a seguridade social, \u00e9 CORRETO afirmar que compreende:<\/p>","resposta":111272,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es de empresas privadas e p\u00fablicas destinadas a assegurar os direitos rela- tivos \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar de todos;","id":111270,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de a\u00e7\u00f5es de empresas privadas e p\u00fablicas destinadas a assegurar os direitos rela- tivos \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar de todos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es do governo, destinadas a assegurar os direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 as- sist\u00eancia social;","id":111271,"corpo":"<p align=justify>um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es do governo, destinadas a assegurar os direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 as- sist\u00eancia social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social;","id":111272,"corpo":"<p align=justify>um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa de empresas privadas e da sociedade destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 previd\u00eancia social.","id":111273,"corpo":"<p align=justify>um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa de empresas privadas e da sociedade destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/22994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Jur\u00eddico \u00danico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, dentre outros, abrange:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":23003,"hashId":"cdf4695e0549ea1975dbd030dd6e6730","enunciado":"O Regime Jur\u00eddico \u00danico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, dentre outros, abrange:","resposta":111308,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas;","id":111306,"corpo":"<p align=justify>os servidores p\u00fablicos das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os servidores p\u00fablicos das autarquias;","id":111307,"corpo":"<p align=justify>apenas os servidores p\u00fablicos das autarquias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos das autarquias, inclusive as em regime especial, e os das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais;","id":111308,"corpo":"<p align=justify>os servidores p\u00fablicos das autarquias, inclusive as em regime especial, e os das funda\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas federais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os servidores das sociedades de economia mista e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas.","id":111309,"corpo":"<p align=justify>os servidores das sociedades de economia mista e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/23003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ter nacionalidade brasileira ou estrangeira, o gozo dos direitos pol\u00edticos e a idade m\u00ednima de de- zesseis anos.","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":23005,"hashId":"6beacbf287b643ccd282d1c897cc6658","enunciado":"<p align=justify>ter nacionalidade brasileira ou estrangeira, o gozo dos direitos pol\u00edticos e a idade m\u00ednima de de-\r\nzesseis anos.<\/p>","resposta":111315,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As regras constitucionais estabelecem que:","id":111314,"corpo":"<p align=justify>As regras constitucionais estabelecem que:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos nomeados para cargo de provimento efetivo, independentemente de concurso p\u00fablico, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio;","id":111315,"corpo":"<p align=justify>os servidores p\u00fablicos nomeados para cargo de provimento efetivo, independentemente de concurso p\u00fablico, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos nomeados para cargo de provimento efetivo, em virtude de concurso p\u00fablico, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio;","id":111316,"corpo":"<p align=justify>os servidores p\u00fablicos nomeados para cargo de provimento efetivo, em virtude de concurso p\u00fablico, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos nomeados para cargo de provimento efetivo, em virtude de concurso p\u00fablico, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos no mencionado cargo.","id":111317,"corpo":"<p align=justify>os servidores p\u00fablicos nomeados para cargo de provimento efetivo, em virtude de concurso p\u00fablico, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos no mencionado cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/23005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio, o servidor p\u00fablico ter\u00e1 a sua aptid\u00e3o e capacidade avaliadas, de acordo com os seguintes fatores:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":23011,"hashId":"431f96ff2c17b94ad814f6a466959e9b","enunciado":"<p align=justify>Durante o per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio, o servidor p\u00fablico ter\u00e1 a sua aptid\u00e3o e capacidade avaliadas, de acordo com os seguintes fatores:<\/p>","resposta":111339,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, lideran\u00e7a de grupo, interesse no servi\u00e7o;","id":111338,"corpo":"<p align=justify>assiduidade, disciplina, lideran\u00e7a de grupo, interesse no servi\u00e7o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade","id":111339,"corpo":"<p align=justify>assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, interesse no servi\u00e7o, produtividade;","id":111340,"corpo":"<p align=justify>assiduidade, disciplina, interesse no servi\u00e7o, produtividade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, produtividade.","id":111341,"corpo":"<p align=justify>assiduidade, disciplina, capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/23011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, exceto quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios para determinados cargos. Assinale, dentre as alternativas abaixo, as que indiquem hip\u00f3teses de acumula\u00e7\u00e3o permitidas pela Constitui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":23014,"hashId":"15ad6658fa4126ea2d430ab684021854","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos, exceto quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios para determinados cargos.\r\nAssinale, dentre as alternativas abaixo, as que indiquem hip\u00f3teses de acumula\u00e7\u00e3o permitidas pela Constitui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":111353,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um cargo de engenheiro com um cargo de analista de sistemas.","id":111350,"corpo":"<p align=justify>Um cargo de engenheiro com um cargo de analista de sistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cargo de contador com um cargo de administrador.","id":111351,"corpo":"<p align=justify>Um cargo de contador com um cargo de administrador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um cargo de arquiteto com um cargo de assistente administrativo","id":111352,"corpo":"<p align=justify>Um cargo de arquiteto com um cargo de assistente administrativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um cargo de professor com outro, t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":111353,"corpo":"<p align=justify>Um cargo de professor com outro, t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/23014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Paciente hospitalizado desenvolveu quadro de pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o, mostrando ao RX de t\u00f3rax infiltrado alveolar, atelectasias. O melhor esquema terap\u00eautico seria:","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34570,"hashId":"44d963678808a4f5e747d30a2d4809ed","enunciado":"<p align=justify> \tPaciente hospitalizado desenvolveu quadro de pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o, mostrando ao RX de t\u00f3rax infiltrado alveolar, atelectasias. O melhor esquema terap\u00eautico seria:<\/p>","resposta":164386,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Penicilina cristalina","id":164384,"corpo":"<p align=justify> \tPenicilina cristalina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Oxacilina","id":164385,"corpo":"<p align=justify> \tOxacilina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tCeltriaxona + oxacilina ou associa\u00e7\u00e3o aminoglicos\u00eddeo e penicilina sint\u00e9tica.","id":164386,"corpo":"<p align=justify>\tCeltriaxona + oxacilina ou associa\u00e7\u00e3o aminoglicos\u00eddeo e penicilina sint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Amplicilina","id":164387,"corpo":"<p align=justify> \tAmplicilina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Paciente com 3 anos, febre h\u00e1 duas semanas com 38\u00ba a 40\u00ba C, hiperemia conjuntival bilateral l\u00edngua em framboesa, edema indura\u00e7ado firme de m\u00e3os e p\u00e9s, adenomegalia cervical unilateral com di\u00e2metro 1,5 a 7 cm. Qual a sua hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34579,"hashId":"2fa441f82bb0e3121ca276e149abaec6","enunciado":"<p align=justify> \tPaciente com 3 anos, febre h\u00e1 duas semanas com 38\u00ba a 40\u00ba C, hiperemia conjuntival bilateral l\u00edngua em framboesa, edema indura\u00e7ado firme de m\u00e3os e p\u00e9s, adenomegalia cervical unilateral com di\u00e2metro 1,5 a 7 cm. Qual a sua hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?<\/p>","resposta":164403,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Doen\u00e7a de Kawasaki","id":164403,"corpo":"<p align=justify> \tDoen\u00e7a de Kawasaki<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Escarlatina","id":164404,"corpo":"<p align=justify> \tEscarlatina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadro viral","id":164405,"corpo":"<p align=justify>Quadro viral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":164406,"corpo":"<p align=justify>Tuberculose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tCom rela\u00e7\u00e3o ao quadro de escroto agudo na crian\u00e7a, marque a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34583,"hashId":"38684a0509991afe2ea2f4bf5f98d947","enunciado":"<p align=justify>\tCom rela\u00e7\u00e3o ao quadro de escroto agudo na crian\u00e7a, marque a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":164443,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c0 medida que a crian\u00e7a se aproxima da adolesc\u00eancia, aumenta seu risco de tor\u00e7\u00e3o testicular e diminuem as orquites.","id":164440,"corpo":"<p align=justify> \t\u00c0 medida que a crian\u00e7a se aproxima da adolesc\u00eancia, aumenta seu risco de tor\u00e7\u00e3o testicular e diminuem as orquites.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O sinal de Prehn, al\u00edvio da dor ao elevar-se a bolsa escrotal, \u00e9 caracter\u00edstico da tor\u00e7\u00e3o testicular","id":164441,"corpo":"<p align=justify> \tO sinal de Prehn, al\u00edvio da dor ao elevar-se a bolsa escrotal, \u00e9 caracter\u00edstico da tor\u00e7\u00e3o testicular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O \u00fanico exame para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de uma tor\u00e7\u00e3o testicular \u00e9 o ultrassom com Doppler","id":164442,"corpo":"<p align=justify> \tO \u00fanico exame para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de uma tor\u00e7\u00e3o testicular \u00e9 o ultrassom com Doppler<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O risco de tor\u00e7\u00e3o testicular contra-lateral ap\u00f3s um primeiro epis\u00f3dio \u00e9 alto, sendo ent\u00e3o indicada a fixa\u00e7\u00e3o do test\u00edculo contra-lateral.","id":164443,"corpo":"<p align=justify> \tO risco de tor\u00e7\u00e3o testicular contra-lateral ap\u00f3s um primeiro epis\u00f3dio \u00e9 alto, sendo ent\u00e3o indicada a fixa\u00e7\u00e3o do test\u00edculo contra-lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34583","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma crian\u00e7a com 6 meses de vida com massa abdominal palp\u00e1vel e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o, realizou ultrassom abdominal e p\u00e9lvico que evidenciou hidronefrose \u00e0 direita acentuada e n\u00e3o conseguiu visualizar o ureter direito. Com esses dados o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel seria:","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34615,"hashId":"6b6bf684fcf97990516def2d735cb2e8","enunciado":"<p align=justify> \tUma crian\u00e7a com 6 meses de vida com massa abdominal palp\u00e1vel e  infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o, realizou ultrassom abdominal e p\u00e9lvico que evidenciou hidronefrose \u00e0 direita acentuada e n\u00e3o conseguiu visualizar o ureter direito. Com esses dados o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel seria:<\/p>","resposta":164584,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Tumor de Wilms","id":164583,"corpo":"<p align=justify> \tTumor de Wilms<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Obstru\u00e7\u00e3o de JUP (jun\u00e7\u00e3o uretero-pielocalicial) ","id":164584,"corpo":"<p align=justify> \tObstru\u00e7\u00e3o de JUP (jun\u00e7\u00e3o uretero-pielocalicial) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Obstru\u00e7\u00e3o de JUV (jun\u00e7\u00e3o uretero-vesical)","id":164585,"corpo":"<p align=justify> \tObstru\u00e7\u00e3o de JUV (jun\u00e7\u00e3o uretero-vesical)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Refluxo v\u00e9sico-ureteral","id":164586,"corpo":"<p align=justify> \tRefluxo v\u00e9sico-ureteral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34615","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido com baixo peso ao nascer, tem-se:","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34624,"hashId":"4cd13b8c3605d3e3815252ed4a68cb1c","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia  ao rec\u00e9m-nascido com baixo peso ao nascer, tem-se:<\/p>","resposta":164630,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pode ser classificado como prematuro (idade gestacional &lt; 32 semanas) e\/ou como pequeno para a idade gestacional (PIG)","id":164629,"corpo":"<p align=justify> \tpode ser classificado como prematuro (idade gestacional &lt; 32 semanas) e\/ou como pequeno para a idade gestacional (PIG)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o PIG ainda pode ser sub-classificado como sim\u00e9trico ou assim\u00e9trico de acordo com o seu peso e o seu comprimento","id":164630,"corpo":"<p align=justify> \to PIG ainda pode ser sub-classificado como sim\u00e9trico ou assim\u00e9trico de acordo com o seu peso e o seu comprimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" em casos onde o peso e o comprimento s\u00e3o deficientes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade gestacional, diz-se PIG assim\u00e9trico","id":164631,"corpo":"<p align=justify> \tem casos onde o peso e o comprimento s\u00e3o deficientes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade gestacional,  diz-se PIG assim\u00e9trico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" no PIG assim\u00e9trico considera-se que o feto sofreu uma desnutri\u00e7\u00e3o fetal cr\u00f4nica, ocorrida j\u00e1 no final da gesta\u00e7\u00e3o","id":164632,"corpo":"<p align=justify> \tno PIG assim\u00e9trico considera-se que o feto sofreu uma desnutri\u00e7\u00e3o fetal cr\u00f4nica, ocorrida j\u00e1 no final da gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34624","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma crian\u00e7a do sexo masculino, eutr\u00f3fica, de 11 anos de idade, foi mordida na m\u00e3o por um gato que se apresenta clinicamente sadio. A conduta mais apropriada neste caso \u00e9: ","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34681,"hashId":"68f4dbc0b8f99d70f914ed9472e415db","enunciado":"<p align=justify>\r\n\tUma crian\u00e7a do sexo masculino, eutr\u00f3fica, de 11 anos de idade, foi mordida na m\u00e3o por um gato que se apresenta clinicamente sadio. A conduta mais apropriada neste caso \u00e9:\r\n<\/p>","resposta":164898,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" N\u00e3o tratar. Observar o animal. Se o mesmo estiver sadio no 10\u00ba dia ap\u00f3s a agress\u00e3o, encerrar o caso.","id":164896,"corpo":"<p align=justify> \tN\u00e3o tratar. Observar o animal. Se o mesmo estiver sadio no 10\u00ba dia ap\u00f3s a agress\u00e3o, encerrar o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" N\u00e3o tratar. Observar o animal. Se o mesmo se tornar raivoso, morrer ou desaparecer durante o per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o (10 dias), tratar.","id":164897,"corpo":"<p align=justify> \tN\u00e3o tratar. Observar o animal. Se o mesmo se tornar raivoso, morrer ou desaparecer durante o per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o (10 dias), tratar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tTratar com 1 dose di\u00e1ria de vacina at\u00e9 completar cinco. Se o animal estiver sadio no 5\u00ba dia, interromper o tratamento e continuar a observa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o 10\u00ba dia. Se no 10\u00ba dia, o animal se tornar raivoso, morrer ou desaparecer, aplicar soro, completar vacina\u00e7\u00e3o para 10 doses, e aplicar 3 doses de refor\u00e7o, nos 10.\u00ba, 20.\u00ba e 30.\u00ba dias ap\u00f3s a \u00faltima dose de s\u00e9rie.","id":164898,"corpo":"<p align=justify>\tTratar com 1 dose di\u00e1ria de vacina at\u00e9 completar cinco. Se o animal estiver sadio no 5\u00ba dia, interromper o tratamento e continuar a observa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o 10\u00ba dia. Se no 10\u00ba dia, o animal se tornar raivoso, morrer ou desaparecer, aplicar soro, completar vacina\u00e7\u00e3o para 10 doses, e aplicar 3 doses de refor\u00e7o, nos 10.\u00ba, 20.\u00ba e 30.\u00ba dias ap\u00f3s a \u00faltima dose de s\u00e9rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratar com 1 dose di\u00e1ria de vacina at\u00e9 completar 10 (dez). Se no 10\u00ba dia, o animal estiver sadio, encerrar o caso. Se no 10\u00ba dia, o animal se tornar raivoso, morrer ou desaparecer, aplicar soro e aplicar 3 doses de refor\u00e7o nos 10.\u00ba, 20.\u00ba e 30.\u00ba dias ap\u00f3s a \u00faltima dose de s\u00e9rie.","id":164899,"corpo":"<p align=justify>Tratar com 1 dose di\u00e1ria de vacina at\u00e9 completar 10 (dez). Se no 10\u00ba dia, o animal estiver sadio, encerrar o caso. Se no 10\u00ba dia, o animal se tornar raivoso, morrer ou desaparecer, aplicar soro e aplicar 3 doses de refor\u00e7o nos 10.\u00ba, 20.\u00ba e 30.\u00ba dias ap\u00f3s a \u00faltima dose de s\u00e9rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Crian\u00e7a com 2 meses, branco, h\u00e1 20 dias vem apresentando irritabilidade e choro freq\u00fcente, sobretudo \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o, banho, troca de fralda etc.). H\u00e1 duas semanas, a m\u00e3e notou o bra\u00e7o direito ca\u00eddo e les\u00f5es cut\u00e2neas com erup\u00e7\u00e3o bolhosa nas palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s. Ao exame f\u00edsico observa-se tamb\u00e9m hepato-esplenomegalia consider\u00e1vel e icter\u00edcia zona III de Kramer. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34740,"hashId":"45df8d3c468f762fb7e4a73c8a1d29fd","enunciado":"<p align=justify> Crian\u00e7a com 2 meses, branco, h\u00e1 20 dias vem apresentando irritabilidade e choro freq\u00fcente, sobretudo \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o, banho, troca de fralda etc.). H\u00e1 duas semanas, a m\u00e3e notou o bra\u00e7o direito ca\u00eddo e les\u00f5es cut\u00e2neas com erup\u00e7\u00e3o bolhosa nas palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s. Ao exame f\u00edsico observa-se tamb\u00e9m hepato-esplenomegalia consider\u00e1vel e icter\u00edcia zona III de Kramer. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":165170,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Impetigo bolhoso","id":165168,"corpo":"<p align=justify> \tImpetigo bolhoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Herpes simples","id":165169,"corpo":"<p align=justify> \tHerpes simples<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" S\u00edfilis cong\u00eanita","id":165170,"corpo":"<p align=justify> \tS\u00edfilis cong\u00eanita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Moniliase sist\u00eamica","id":165171,"corpo":"<p align=justify> \tMoniliase sist\u00eamica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o pediatra, \u00e9 de grande import\u00e2ncia pr\u00e1tica, o conhecimento das etapas do crescimento da crian\u00e7a, sobretudo para explicar aos pais a \u00e9poca em que ocorre o estir\u00e3o (cresceu mais que engordou) e a reple\u00e7\u00e3o (engordou mais que cresceu).","provas":[{"id":1424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":34749,"hashId":"71de2e7ac69e84c131568a932473c954","enunciado":"<p align=justify>Para o pediatra, \u00e9 de grande import\u00e2ncia pr\u00e1tica, o conhecimento das etapas do crescimento da crian\u00e7a, sobretudo para explicar aos pais a \u00e9poca em que ocorre o estir\u00e3o (cresceu mais que engordou) e a reple\u00e7\u00e3o (engordou mais que cresceu).<\/p>","resposta":165222,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A Reple\u00e7\u00e3o ocorre de 0 a 5 anos e no in\u00edcio da puberdade","id":165220,"corpo":"<p align=justify> \tA Reple\u00e7\u00e3o ocorre de 0 a 5 anos e no in\u00edcio da puberdade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A Reple\u00e7\u00e3o ocorre dos 5 a 10 anos e na puberdade plenamente instalada.","id":165221,"corpo":"<p align=justify> \tA Reple\u00e7\u00e3o ocorre dos 5 a 10 anos e na puberdade plenamente instalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A Reple\u00e7\u00e3o ocorre de 0 a 2 anos e no in\u00edcio da puberdade.","id":165222,"corpo":"<p align=justify> \tA Reple\u00e7\u00e3o ocorre de 0 a 2 anos e no in\u00edcio da puberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A Reple\u00e7\u00e3o ocorre de 2 a 5 anos e na puberdade plenamente instalada.","id":165223,"corpo":"<p align=justify> \tA Reple\u00e7\u00e3o ocorre de 2 a 5 anos e na puberdade plenamente instalada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/34749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o querelante, em processo por crime de a\u00e7\u00e3o penal privada, deixar de formular pedido de condena\u00e7\u00e3o nas alega\u00e7\u00f5es finais, o juiz deve","provas":[{"id":1273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":30130,"hashId":"e91ee076ecefd50b16957748e28fb6e7","enunciado":"<p align=justify>Se o querelante, em processo por crime de a\u00e7\u00e3o penal\r\nprivada, deixar de formular pedido de condena\u00e7\u00e3o nas\r\nalega\u00e7\u00f5es finais, o juiz deve<\/p>","resposta":144014,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absolver o querelado.","id":144013,"corpo":"<p align=justify>absolver o querelado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerar perempta a a\u00e7\u00e3o penal.","id":144014,"corpo":"<p align=justify>considerar perempta a a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admitir a ocorr\u00eancia de decad\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao direito do querelante em prosseguir na a\u00e7\u00e3o penal.","id":144015,"corpo":"<p align=justify>admitir a ocorr\u00eancia de decad\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao direito\r\ndo querelante em prosseguir na a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admitir a ocorr\u00eancia de perd\u00e3o t\u00e1cito em virtude da omiss\u00e3o do querelante.","id":144016,"corpo":"<p align=justify>admitir a ocorr\u00eancia de perd\u00e3o t\u00e1cito em virtude da\r\nomiss\u00e3o do querelante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admitir a ocorr\u00eancia de ren\u00fancia t\u00e1cita em virtude da omiss\u00e3o do querelante.","id":144017,"corpo":"<p align=justify>admitir a ocorr\u00eancia de ren\u00fancia t\u00e1cita em virtude da\r\nomiss\u00e3o do querelante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade e A\u00e7\u00e3o Penal de Iniciativa Privada","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade e A\u00e7\u00e3o Penal de Iniciativa Privada","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414176,"slug":"direito-processual-penal-extincao-da-punibilidade-e-acao-penal-de-iniciativa-privada"},{"nome_clean":"Peremp\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Peremp\u00e7\u00e3o","pai":414176,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414178,"slug":"direito-processual-penal-perempcao"}],"slug":"direito-processual-penal\/30130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a doutrina, senten\u00e7a absolut\u00f3ria impr\u00f3pria \u00e9 aquela em que o r\u00e9u \u00e9","provas":[{"id":1273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":30142,"hashId":"4197d549d3495fa5a1679759b0db5374","enunciado":"<p align=justify>Segundo a doutrina, senten\u00e7a absolut\u00f3ria impr\u00f3pria \u00e9\r\naquela em que o r\u00e9u \u00e9<\/p>","resposta":144073,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absolvido, mas o juiz aplica medida de seguran\u00e7a.","id":144073,"corpo":"<p align=justify>absolvido, mas o juiz aplica medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absolvido por insufici\u00eancia de provas quanto ao fato ou \u00e0 autoria.","id":144074,"corpo":"<p align=justify>absolvido por insufici\u00eancia de provas quanto ao fato\r\nou \u00e0 autoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absolvido e, depois, o tribunal reforma a decis\u00e3o para conden\u00e1-lo.","id":144075,"corpo":"<p align=justify>absolvido e, depois, o tribunal reforma a decis\u00e3o para\r\nconden\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condenado e, depois, \u00e9 declarada a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva em virtude da pena aplicada.","id":144076,"corpo":"<p align=justify>condenado e, depois, \u00e9 declarada a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o\r\npunitiva em virtude da pena aplicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condenado, mas o juiz concede o perd\u00e3o judicial.","id":144077,"corpo":"<p align=justify>condenado, mas o juiz concede o perd\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a absolut\u00f3ria impr\u00f3pria","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a absolut\u00f3ria impr\u00f3pria","pai":415069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415071,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-absolutoria-impropria"}],"slug":"direito-processual-penal\/30142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica retira autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma porque fora deferida a um menor de idade, hip\u00f3tese essa vedada pela lei para deferir a autoriza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, pode-se afirmar que a retirada do ato administrativo ocorreu por","provas":[{"id":1273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":30195,"hashId":"d42c8929cb082827b04400085dc900ad","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica retira autoriza\u00e7\u00e3o de porte de\r\narma porque fora deferida a um menor de idade, hip\u00f3tese\r\nessa vedada pela lei para deferir a autoriza\u00e7\u00e3o. Nesse caso,\r\npode-se afirmar que a retirada do ato administrativo\r\nocorreu por<\/p>","resposta":144325,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o.","id":144322,"corpo":"<p align=justify>revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o.","id":144323,"corpo":"<p align=justify>cassa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caducidade","id":144324,"corpo":"<p align=justify>caducidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invalida\u00e7\u00e3o.","id":144325,"corpo":"<p align=justify>invalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ren\u00fancia.","id":144326,"corpo":"<p align=justify>ren\u00fancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/30195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria trabalha como desenvolvedora na empresa Gentech Inc. Ela criou um componente COM chamado MyComp. MyComp cont\u00e9m uma classe chamada MyClass que suporta eventos. Ela quer usar MyClass de MyComp nas aplica\u00e7\u00f5es que ela desenvolve para a empresa. Quais das seguintes declara\u00e7\u00f5es ela dever\u00e1 escolher para declarar uma inst\u00e2ncia de MyComp.MyClass de modo que possa usar todos os seus eventos?","provas":[{"id":1196,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-programacao-vb-asp","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":27139,"hashId":"c4349785e350591d6e90979a75ac2526","enunciado":"<p align=justify>Maria trabalha como desenvolvedora na empresa Gentech Inc. Ela criou um componente COM chamado MyComp. MyComp cont\u00e9m uma classe chamada MyClass que suporta eventos. Ela quer usar MyClass de MyComp nas aplica\u00e7\u00f5es que ela desenvolve para a empresa. Quais das seguintes declara\u00e7\u00f5es ela dever\u00e1 escolher para declarar uma inst\u00e2ncia de MyComp.MyClass de modo que possa usar todos os seus eventos?<\/p>","resposta":130065,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Private WithEvents MyObj as MyComp.MyClass.","id":130065,"corpo":"<p align=justify>Private WithEvents MyObj as MyComp.MyClass.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Private WithEvents MyObj as New MyComp.MyClass.","id":130066,"corpo":"<p align=justify>Private WithEvents MyObj as New MyComp.MyClass.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Private MyObj WithEvents as MyComp.MyClass.","id":130067,"corpo":"<p align=justify>Private MyObj WithEvents as MyComp.MyClass.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Private MyObj WithEvents as New MyComp.MyClass.","id":130068,"corpo":"<p align=justify>Private MyObj WithEvents as New MyComp.MyClass.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/27139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Wisner (1987), est\u00e3o corretas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":27178,"hashId":"3c3d18f0f35301ea0b8ddb8a86e7d582","enunciado":"<p align=justify>Conforme Wisner (1987), est\u00e3o corretas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":130250,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ergonomia de corre\u00e7\u00e3o difere-se da ergonomia de mudan\u00e7a, porque o custo da segunda estar\u00e1 contabilizado no or\u00e7amento geral das organiza\u00e7\u00f5es, assentando a interven\u00e7\u00e3o em bases mais realistas.","id":130249,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia de corre\u00e7\u00e3o difere-se da ergonomia de mudan\u00e7a, porque o custo da segunda estar\u00e1 contabilizado no or\u00e7amento geral das organiza\u00e7\u00f5es, assentando a interven\u00e7\u00e3o em bases mais realistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ergonomia de concep\u00e7\u00e3o difere-se da ergonomia de mudan\u00e7a, porque as transforma\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas da segunda s\u00e3o mais radicais que na primeira.","id":130250,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia de concep\u00e7\u00e3o difere-se da ergonomia de mudan\u00e7a, porque as transforma\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas da segunda s\u00e3o mais radicais que na primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ergonomia de concep\u00e7\u00e3o difere-se da ergonomia de mudan\u00e7a, porque as transforma\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas da primeira s\u00e3o menos realistas que a segunda.","id":130251,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia de concep\u00e7\u00e3o difere-se da ergonomia de mudan\u00e7a, porque as transforma\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas da primeira s\u00e3o menos realistas que a segunda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da ergonomia de concep\u00e7\u00e3o tem baixo custo e sua a\u00e7\u00e3o pode ser mais eficaz que as ergonomias de corre\u00e7\u00e3o e de mudan\u00e7a.","id":130252,"corpo":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o da ergonomia de concep\u00e7\u00e3o tem baixo custo e sua a\u00e7\u00e3o pode ser mais eficaz que as ergonomias de corre\u00e7\u00e3o e de mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":401102,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403462,"slug":"fisioterapia-ergonomia"}],"slug":"fisioterapia\/27178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao discutir a Organiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do Trabalho e a sa\u00fade do trabalhador, Lima et al (1998) afirmam, EXCETO:","provas":[{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":27204,"hashId":"56ff764b62b23a4f9a4a753f806b0d66","enunciado":"<p align=justify>Ao discutir a Organiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do Trabalho e a sa\u00fade do trabalhador, Lima et al (1998) afirmam, EXCETO:<\/p>","resposta":130394,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O &quot;estoque zero&quot; observado no modelo de produ\u00e7\u00e3o enxuta elimina o ritmo for\u00e7ado, que \u00e9 observado no sistema taylorista de produ\u00e7\u00e3o devido \u00e0 inexist\u00eancia de &quot;estoques tamp\u00f5es&quot;.","id":130394,"corpo":"<p align=justify>O &quot;estoque zero&quot; observado no modelo de produ\u00e7\u00e3o enxuta elimina o ritmo for\u00e7ado, que \u00e9 observado no sistema taylorista de produ\u00e7\u00e3o devido \u00e0 inexist\u00eancia de &quot;estoques tamp\u00f5es&quot;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O &quot;estoque zero&#39; observado no modelo de produ\u00e7\u00e3o enxuta acelera o ritmo de trabalho, se comparado ao ritmo observado no sistema de produ\u00e7\u00e3o taylorista, que se caracteriza, al\u00e9m de outros fatores, pela exist\u00eancia de &quot;estoques tamp\u00f5es&quot;.","id":130395,"corpo":"<p align=justify>O &quot;estoque zero&#39; observado no modelo de produ\u00e7\u00e3o enxuta acelera o ritmo de trabalho, se comparado ao ritmo observado no sistema de produ\u00e7\u00e3o taylorista, que se caracteriza, al\u00e9m de outros fatores, pela exist\u00eancia de &quot;estoques tamp\u00f5es&quot;.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \"estoque zero\" e a produ\u00e7\u00e3o just-in-time s\u00e3o formas antiergon\u00f4micas de organiza\u00e7\u00e3o de trabalho precisamente porque eliminam as folgas entre os postos de trabalho e os \"estoques tamp\u00f5es\".","id":130396,"corpo":"<P align=justify>O \"estoque zero\" e a produ\u00e7\u00e3o <EM>just-in-time<\/EM> s\u00e3o formas antiergon\u00f4micas de organiza\u00e7\u00e3o de trabalho precisamente porque eliminam as folgas entre os postos de trabalho e os \"estoques tamp\u00f5es\".<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os &quot;estoques tamp\u00f5es&quot; observados no sistema de produ\u00e7\u00e3o taylorista servem para absorver os incidentes de produ\u00e7\u00e3o e por isso exigem menos carga de trabalho que no sistema de produ\u00e7\u00e3o enxuta.","id":130397,"corpo":"<p align=justify>Os &quot;estoques tamp\u00f5es&quot; observados no sistema de produ\u00e7\u00e3o taylorista servem para absorver os incidentes de produ\u00e7\u00e3o e por isso exigem menos carga de trabalho que no sistema de produ\u00e7\u00e3o enxuta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/27204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea quer que um textbox seja preenchido por uma sele\u00e7\u00e3o do listbox quando um usu\u00e1rio clica sobre o listbox. Como voc\u00ea faria isto?","provas":[{"id":1196,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-programacao-vb-asp","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":27221,"hashId":"a34b54c175625b5f8be61ef625d4bcfd","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea quer que um textbox seja preenchido por uma sele\u00e7\u00e3o do listbox quando um usu\u00e1rio clica sobre o listbox. Como voc\u00ea faria isto?<\/p>","resposta":130458,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Private sub List1_ click() Text1 = List1 End sub.","id":130458,"corpo":"<div style=margin: 0cm 0cm 0pt 9.9pt; text-indent: -9.9pt><span style=font-size: 8pt>Private sub List1_ click()<br \/>\r\nText1 = List1<br \/>\r\nEnd sub.<\/span><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Private sub List1_ click() Text1.change = List1 End sub. ","id":130459,"corpo":"<p align=justify>Private sub List1_ click()<br>\r\nText1.change = List1<br>\r\nEnd sub.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Private sub List1_ selectedIndex() Text1.gotfocus = List1 End sub.","id":130460,"corpo":"<div style=margin: 0cm 0cm 0pt 9.9pt; text-indent: -9.9pt><span style=font-size: 8pt; color: black><font face=Arial>Private sub List1_ selectedIndex()<br \/>\r\nText1.gotfocus = List1<br \/>\r\nEnd sub.<\/font><\/span><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Private sub List1_ click() Text1.text = List1.selecteditem End sub.","id":130461,"corpo":"<div style=margin: 0cm 0cm 0pt 9.9pt; text-indent: -9.9pt><span style=font-size: 8pt; color: black>Private sub List1_ click()<br \/>\r\nText1.text = List1.selecteditem<br \/>\r\nEnd sub.<\/span><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/27221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme cap\u00edtulo sobre an\u00e1lise ergon\u00f4mica realizada em um restaurante universit\u00e1rio (Lima et al, 1998), os autores afirmam que a institui\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es peri\u00f3dicas com os funcion\u00e1rios \u00e9 importante porque, EXCETO:","provas":[{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":27228,"hashId":"620c3a9d2bc9e113afd60bedca74acc2","enunciado":"<p align=justify>Conforme cap\u00edtulo sobre an\u00e1lise ergon\u00f4mica realizada em um restaurante universit\u00e1rio (Lima et al, 1998), os autores afirmam que a institui\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es peri\u00f3dicas com os funcion\u00e1rios \u00e9 importante porque, EXCETO:<\/p>","resposta":130473,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece canais de comunica\u00e7\u00e3o e de discuss\u00e3o sobre os problemas detectados.","id":130472,"corpo":"<p align=justify>estabelece canais de comunica\u00e7\u00e3o e de discuss\u00e3o sobre os problemas detectados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite maior transpar\u00eancia sobre a natureza dos conflitos, possibilitando uma mudan\u00e7a eficaz e definitiva da situa\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":130473,"corpo":"<p align=justify>permite maior transpar\u00eancia sobre a natureza dos conflitos, possibilitando uma mudan\u00e7a eficaz e definitiva da situa\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita a tomada de consci\u00eancia, por parte do trabalhadores, de seu papel nas mudan\u00e7as das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":130474,"corpo":"<p align=justify>possibilita a tomada de consci\u00eancia, por parte do trabalhadores, de seu papel nas mudan\u00e7as das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita a tomada de consci\u00eancia, por parte do trabalhadores, de sua responsabilidade na gest\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":130475,"corpo":"<p align=justify>possibilita a tomada de consci\u00eancia, por parte do trabalhadores, de sua responsabilidade na gest\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":401102,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403462,"slug":"fisioterapia-ergonomia"}],"slug":"fisioterapia\/27228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comentar o emprego de &quot;Listas de Controle&quot; (ou check lists) para analisar condi\u00e7\u00f5es de trabalho, Wisner (1987) afirma que tais listas, EXCETO:","provas":[{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":27249,"hashId":"99e67bb801a8fa5e46987855348ed919","enunciado":"<p align=justify>Ao comentar o emprego de &quot;Listas de Controle&quot; (ou <em>check lists<\/em>) para analisar condi\u00e7\u00f5es de trabalho, Wisner (1987) afirma que tais listas, EXCETO:<\/p>","resposta":130559,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o a forma mais completa para se diagnosticarem os problemas presentes nas situa\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":130559,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o a forma mais completa para se diagnosticarem os problemas presentes nas situa\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sofrem uma abordagem muito fracionada do posto de trabalho e n\u00e3o podem satisfazer os partid\u00e1rios da abordagem cognitiva.","id":130560,"corpo":"<p align=justify>sofrem uma abordagem muito fracionada do posto de trabalho e n\u00e3o podem satisfazer os partid\u00e1rios da abordagem cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetivam n\u00e3o omitir nenhum dos m\u00faltiplos aspectos da situa\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":130561,"corpo":"<p align=justify>objetivam n\u00e3o omitir nenhum dos m\u00faltiplos aspectos da situa\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser consideradas como protocolos de avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de forma que auxiliam na an\u00e1lise das tarefas.","id":130562,"corpo":"<p align=justify>podem ser consideradas como protocolos de avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de forma que auxiliam na an\u00e1lise das tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/27249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como pode voc\u00ea mudar a ordem da aba para um controle?","provas":[{"id":1196,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":1957},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-programacao-vb-asp","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":27259,"hashId":"e579fb1ee1fb462e12992ccc29f31d0d","enunciado":"<p align=justify>Como pode voc\u00ea mudar a ordem da aba para um controle?<\/p>","resposta":130600,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajustando as propriedades da ordem da aba.","id":130599,"corpo":"<p align=justify>Ajustando as propriedades da ordem da aba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajustando a propriedade Index da aba.","id":130600,"corpo":"<p align=justify>Ajustando a propriedade Index da aba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajustando a propriedade Index.","id":130601,"corpo":"<p align=justify>Ajustando a propriedade Index.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajustando a propriedade Tab.","id":130602,"corpo":"<p align=justify>Ajustando a propriedade Tab.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/27259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a defini\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel abaixo, qual ser\u00e1 o conte\u00fado do comando DISPLAY ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do comando SUBTRACT? 77 SALARY-ACCUMULATOR PIC 9(7)V99 PACKED-DECIMAL VALUE 0. SUBTRACT 100000 FROM SALARY-ACCUMULATOR DISPLAY SALARY-ACCUMULATOR. ","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26435,"hashId":"22343c09fdcbf0bda25a519c4e0ba323","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a defini\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel abaixo, qual ser\u00e1 o conte\u00fado do comando DISPLAY ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do comando SUBTRACT?\r\n<P>77 SALARY-ACCUMULATOR PIC 9(7)V99 PACKED-DECIMAL VALUE 0.<\/p>\r\nSUBTRACT 100000 FROM SALARY-ACCUMULATOR<\/p>\r\nDISPLAY SALARY-ACCUMULATOR.<\/p>\r\n<\/p>","resposta":127014,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spaces","id":127012,"corpo":"Spaces","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zeros","id":127013,"corpo":"Zeros","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8211;100000","id":127014,"corpo":"&#8211;100000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100000","id":127015,"corpo":"100000","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das senten\u00e7as abaixo esta sintaticamente correta?","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26449,"hashId":"e384783fab842eee968f8c3839ec16f0","enunciado":"<p align=justify>Qual das senten\u00e7as abaixo esta sintaticamente correta?<\/p>","resposta":127083,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MULTIPLY QTY ROUNDED BY PRICE","id":127081,"corpo":"<p align=justify>MULTIPLY QTY ROUNDED BY PRICE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MULTIPLY ROUNDING QTY TIMES PRICE","id":127082,"corpo":"<p align=justify>MULTIPLY ROUNDING QTY TIMES PRICE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MULTIPLY QTY BY PRICE ROUNDED","id":127083,"corpo":"<p align=justify>MULTIPLY QTY BY PRICE ROUNDED<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ROUND (MULTIPLY) QTY BY PRICE","id":127084,"corpo":"<p align=justify>ROUND (MULTIPLY) QTY BY PRICE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do IMS DC?","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26491,"hashId":"8b1f15405d3170121ddfb5765c1bdb8c","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do IMS DC?<\/p>","resposta":127241,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciar o sistema operacional","id":127241,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar o sistema operacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciar o banco de dados","id":127242,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar o banco de dados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciar a rede interna","id":127243,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar a rede interna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciar os registros","id":127244,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar os registros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito da figura abaixo usa um amplificador operacional ideal, exceto quanto ao seu ganho \"A\", que \u00e9 finito.Os instrumentos indicam Vo = 3,5 V e Vi = 3,5 mV. Qual \u00e9 o valor do ganho \"A\"?\n","provas":[{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":26502,"hashId":"ee19a23c2b24b4c8ffe38ed8c3cdd6af","enunciado":"<p align=\"justify\">O circuito da figura abaixo usa um amplificador operacional ideal, exceto quanto ao seu ganho \"A\", que \u00e9 finito.Os instrumentos indicam Vo = 3,5 V e Vi = 3,5 mV. Qual \u00e9 o valor do ganho \"A\"?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1157\/52.GIF\"><\/p>","resposta":127292,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1010 V\/V","id":127289,"corpo":"<p align=justify>1010 V\/V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1050 V\/V","id":127290,"corpo":"<p align=justify>1050 V\/V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1020 V\/V","id":127291,"corpo":"<p align=justify>1020 V\/V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1001 V\/V","id":127292,"corpo":"<p align=justify>1001 V\/V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/26502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o c\u00f3digo de retorno GU vem em branco, o que ocorreu?","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26504,"hashId":"cc5dbbd52046a0d5f05fe8c9319d09f3","enunciado":"<p align=justify>Quando o c\u00f3digo de retorno GU vem em branco, o que ocorreu?<\/p>","resposta":127305,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segmento foi encontrado","id":127303,"corpo":"Segmento foi encontrado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segmento n\u00e3o foi encontrado","id":127304,"corpo":"Segmento n\u00e3o foi encontrado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acesso feito com sucesso","id":127305,"corpo":"Acesso feito com sucesso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso n\u00e3o foi realizado","id":127306,"corpo":"Acesso n\u00e3o foi realizado","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome do m\u00f3dulo do IMS que serve como interface entre o programa de aplica\u00e7\u00e3o e o banco de dados?","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26519,"hashId":"97cafc5c87b87f538539a73c9fb0e818","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o nome do m\u00f3dulo do IMS que serve como interface entre o programa de aplica\u00e7\u00e3o e o banco de dados?<\/p>","resposta":127366,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IMS DB","id":127359,"corpo":"<p align=justify>IMS DB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IMS DC","id":127362,"corpo":"<p align=justify>IMS DC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PCB","id":127364,"corpo":"<p align=justify>PCB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DLI","id":127366,"corpo":"<p align=justify>DLI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Pode-se inferir da leitura do primeiro par\u00e1grafo que:","provas":[{"id":1167,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Bi\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":26523,"hashId":"328113377faa28efd338282e4c8f54fb","enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1167\/Imagem_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se inferir da leitura do primeiro par\u00e1grafo que:<\/P>","resposta":127385,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as estat\u00edsticas que envolvem jovens s\u00f3 melhoraram no quesito tr\u00e2nsito;","id":127381,"corpo":"<p align=justify>as estat\u00edsticas que envolvem jovens s\u00f3 melhoraram no quesito tr\u00e2nsito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as estat\u00edsticas aludidas no texto melhoraram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00e9cada atual;","id":127382,"corpo":"<p align=justify>as estat\u00edsticas aludidas no texto melhoraram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00e9cada atual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a melhora no quesito tr\u00e2nsito \u00e9 fruto da a\u00e7\u00e3o da Unesco;","id":127383,"corpo":"<p align=justify>a melhora no quesito tr\u00e2nsito \u00e9 fruto da a\u00e7\u00e3o da Unesco;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 os que vivem nas capitais brasileiras demonstraram responsabilidade ao volante;","id":127384,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 os que vivem nas capitais brasileiras demonstraram responsabilidade ao volante;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 algumas outras estat\u00edsticas negativas que envolvem jovens.","id":127385,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 algumas outras estat\u00edsticas negativas que envolvem jovens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase abaixo que est\u00e1 ERRADA em raz\u00e3o de sua forma verbal ter sido colocada em n\u00famero indevido \u00e9:","provas":[{"id":1167,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Bi\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":26571,"hashId":"6369776a9bb9865bb81f9e2ec9e46bd9","enunciado":"<p align=justify>A frase abaixo que est\u00e1 ERRADA em raz\u00e3o de sua forma verbal ter sido colocada em n\u00famero indevido \u00e9:<\/p>","resposta":127591,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17,7% salvaram-se da morte ao volante;","id":127588,"corpo":"<p align=justify>17,7% salvaram-se da morte ao volante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,13% morreu em acidentes de tr\u00e2nsito;","id":127589,"corpo":"<p align=justify>1,13% morreu em acidentes de tr\u00e2nsito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,20% dos jovens morreram por outras raz\u00f5es;","id":127590,"corpo":"<p align=justify>1,20% dos jovens morreram por outras raz\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,27 da popula\u00e7\u00e3o morreram em acidentes;","id":127591,"corpo":"<p align=justify>1,27 da popula\u00e7\u00e3o morreram em acidentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,49% dos jovens morrem em acidentes.","id":127592,"corpo":"<p align=justify>12,49% dos jovens morrem em acidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409478,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-ideologica-silepse"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o formato de um campo DATE?","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26579,"hashId":"4209602504aabf898a9e24bb9f80da3d","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o formato de um campo DATE?<\/p>","resposta":127622,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SUNDAY","id":127619,"corpo":"SUNDAY","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"327545","id":127620,"corpo":"327545","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":127621,"corpo":"1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#39;2001-09-09&#39;","id":127622,"corpo":"&#39;2001-09-09&#39;","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma manchete ou t\u00edtulo de uma reportagem jornal\u00edstica apresenta, em geral, uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas; a caracter\u00edstica abaixo que N\u00c3O est\u00e1 presente em MENOS MORTES AO VOLANTE \u00e9:","provas":[{"id":1167,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Bi\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":26587,"hashId":"8451f5b8cfdb93988d8c16bbcbbeb0bb","enunciado":"<p align=justify>Uma manchete ou t\u00edtulo de uma reportagem jornal\u00edstica apresenta, em geral, uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas; a caracter\u00edstica abaixo que N\u00c3O est\u00e1 presente em MENOS MORTES AO VOLANTE \u00e9:<\/p>","resposta":127661,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de pontua\u00e7\u00e3o;","id":127659,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de pontua\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destaque do inesperado;","id":127660,"corpo":"<p align=justify>destaque do inesperado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realce do grotesco","id":127661,"corpo":"<p align=justify>realce do grotesco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de verbos;","id":127662,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de verbos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"predomin\u00e2ncia de substantivos.","id":127663,"corpo":"<p align=justify>predomin\u00e2ncia de substantivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio da Unesco tamb\u00e9m mostra que, para os jovens entre 15 e 24 anos:","provas":[{"id":1167,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Bi\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":26604,"hashId":"fe1cc15aef930dfeeed62a9c158aa1f5","enunciado":"<p align=justify>O relat\u00f3rio da Unesco tamb\u00e9m mostra que, para os jovens entre 15 e 24 anos:<\/p>","resposta":127735,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abaixo de 20 anos, o risco de morte ao volante \u00e9 maior;","id":127733,"corpo":"<p align=justify>abaixo de 20 anos, o risco de morte ao volante \u00e9 maior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acima de 20 anos, o risco de morte ao volante \u00e9 nulo","id":127734,"corpo":"acima de 20 anos, o risco de morte ao volante \u00e9 nulo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os finais de semana s\u00e3o momentos mais perigosos;","id":127735,"corpo":"<p align=justify>os finais de semana s\u00e3o momentos mais perigosos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"morrem sempre os menos imprudentes;","id":127736,"corpo":"<p align=justify>morrem sempre os menos imprudentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam maior chance de morrer os que n\u00e3o cuidam dos ve\u00edculos.","id":127737,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam maior chance de morrer os que n\u00e3o cuidam dos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte rea\u00e7\u00e3o envolvendo o di\u00f3xido de nitrog\u00eanio (NO2), com as respectivas varia\u00e7\u00f5es de Entalpia e Entropia, com todas as subst\u00e2ncias em seu estado padr\u00e3o \u00e0 temperatura de 298K: Assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":26704,"hashId":"a2ae2f1a5b84bf1711c4b6ed97f2a2a5","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte rea\u00e7\u00e3o envolvendo o di\u00f3xido de nitrog\u00eanio (NO<sub>2<\/sub>), com as respectivas varia\u00e7\u00f5es de Entalpia e Entropia, com todas as subst\u00e2ncias em seu estado padr\u00e3o \u00e0 temperatura de 298K: <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1183\/5.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/div><\/p>","resposta":128169,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 endot\u00e9rmica e espont\u00e2nea.","id":128166,"corpo":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 endot\u00e9rmica e espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 exot\u00e9rmica e espont\u00e2nea.","id":128168,"corpo":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 exot\u00e9rmica e espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 endot\u00e9rmica e n\u00e3o espont\u00e2nea.","id":128169,"corpo":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 endot\u00e9rmica e n\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 exot\u00e9rmica e n\u00e3o espont\u00e2nea.","id":128171,"corpo":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 exot\u00e9rmica e n\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":"engenharia-quimica\/26704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes comandos produzir\u00e1 um erro:","provas":[{"id":1184,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-sql-forms-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26759,"hashId":"93efe707814f25c2d1c99a90b915267f","enunciado":"<p align=justify>Qual dos seguintes comandos produzir\u00e1 um erro:<\/p>","resposta":128425,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"into action_record.","id":128425,"corpo":"<p align=justify>into action_record.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cursor action_cursor is.","id":128426,"corpo":"<p align=justify>cursor action_cursor is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select name, rate, action.","id":128427,"corpo":"<p align=justify>select name, rate, action.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"from action_table.","id":128428,"corpo":"<p align=justify>from action_table.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A procedure RAISE_APLICATION_ERROR define erros retornados em qual dos seguintes ranges num\u00e9ricos?","provas":[{"id":1184,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-sql-forms-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26767,"hashId":"9b4352e752f771c979db425e88ddf5a7","enunciado":"<p align=justify>A procedure RAISE_APLICATION_ERROR define erros retornados em qual dos seguintes ranges num\u00e9ricos?<\/p>","resposta":128472,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8211;00000 e &#8211;99999.","id":128469,"corpo":"<p align=justify>&#8211;00000 e &#8211;99999.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#8211;01200 e &#8211;01299.","id":128470,"corpo":"<p align=justify>&#8211;01200 e &#8211;01299.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8211;00030 e &#8211;00039.","id":128471,"corpo":"<p align=justify>&#8211;00030 e &#8211;00039.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#8211;20000 e &#8211;20999.","id":128472,"corpo":"<p align=justify>&#8211;20000 e &#8211;20999.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es GET() e SET() s\u00e3o parte de qual pacote?","provas":[{"id":1184,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-sql-forms-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26784,"hashId":"f10c00f247fcb0f45e5d9d22d13f57c3","enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es GET() e SET() s\u00e3o parte de qual pacote?<\/p>","resposta":128539,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DEBUG.","id":128539,"corpo":"DEBUG.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TOOL_ENV.","id":128540,"corpo":"TOOL_ENV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ORA_FFI.","id":128541,"corpo":"ORA_FFI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LIST.","id":128542,"corpo":"LIST.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 relacionada aos impactos ambientais de uma ind\u00fastria de fertilizantes produzido pela via \u00famida a partir da rocha fosf\u00e1tica.","provas":[{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":26807,"hashId":"c6a951ea2a27e2e7c629522304ad32f8","enunciado":"<p align=justify>Assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 relacionada aos impactos ambientais de uma ind\u00fastria de fertilizantes produzido pela via \u00famida a partir da rocha fosf\u00e1tica.<\/p>","resposta":128633,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora seja uma ind\u00fastria de car\u00e1ter predominantemente inorg\u00e2nico, o efeito sobre a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) nos cursos d&#39;\u00e1gua afetados \u00e9 consider\u00e1vel.","id":128633,"corpo":"<p align=justify>Embora seja uma ind\u00fastria de car\u00e1ter predominantemente inorg\u00e2nico, o efeito sobre a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) nos cursos d&#39;\u00e1gua afetados \u00e9 consider\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o \u00e1cido sulf\u00farico \u00e9 utilizado para o ataque, ent\u00e3o a fabrica\u00e7\u00e3o do \u00e1cido sulf\u00farico deve ser considerada como um impacto adicional.","id":128634,"corpo":"<p align=justify>Se o \u00e1cido sulf\u00farico \u00e9 utilizado para o ataque, ent\u00e3o a fabrica\u00e7\u00e3o do \u00e1cido sulf\u00farico deve ser considerada como um impacto adicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma grande gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduo s\u00f3lido na forma de gesso (sulfato de c\u00e1lcio), que tem que ser disposto no ambiente.","id":128635,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma grande gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduo s\u00f3lido na forma de gesso (sulfato de c\u00e1lcio), que tem que ser disposto no ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rocha fosf\u00e1tica geralmente tem contaminantes contendo fl\u00faor, e emiss\u00f5es de fluoretos s\u00e3o gerados no ataque \u00e1cido.","id":128636,"corpo":"<p align=justify>A rocha fosf\u00e1tica geralmente tem contaminantes contendo fl\u00faor, e emiss\u00f5es de fluoretos s\u00e3o gerados no ataque \u00e1cido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":"engenharia-quimica\/26807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s enviar uma mensagem atrav\u00e9s de um pipe, qual procedure um desenvolvedor utilizaria para recuperar a mensagem do pipe:","provas":[{"id":1184,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-sql-forms-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26808,"hashId":"3abd58c01410392350b88ce8a0932804","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s enviar uma mensagem atrav\u00e9s de um pipe, qual procedure um desenvolvedor utilizaria para recuperar a mensagem do pipe:<\/p>","resposta":128638,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unpack_message().","id":128637,"corpo":"<p align=justify>unpack_message().<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receive_message().","id":128638,"corpo":"<p align=justify>receive_message().<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"send_message().","id":128639,"corpo":"<p align=justify>send_message().<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pack_message().","id":128640,"corpo":"<p align=justify>pack_message().<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas","pai":8006,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416950,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-transacoes-distribuidas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido sulf\u00farico a partir do enxofre elementar ou de um min\u00e9rio sulfetado, \u00e9 necess\u00e1ria uma oxida\u00e7\u00e3o do enxofre a SO2, seguida da convers\u00e3o catal\u00edtica a SO3 e absor\u00e7\u00e3o deste at\u00e9 obter solu\u00e7\u00e3o concentrada do \u00e1cido sulf\u00farico. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao impacto ambiental de tal processo.","provas":[{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":26821,"hashId":"5bb106ef031c7a349c8cc6f22e6d8877","enunciado":"<p align=justify>Na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido sulf\u00farico a partir do enxofre elementar ou de um min\u00e9rio sulfetado, \u00e9 necess\u00e1ria uma oxida\u00e7\u00e3o do enxofre a SO<sup>2<\/sup>, seguida da convers\u00e3o catal\u00edtica a SO<sup>3<\/sup> e absor\u00e7\u00e3o deste at\u00e9 obter solu\u00e7\u00e3o concentrada do \u00e1cido sulf\u00farico. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <u>correta<\/u> em rela\u00e7\u00e3o ao impacto ambiental de tal processo.<\/p>","resposta":128700,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As emiss\u00f5es de SO2 s\u00e3o baixas para o processo em opera\u00e7\u00e3o normal, mas existem possibilidades de descontroles operacionais que podem causar emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas de grande impacto.","id":128700,"corpo":"<p align=justify>As emiss\u00f5es de SO<sub>2<\/sub> s\u00e3o baixas para o processo em opera\u00e7\u00e3o normal, mas existem possibilidades de descontroles operacionais que podem causar emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas de grande impacto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria-prima tem que ser liquefeita sempre antes de proceder \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o para forma\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de enxofre.","id":128701,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria-prima tem que ser liquefeita sempre antes de proceder \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o para forma\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de enxofre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efluentes l\u00edquidos s\u00e3o ricos em enxofre e, portanto, podem ser um fator importante de eutrofiza\u00e7\u00e3o de cursos d&#39;\u00e1gua pela fertiliza\u00e7\u00e3o e crescimento de algas.","id":128702,"corpo":"<p align=justify>Os efluentes l\u00edquidos s\u00e3o ricos em enxofre e, portanto, podem ser um fator importante de eutrofiza\u00e7\u00e3o de cursos d&#39;\u00e1gua pela fertiliza\u00e7\u00e3o e crescimento de algas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o enxofre, s\u00e3o geradas maiores quantidades de res\u00edduos s\u00f3lidos do que quando a mat\u00e9ria prima \u00e9 um mineral sulfetado.","id":128703,"corpo":"<p align=justify>Quando a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o enxofre, s\u00e3o geradas maiores quantidades de res\u00edduos s\u00f3lidos do que quando a mat\u00e9ria prima \u00e9 um mineral sulfetado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":"engenharia-quimica\/26821","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte seq\u00fc\u00eancia de digita\u00e7\u00e3o de um texto no Microsoft Word 2000: Antes da mudan\u00e7a de linha: Perceba que o Word introduziu um hyperlink no texto digitado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse hyperlink, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":1167,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Bi\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":26824,"hashId":"a54838c5d5df6302ec2ebe9d601165c7","enunciado":"<P align=justify>Observe a seguinte seq\u00fc\u00eancia de digita\u00e7\u00e3o de um texto no Microsoft Word 2000:<\/P><FONT size=3>\r\n<P>Antes da mudan\u00e7a de linha: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1167\/Imagem_28.gif><\/P><FONT size=3>\r\n<P>Perceba que o Word introduziu um <\/FONT><I><FONT face=\"Times New Roman,Times New Roman\" size=3><FONT face=\"Times New Roman,Times New Roman\" size=3>hyperlink <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>no texto digitado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse <\/FONT><I><FONT face=\"Times New Roman,Times New Roman\" size=3><FONT face=\"Times New Roman,Times New Roman\" size=3>hyperlink<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":128711,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"este hyperlink pode ser removido em qualquer momento da edi\u00e7\u00e3o do documento;","id":128708,"corpo":"<P align=justify>este <EM>hyperlink<\/EM> pode ser removido em qualquer momento da edi\u00e7\u00e3o do documento;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode-se inibir este comportamento do Word (a introdu\u00e7\u00e3o do hyperlink) atrav\u00e9s das op\u00e7\u00f5es de","id":128709,"corpo":"<P align=justify>pode-se inibir este comportamento do Word (a introdu\u00e7\u00e3o do <EM>hyperlink<\/EM>) atrav\u00e9s das op\u00e7\u00f5es de<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"este hyperlink pode ser removido logo ap\u00f3s sua introdu\u00e7\u00e3o pelo Word, atrav\u00e9s do comando desfazer;","id":128710,"corpo":"<P align=justify>este<EM> hyperlink<\/EM> pode ser removido logo ap\u00f3s sua introdu\u00e7\u00e3o pelo Word, atrav\u00e9s do comando desfazer;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"este hyperlink pode ser removido reaplicando-se ao texto a formata\u00e7\u00e3o normal do fonte;","id":128711,"corpo":"<P align=justify>este <EM>hyperlink<\/EM> pode ser removido reaplicando-se ao texto a formata\u00e7\u00e3o normal do fonte;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o clique do mouse sobre o texto far\u00e1 com que se abra uma janela do browser.","id":128712,"corpo":"<P align=justify>o clique do mouse sobre o texto far\u00e1 com que se abra uma janela do <EM>browser.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 25 at\u00e9 34 referem-se \u00e0 configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Quando aplic\u00e1vel, todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, exceto quando houver especifica\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.","id":23469,"enunciado":"As quest\u00f5es de n\u00famero 25 at\u00e9 34 referem-se \u00e0 configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Quando aplic\u00e1vel, todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, exceto quando houver especifica\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/26824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O pode ser considerada correta em rela\u00e7\u00e3o aos impactos ambientais de uma ind\u00fastria de latic\u00ednios, nas condi\u00e7\u00f5es geralmente encontradas no Brasil.","provas":[{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":26828,"hashId":"5403ea0c2b043627434861019e51c621","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O pode ser considerada correta em rela\u00e7\u00e3o aos impactos ambientais de uma ind\u00fastria de latic\u00ednios, nas condi\u00e7\u00f5es geralmente encontradas no Brasil.<\/p>","resposta":128714,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na maioria das vezes, o soro obtido na fabrica\u00e7\u00e3o de queijos n\u00e3o \u00e9 aproveitado, e \u00e9 descartado para o meio ambiente.","id":128713,"corpo":"<p align=justify>Na maioria das vezes, o soro obtido na fabrica\u00e7\u00e3o de queijos n\u00e3o \u00e9 aproveitado, e \u00e9 descartado para o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efluentes l\u00edquidos s\u00e3o pesadamente carregados de mat\u00e9ria org\u00e2nica (DBO), que n\u00e3o pode ser tratada em processos convencionais.","id":128714,"corpo":"<p align=justify>Os efluentes l\u00edquidos s\u00e3o pesadamente carregados de mat\u00e9ria org\u00e2nica (DBO), que n\u00e3o pode ser tratada em processos convencionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de insumos (\u00e1gua, produtos de limpeza, combust\u00edveis, etc) representam agravantes para os efluentes l\u00edquidos e atmosf\u00e9ricos, e para a gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":128715,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de insumos (\u00e1gua, produtos de limpeza, combust\u00edveis, etc) representam agravantes para os efluentes l\u00edquidos e atmosf\u00e9ricos, e para a gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se tratados, os efluentes l\u00edquidos poder\u00e3o ser lan\u00e7ados no ambiente, por\u00e9m haver\u00e1 uma gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados pelo processo de tratamento.","id":128716,"corpo":"<p align=justify>Se tratados, os efluentes l\u00edquidos poder\u00e3o ser lan\u00e7ados no ambiente, por\u00e9m haver\u00e1 uma gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados pelo processo de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":"engenharia-quimica\/26828","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cianose aparece quando: ","provas":[{"id":1345,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":31543,"hashId":"d23eccf92277267f25a1ad75a4f6482f","enunciado":"<p align=justify>A cianose aparece quando: <\/p>","resposta":150365,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\texiste qualquer grau de falta de oxig\u00eanio","id":150362,"corpo":"<p align=justify>\texiste qualquer grau de falta de oxig\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" existe reten\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono nos tecidos e no sangue","id":150363,"corpo":"<p align=justify> \texiste reten\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono nos tecidos e no sangue<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a satura\u00e7\u00e3o arterial de O2 cai abaixo de 80%","id":150364,"corpo":"<p align=justify>a satura\u00e7\u00e3o arterial de O<sub>2<\/sub> cai abaixo de 80%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" existem 5 gramas ou mais de hemoglobina reduzida","id":150365,"corpo":"<p align=justify> \texistem 5 gramas ou mais de hemoglobina reduzida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/31543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de abuso de subst\u00e2ncia, o procedimento mais indicado, de um modo geral, \u00e9","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31661,"hashId":"ca9eae8923615b03412b0124dd38c8d9","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de abuso de subst\u00e2ncia, o procedimento mais\r\nindicado, de um modo geral, \u00e9<\/p>","resposta":150954,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o do paciente para desintoxica\u00e7\u00e3o, seguida de tratamento ambulatorial.","id":150951,"corpo":"interna\u00e7\u00e3o do paciente para desintoxica\u00e7\u00e3o, seguida\r\nde tratamento ambulatorial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento ambulatorial e mobiliza\u00e7\u00e3o do apoio psicossocial do paciente.","id":150952,"corpo":"atendimento ambulatorial e mobiliza\u00e7\u00e3o do apoio psicossocial\r\ndo paciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o do paciente para desintoxica\u00e7\u00e3o e tratamento.","id":150953,"corpo":"interna\u00e7\u00e3o do paciente para desintoxica\u00e7\u00e3o e tratamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determinado pelo tipo de subst\u00e2ncia, padr\u00e3o de abuso e disponibilidade de sistemas de apoio psicossocial.","id":150954,"corpo":"<p align=justify>determinado pelo tipo de subst\u00e2ncia, padr\u00e3o de abuso\r\ne disponibilidade de sistemas de apoio psicossocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinado pelo grau de motiva\u00e7\u00e3o do paciente no tratamento e atitude da fam\u00edlia diante do problema.","id":150955,"corpo":"<p align=justify>determinado pelo grau de motiva\u00e7\u00e3o do paciente no\r\ntratamento e atitude da fam\u00edlia diante do problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o Psicossocial","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o Psicossocial","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417525,"slug":"psicologia-intervencao-psicossocial"}],"slug":"psicologia\/31661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Como pr\u00e1tica institucionalizada, o Servi\u00e7o Social se caracteriza pela a\u00e7\u00e3o junto a indiv\u00edduos com desajustamentos familiares e sociais. Tais desajustamentos muitas vezes decorrem de estruturas sociais inadequadas\". (Documento de Arax\u00e1) De acordo com Jos\u00e9 P. Netto, esta formula\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00edpica da corrente de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social denominada: ","provas":[{"id":888,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":20745,"hashId":"00d88e882de232e11b94555e8ee33001","enunciado":"<P align=justify><EM>\"Como pr\u00e1tica institucionalizada, o Servi\u00e7o Social se caracteriza pela a\u00e7\u00e3o junto a indiv\u00edduos com desajustamentos familiares e sociais. Tais desajustamentos muitas vezes decorrem de estruturas sociais inadequadas\".<\/EM><\/P>\r\n<P align=right>(Documento de Arax\u00e1)<\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com Jos\u00e9 P. Netto, esta formula\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00edpica da corrente de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social denominada:\r\n<P><\/P>","resposta":100880,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o de ruptura","id":100878,"corpo":"<p align=justify>inten\u00e7\u00e3o de ruptura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo","id":100879,"corpo":"<p align=justify>reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perspectiva modernizadora","id":100880,"corpo":"<p align=justify>perspectiva modernizadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconceptualiza\u00e7\u00e3o","id":100881,"corpo":"<p align=justify>reconceptualiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fenomenologia social","id":100882,"corpo":"<p align=justify>fenomenologia social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415290,"slug":"servico-social-movimento-de-renovacao-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/20745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um v\u00f4o, o piloto comandou a aeronave durante \u00bc do percurso. O trecho seguinte, correspondente a 1\/5 do mesmo percurso, ficou a cargo do co-piloto. Desse modo, foram percorridos 270 km. A dist\u00e2ncia total do percurso \u00e9:","provas":[{"id":883,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-3-3","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20794,"hashId":"0afe032bcaaa2a894a8ed97621fb9eb7","enunciado":"<p align=justify>Em um v\u00f4o, o piloto comandou a aeronave durante \u00bc do percurso. O trecho seguinte, correspondente a 1\/5 do mesmo percurso, ficou a cargo do co-piloto. Desse modo, foram percorridos 270 km. A dist\u00e2ncia total do percurso \u00e9:<\/p>","resposta":101046,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400km","id":101044,"corpo":"<p align=justify>400km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500km","id":101045,"corpo":"<p align=justify>500km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600km","id":101046,"corpo":"<p align=justify>600km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700km","id":101047,"corpo":"<p align=justify>700km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/20794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assumir em todos os problemas o ano comercial com 360 dias. Legenda: PV = principal aplicado FV = valor do resgate n = prazo de opera\u00e7\u00e3o d= taxa de desconto D= desconto i = taxa de juros PMT = valor de cada presta\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie uniforme F\u00f3rmulas: PV = FV (1 - d x n) FV = PV (1 + i x n ) i = (FV\/PV - 1) x 1\/n D = FV - PV PV = FV\/(1+i)n PMT = PV[i(1+i)n\/((1+i)n-1)]Considere um saldo de R$100,00, no in\u00edcio do ano 1, aplicado tanto a juros simples quanto a juros compostos de 10% a.a. No final do segundo ano, a diferen\u00e7a entre os saldos das aplica\u00e7\u00f5es \u00e9 igual a:","provas":[{"id":883,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-3-3","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20901,"hashId":"ace9458ba96b973731be643f4e517892","enunciado":"<p>Assumir em todos os problemas o ano comercial com 360 dias.<\/p>\r\n<p><strong><em>Legenda<\/em><\/strong>: PV = principal aplicado<\/p>\r\n<p>FV = valor do resgate<\/p>\r\n<p>n = prazo de opera\u00e7\u00e3o<\/p>\r\n<p>d= taxa de desconto<\/p>\r\n<p>D= desconto<\/p>\r\n<p>i = taxa de juros<\/p>\r\n<p>PMT = valor de cada presta\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie uniforme<\/p>\r\n<p><em><strong>F\u00f3rmulas:<\/strong><\/em><\/p>\r\n<p>PV = FV (1 - d x n)<\/p>\r\n<p>FV = PV (1 + i x n )<\/p>\r\n<p>i = (FV\/PV - 1) x 1\/n<\/p>\r\n<p>D = FV - PV<\/p>\r\n<p>PV = FV\/(1+i)<sup>n<\/sup><\/p>\r\n<p>PMT = PV[i(1+i)<sup>n<\/sup>\/((1+i)<sup>n<\/sup>-1)]<\/p><p align=justify>Considere um saldo de R$100,00, no in\u00edcio do ano 1, aplicado tanto a juros simples quanto a juros compostos de 10% a.a. No final do segundo ano, a diferen\u00e7a entre os saldos das aplica\u00e7\u00f5es \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":101570,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,00","id":101570,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1,10","id":101571,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 10,00","id":101572,"corpo":"<p align=justify>R$ 10,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 11,00","id":101573,"corpo":"<p align=justify>R$ 11,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/20901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em procedimentos, como os cir\u00fargicos, em que se necessita de um maior grau de analgesia, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a quantidade de anest\u00e9sico administrado por dia. Considerando como anest\u00e9sico local a lidoca\u00edna a 2% e sabendo que a dose m\u00e1xima di\u00e1ria \u00e9 de 4,4 mg\/kg, assinale a quantidade m\u00e1xima de tubetes de 1,8 mL que pode ser aplicada, por dia, em um paciente de 50 quilos. ","provas":[{"id":895,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":20903,"hashId":"8294cd5fd09512c97133c6f10125a377","enunciado":"<p align=justify>Em procedimentos, como os cir\u00fargicos, em que se necessita de um maior grau de analgesia, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a quantidade de anest\u00e9sico administrado por dia.\r\nConsiderando como anest\u00e9sico local a lidoca\u00edna a 2% e sabendo que a dose m\u00e1xima di\u00e1ria \u00e9 de 4,4 mg\/kg, assinale a quantidade m\u00e1xima de tubetes de 1,8 mL que pode ser aplicada, por dia, em um paciente de 50 quilos.\r\n<\/p>","resposta":101575,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":101574,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":101575,"corpo":"6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":101576,"corpo":"7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":101577,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9","id":101578,"corpo":"9","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/20903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oclus\u00e3o, assinale a alternativa verdadeira.","provas":[{"id":895,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":20924,"hashId":"19e86e653a3628c8477de706c0e75cd2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oclus\u00e3o, assinale a alternativa  verdadeira.<\/p>","resposta":101676,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A curvatura dos arcos dentais vista lateralmente \u00e9 chamada de Curva de Monson.","id":101674,"corpo":"<p align=justify>A curvatura dos arcos dentais vista lateralmente \u00e9 chamada de Curva de Monson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa vista oclusal, os arcos dentais possuem geralmente formato retangular.","id":101675,"corpo":"<p align=justify>Numa vista oclusal, os arcos dentais possuem geralmente formato retangular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando os dentes encontram-se em oclus\u00e3o c\u00eantrica, os c\u00f4ndilos da mand\u00edbula est\u00e3o posicionados centralmente na fossa mandibular do osso temporal.","id":101676,"corpo":"<p align=justify>Quando os dentes encontram-se em oclus\u00e3o c\u00eantrica, os c\u00f4ndilos da mand\u00edbula est\u00e3o posicionados centralmente na fossa mandibular do osso temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os molares inferiores t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o distal com os molares superiores.","id":101677,"corpo":"<p align=justify>Todos os molares inferiores t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o distal com os molares superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A radiografia cefalom\u00e9trica de 45o determina a rela\u00e7\u00e3o anteroposterior dos maxilares.","id":101678,"corpo":"<p align=justify>A radiografia cefalom\u00e9trica de 45o determina a rela\u00e7\u00e3o anteroposterior dos maxilares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/20924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assumir em todos os problemas o ano comercial com 360 dias. Legenda: PV = principal aplicado FV = valor do resgate n = prazo de opera\u00e7\u00e3o d= taxa de desconto D= desconto i = taxa de juros PMT = valor de cada presta\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie uniforme F\u00f3rmulas: PV = FV (1 - d x n) FV = PV (1 + i x n ) i = (FV\/PV - 1) x 1\/n D = FV - PV PV = FV\/(1+i)n PMT = PV[i(1+i)n\/((1+i)n-1)]Um t\u00edtulo com valor de resgate de R$1.000,00, com 80 dias a decorrer at\u00e9 seu vencimento, est\u00e1 sendo negociado a juros simples, com uma taxa de desconto comercial de 15% ao ano. O valor do principal deste t\u00edtulo \u00e9:","provas":[{"id":883,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-3-3","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20948,"hashId":"9550c09e2e4602e04494c5278a8a362f","enunciado":"<p>Assumir em todos os problemas o ano comercial com 360 dias.<\/p>\r\n<p><strong><em>Legenda<\/em><\/strong>: PV = principal aplicado<\/p>\r\n<p>FV = valor do resgate<\/p>\r\n<p>n = prazo de opera\u00e7\u00e3o<\/p>\r\n<p>d= taxa de desconto<\/p>\r\n<p>D= desconto<\/p>\r\n<p>i = taxa de juros<\/p>\r\n<p>PMT = valor de cada presta\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie uniforme<\/p>\r\n<p><em><strong>F\u00f3rmulas:<\/strong><\/em><\/p>\r\n<p>PV = FV (1 - d x n)<\/p>\r\n<p>FV = PV (1 + i x n )<\/p>\r\n<p>i = (FV\/PV - 1) x 1\/n<\/p>\r\n<p>D = FV - PV<\/p>\r\n<p>PV = FV\/(1+i)<sup>n<\/sup><\/p>\r\n<p>PMT = PV[i(1+i)<sup>n<\/sup>\/((1+i)<sup>n<\/sup>-1)]<\/p><p align=justify>Um t\u00edtulo com valor de resgate de R$1.000,00, com 80 dias a decorrer at\u00e9 seu vencimento, est\u00e1 sendo negociado a juros simples, com uma taxa de desconto comercial de 15% ao ano. O valor do principal deste t\u00edtulo \u00e9:<\/p>","resposta":101786,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 996,67","id":101783,"corpo":"<p align=justify>R$ 996,67<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 986,67","id":101784,"corpo":"<p align=justify>R$ 986,67<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 976,67","id":101785,"corpo":"<p align=justify>R$ 976,67<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 966,67","id":101786,"corpo":"<p align=justify>R$ 966,67<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"}],"slug":"matematica-financeira\/20948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de uma penalidade administrativa a um servidor, pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administra-tiva prevista em lei, configura manifesta\u00e7\u00e3o do poder:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23966,"hashId":"d36748f7c6d3fa42854e54c08cd61a71","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de uma penalidade administrativa a um servidor, pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administra-tiva prevista em lei, configura manifesta\u00e7\u00e3o do poder:<\/p>","resposta":115665,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar do Estado;","id":115665,"corpo":"<p align=justify>disciplinar do Estado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico do Estado;","id":115666,"corpo":"<p align=justify>hier\u00e1rquico do Estado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia do Estado;","id":115667,"corpo":"<p align=justify>de pol\u00edcia do Estado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de punir do Estado.","id":115668,"corpo":"<p align=justify>de punir do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/23966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo tendo afirmado que \"os EUA est\u00e3o, sim, preocupados com a sa\u00fade ambiental do planeta\" (linhas 6-7), o Secret\u00e1rio de Estado americano Collin Powel foi vaiado. O que pode parecer uma incoer\u00eancia da plat\u00e9ia e, conseq\u00fcentemente do texto, corresponde, na verdade, a uma pressuposi\u00e7\u00e3o de que o leitor sabe que as vaias recebidas pelo Secret\u00e1rio de Estado foram decorrentes, principalmente:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23967,"hashId":"6b8d1a4e71a8d39d6027d260f2fff1bf","enunciado":"<p align=justify>Mesmo tendo afirmado que \"os EUA est\u00e3o, sim,\r\npreocupados com a sa\u00fade ambiental do planeta\"\r\n(linhas 6-7), o Secret\u00e1rio de Estado americano Collin\r\nPowel foi vaiado. O que pode parecer uma incoer\u00eancia\r\nda plat\u00e9ia e, conseq\u00fcentemente do texto, corresponde,\r\nna verdade, a uma pressuposi\u00e7\u00e3o de que o leitor sabe\r\nque as vaias recebidas pelo Secret\u00e1rio de Estado\r\nforam decorrentes, principalmente:<\/p>","resposta":115677,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da antipatia cong\u00eanita que os participantes dessas confer\u00eancias nutrem contra o governo e os representantes dos Estados Unidos;","id":115674,"corpo":"<p align=justify>da antipatia cong\u00eanita que os participantes dessas\r\nconfer\u00eancias nutrem contra o governo e os\r\nrepresentantes dos Estados Unidos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das ansiedades vividas por uma plat\u00e9ia \u00e1vida por encontrar solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para os grandes problemas emergenciais do planeta;","id":115675,"corpo":"<p align=justify>das ansiedades vividas por uma plat\u00e9ia \u00e1vida por\r\nencontrar solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para os grandes problemas\r\nemergenciais do planeta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da rixa hist\u00f3rica entre os pa\u00edses emergentes e os pa\u00edses industrializados, provocada pelo jogo de interesses comerciais de uns e outros;","id":115676,"corpo":"<p align=justify>da rixa hist\u00f3rica entre os pa\u00edses emergentes e os\r\npa\u00edses industrializados, provocada pelo jogo de\r\ninteresses comerciais de uns e outros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da flagrante incongru\u00eancia dos norte-americanos, cujo discurso mostra-se contradit\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o ao que praticam no \u00e2mbito das pol\u00edticas ambientais;","id":115677,"corpo":"<p align=justify>da flagrante incongru\u00eancia dos norte-americanos, cujo\r\ndiscurso mostra-se contradit\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o ao que\r\npraticam no \u00e2mbito das pol\u00edticas ambientais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das dificuldades de di\u00e1logo pol\u00edtico produtivo entre os pa\u00edses ricos e os pa\u00edses pobres no esfor\u00e7o de encontrar solu\u00e7\u00f5es para os problemas comerciais.","id":115678,"corpo":"<p align=justify>das dificuldades de di\u00e1logo pol\u00edtico produtivo entre os\r\npa\u00edses ricos e os pa\u00edses pobres no esfor\u00e7o de encontrar\r\nsolu\u00e7\u00f5es para os problemas comerciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao referir-se, de modo ir\u00f4nico, ao &quot;som da bem orquestrada banda regida pela Casa Branca e que inclu\u00eda R\u00fassia, China, \u00cdndia e pa\u00edses \u00e1rabes exportadores de petr\u00f3leo&quot; (linhas 9-11), o autor insinua que:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":24019,"hashId":"d19916818c4f7f08872fc43e7cfc17d9","enunciado":"<p align=justify>Ao referir-se, de modo ir\u00f4nico, ao &quot;som da bem orquestrada banda regida pela Casa Branca e que inclu\u00eda R\u00fassia, China, \u00cdndia e pa\u00edses \u00e1rabes exportadores de petr\u00f3leo&quot; (linhas 9-11), o autor insinua que:<\/p>","resposta":115917,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o adianta o esfor\u00e7o desenvolvido pelas na\u00e7\u00f5es que fazem parte bloco econ\u00f4mico e militar mais avan\u00e7ado, no sentido do controle das a\u00e7\u00f5es degenerativas do planeta, pois o que vale \u00e9 a voz dos mais fortes;","id":115914,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o adianta o esfor\u00e7o desenvolvido pelas na\u00e7\u00f5es que\r\nfazem parte bloco econ\u00f4mico e militar mais avan\u00e7ado,\r\nno sentido do controle das a\u00e7\u00f5es degenerativas do\r\nplaneta, pois o que vale \u00e9 a voz dos mais fortes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pa\u00edses pobres e emergentes com retalia\u00e7\u00f5es comerciais e militares, caso estes insistam em apresentar propostas que v\u00e3o ao encontro dos interesses do bloco dos pa\u00edses mais ricos;","id":115915,"corpo":"<p align=justify>pa\u00edses pobres e emergentes com retalia\u00e7\u00f5es\r\ncomerciais e militares, caso estes insistam em\r\napresentar propostas que v\u00e3o ao encontro dos\r\ninteresses do bloco dos pa\u00edses mais ricos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o discurso dos pa\u00edses ricos, sobre a lideran\u00e7a dos Estados Unidos, a respeito da biodiversidade e das fontes de energia alternativa est\u00e1 destoando do interesse dos pa\u00edses pobres e emergentes, pois estes acabam sendo os mais sacrificados pelos excessos produzidos por aqueles;","id":115916,"corpo":"<p align=justify>o discurso dos pa\u00edses ricos, sobre a lideran\u00e7a dos\r\nEstados Unidos, a respeito da biodiversidade e das\r\nfontes de energia alternativa est\u00e1 destoando do\r\ninteresse dos pa\u00edses pobres e emergentes, pois estes\r\nacabam sendo os mais sacrificados pelos excessos\r\nproduzidos por aqueles;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses industrializados, os detentores de armas at\u00f4micas e os exportadores de petr\u00f3leo formam um bloco de interesses completamente dissociado das necessidades ecol\u00f3gicas emergenciais do planeta;","id":115917,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses industrializados, os detentores de armas\r\nat\u00f4micas e os exportadores de petr\u00f3leo formam um\r\nbloco de interesses completamente dissociado das\r\nnecessidades ecol\u00f3gicas emergenciais do planeta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a riqueza produzida pelos pa\u00edses industrializados, tendo \u00e0 frente os EUA, \u00e9 proporcional \u00e0 mis\u00e9ria gerada nos pa\u00edses perif\u00e9ricos, principalmente europeus, em decorr\u00eancia do processo de esgotamento das fontes naturais e n\u00e3o-renov\u00e1veis de energia.","id":115918,"corpo":"<p align=justify>a riqueza produzida pelos pa\u00edses industrializados,\r\ntendo \u00e0 frente os EUA, \u00e9 proporcional \u00e0 mis\u00e9ria gerada\r\nnos pa\u00edses perif\u00e9ricos, principalmente europeus, em\r\ndecorr\u00eancia do processo de esgotamento das fontes\r\nnaturais e n\u00e3o-renov\u00e1veis de energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema que especifica um hub de fia\u00e7\u00e3o, uma configura\u00e7\u00e3o em estrela e cabos de pares tran\u00e7ados sem blindagem com no m\u00e1ximo 100 metros de comprimento do n\u00f3 ao hub \u00e9:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":24031,"hashId":"72911ea768076034d35f701f355b0d03","enunciado":"<p align=justify>O esquema que especifica um hub de fia\u00e7\u00e3o, uma configura\u00e7\u00e3o em estrela e cabos de pares tran\u00e7ados sem blindagem com no m\u00e1ximo 100 metros de comprimento do n\u00f3 ao hub \u00e9:<\/p>","resposta":115970,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10Base5.","id":115969,"corpo":"<p align=justify>10Base5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10Base-T.","id":115970,"corpo":"<p align=justify>10Base-T.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10Base-X.","id":115971,"corpo":"<p align=justify>10Base-X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100Base-T.","id":115972,"corpo":"<p align=justify>100Base-T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/24031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a instala\u00e7\u00e3o do Windows NT Server 4 \u00e9 poss\u00edvel instalar os servi\u00e7os abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":24040,"hashId":"308c2d283c674e8b0e513deadc958f7a","enunciado":"<p align=justify>Durante a instala\u00e7\u00e3o do Windows NT Server 4 \u00e9 poss\u00edvel instalar os servi\u00e7os abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":116006,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DHCP Server.","id":116005,"corpo":"<p align=justify>DHCP Server.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAIL Server.","id":116006,"corpo":"<p align=justify>MAIL Server.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitor Agent.","id":116007,"corpo":"<p align=justify>Monitor Agent.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internet Information Server.","id":116008,"corpo":"<p align=justify>Internet Information Server.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/24040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomaso de Lampedusa (1896 - 1957) foi um escritor italiano, autor, entre outras, de uma obra intitulada O leopardo. Pelo sentido da declara\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao escritor e de acordo com o tom do discurso adotado no texto, pode-se depreender que a sua obra caracterizou-se, sobretudo:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":24042,"hashId":"906d55199c0acdf406b9494e10c5ff95","enunciado":"<p align=justify>Tomaso de Lampedusa (1896 - 1957) foi um escritor\r\nitaliano, autor, entre outras, de uma obra intitulada O\r\nleopardo. Pelo sentido da declara\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao\r\nescritor e de acordo com o tom do discurso adotado no\r\ntexto, pode-se depreender que a sua obra\r\ncaracterizou-se, sobretudo:<\/p>","resposta":116027,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela irrever\u00eancia e descomprometimento no trato dos problemas sociol\u00f3gicos emergenciais;","id":116023,"corpo":"<p align=justify>pela irrever\u00eancia e descomprometimento no trato dos\r\nproblemas sociol\u00f3gicos emergenciais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela seriedade, transpar\u00eancia e objetividade no trato de temas complexos da \u00e1rea social;","id":116024,"corpo":"<p align=justify>pela seriedade, transpar\u00eancia e objetividade no trato\r\nde temas complexos da \u00e1rea social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo tom de profunda revolta e amargor, em virtude das injusti\u00e7as perpetradas pelos mais pobres contra os mais ricos;","id":116025,"corpo":"<p align=justify>pelo tom de profunda revolta e amargor, em virtude das\r\ninjusti\u00e7as perpetradas pelos mais pobres contra os\r\nmais ricos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por um conte\u00fado voltado para os problemas urbanos ambientais, decorrentes da falta de infra-estrutura de saneamento;","id":116026,"corpo":"<p align=justify>por um conte\u00fado voltado para os problemas urbanos\r\nambientais, decorrentes da falta de infra-estrutura de\r\nsaneamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por uma combina\u00e7\u00e3o de ironia, humor e certa gravidade, no trato de temas cruciais para a sociedade.","id":116027,"corpo":"<p align=justify>por uma combina\u00e7\u00e3o de ironia, humor e certa\r\ngravidade, no trato de temas cruciais para a\r\nsociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de Backup que copia para a fita apenas os arquivos alterados e deixa o bit de archive inalterado \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":24050,"hashId":"a8b1c68a84f4c1176d336726f81fb750","enunciado":"<p align=justify>O tipo de Backup que copia para a fita apenas os arquivos alterados e deixa o bit de archive inalterado \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":116044,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incremental.","id":116042,"corpo":"Incremental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relacional.","id":116043,"corpo":"Relacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferencial.","id":116044,"corpo":"Diferencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Total.","id":116045,"corpo":"Total.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/24050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das altera\u00e7\u00f5es processadas na parte sublinhada da frase &quot;Surgiram matrizes energ\u00e9ticas mundiais que vieram renovar as esperan\u00e7as&quot; a que est\u00e1 em desacordo com as normas de flex\u00e3o verbal \u00e9:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":24097,"hashId":"5e3ef59130ca4c34fc84d74a2b300460","enunciado":"<p align=justify>Das altera\u00e7\u00f5es processadas na parte sublinhada da frase &quot;Surgiram matrizes energ\u00e9ticas mundiais <u>que vieram renovar as esperan\u00e7as<\/u>&quot; a que est\u00e1 em desacordo com as normas de flex\u00e3o verbal \u00e9:<\/p>","resposta":116265,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que se propuseram renovar as esperan\u00e7as;","id":116262,"corpo":"<p align=justify>que se propuseram renovar as esperan\u00e7as;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que previram a renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as;","id":116263,"corpo":"<p align=justify>que previram a renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que obtiveram a renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as;","id":116264,"corpo":"<p align=justify>que obtiveram a renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que proviram da renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as;","id":116265,"corpo":"<p align=justify>que proviram da renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que refizeram a renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as.","id":116266,"corpo":"<p align=justify>que refizeram a renova\u00e7\u00e3o das esperan\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":24127,"hashId":"de3fb889a0e6f3f477afb3b3ffa69f94","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA:<\/STRONG><\/P>","resposta":116412,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral s\u00f3 poder\u00e3o pertencer ao diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico com a anu\u00eancia expressa do Presidente do Tribunal Regional Eleitoral;","id":116410,"corpo":"<p align=justify>os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral s\u00f3 poder\u00e3o pertencer ao diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico com a anu\u00eancia expressa do Presidente do Tribunal Regional Eleitoral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral poder\u00e3o pertencer ao diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico, tendo em vista o princ\u00edpio da liberdade de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria;","id":116411,"corpo":"<p align=justify>os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral poder\u00e3o pertencer ao diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico, tendo em vista o princ\u00edpio da liberdade de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o poder\u00e3o pertencer a diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico ou exercer qualquer atividade partid\u00e1ria;","id":116412,"corpo":"<p align=justify>os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o poder\u00e3o pertencer a diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico ou exercer qualquer atividade partid\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o poder\u00e3o pertencer a diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico, mas poder\u00e3o exercer atividade partid\u00e1ria.","id":116413,"corpo":"<p align=justify>os funcion\u00e1rios de qualquer \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o poder\u00e3o pertencer a diret\u00f3rio de partido pol\u00edtico, mas poder\u00e3o exercer atividade partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Partidos Pol\u00edticos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Partidos Pol\u00edticos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404036,"slug":"direito-eleitoral-partidos-politicos-na-constituicao-federal"}],"slug":"direito-eleitoral\/24127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo que se deve configurar para que um Cliente do Windows NT Server 4 se comunique com um servidor Novell NetWare 4 \u00e9:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":24131,"hashId":"c05bbe979b90458811890e3c865d637a","enunciado":"<p align=justify>O protocolo que se deve configurar para que um Cliente do Windows NT Server 4 se comunique com um servidor Novell NetWare 4 \u00e9:<\/p>","resposta":116415,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NWLink.","id":116415,"corpo":"NWLink.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NetBEUI.","id":116420,"corpo":"NetBEUI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AppleTalk.","id":116421,"corpo":"AppleTalk.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SNA.","id":116450,"corpo":"SNA.","ordem":1,"rotulo":"A"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reescrevendo o trecho: \"O grau de maturidade econ\u00f4mica de um povo pode ser aferido ...\", de acordo com a norma culta e mantendo o sentido, obt\u00e9m-se:","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31206,"hashId":"077a9b7454dd28dde9c4e4490559cc66","enunciado":"<P align=justify>Reescrevendo o trecho: \"O grau de maturidade econ\u00f4mica de um povo pode ser aferido ...\", de acordo com a norma culta e mantendo o sentido, obt\u00e9m-se:<\/P>","resposta":148921,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o auferir...","id":148917,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel o auferir...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se pode lhe avaliar...","id":148918,"corpo":"<p align=justify>Se pode lhe avaliar...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se inferi-lo...","id":148919,"corpo":"<p align=justify>Pode-se inferi-lo...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 exeq\u00fc\u00edvel examinar-lhe...","id":148920,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 exeq\u00fc\u00edvel examinar-lhe...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel estim\u00e1-lo...","id":148921,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel estim\u00e1-lo...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20, leia o texto a seguir. ","id":27251,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20, leia o texto a seguir.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1334\/Imagem_01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/31206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tEm um programa de treinamento de pessoal, pode-se utilizar a Teoria da Hierarquiza\u00e7\u00e3o das Necessidades apresentadas por Maslow (1967). Marque a op\u00e7\u00e3o que congrega as necessidades b\u00e1sicas desta teoria.","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31225,"hashId":"5254464f676cc5cefb7f2a919a005724","enunciado":"<p align=justify>\tEm um programa de treinamento de pessoal, pode-se utilizar a Teoria da Hierarquiza\u00e7\u00e3o das Necessidades apresentadas por Maslow (1967). Marque a op\u00e7\u00e3o que congrega as necessidades b\u00e1sicas desta teoria.<\/p>","resposta":149003,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tFinanceira, auto estima, social, pol\u00edtica, e seguran\u00e7a","id":149000,"corpo":"<p align=justify>\tFinanceira, auto estima,  social, pol\u00edtica, e seguran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tAuto realiza\u00e7\u00e3o, social, financeira, seguran\u00e7a e fisiol\u00f3gica","id":149001,"corpo":"<p align=justify>\tAuto realiza\u00e7\u00e3o, social, financeira, seguran\u00e7a e fisiol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tSocial, seguran\u00e7a, pol\u00edtica, auto estima e financeira","id":149002,"corpo":"<p align=justify>\tSocial, seguran\u00e7a, pol\u00edtica, auto estima e financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tAuto realiza\u00e7\u00e3o, estima, social, seguran\u00e7a e fisiol\u00f3gica","id":149003,"corpo":"<p align=justify>\tAuto realiza\u00e7\u00e3o, estima, social, seguran\u00e7a e fisiol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/31225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tDos itens abaixo, assinale a situa\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de controle de risco:","provas":[{"id":1328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":31287,"hashId":"a217764f642459174a4a3445b74f856b","enunciado":"<p align=justify>\tDos itens abaixo, assinale a situa\u00e7\u00e3o mais adequada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de controle de risco:<\/p>","resposta":149273,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tAmbiente laboral e trabalhador","id":149273,"corpo":"<p align=justify>\tAmbiente laboral e trabalhador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tAtividade e ambiente laboral","id":149274,"corpo":"<p align=justify>\tAtividade e ambiente laboral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tOpera\u00e7\u00e3o e trabalhador.","id":149275,"corpo":"<p align=justify>\tOpera\u00e7\u00e3o e trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambiente e atividade","id":149276,"corpo":"<p align=justify>Ambiente e atividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/31287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vica Shentoub, s\u00e3o ind\u00edcios de emerg\u00eancia de processos prim\u00e1rios no TAT:","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31415,"hashId":"a2f186628739e4390d42b0b555c0567d","enunciado":"<p align=justify>Segundo Vica Shentoub, s\u00e3o ind\u00edcios de emerg\u00eancia de\r\nprocessos prim\u00e1rios no TAT:<\/p>","resposta":150674,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telhado grande na casa.","id":150673,"corpo":"telhado grande na casa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a separada do pesco\u00e7o na figura humana.","id":150674,"corpo":"cabe\u00e7a separada do pesco\u00e7o na figura humana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de copa na \u00e1rvore.","id":150675,"corpo":"aus\u00eancia de copa na \u00e1rvore.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de m\u00e3os na figura humana.","id":150676,"corpo":"aus\u00eancia de m\u00e3os na figura humana.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"porta pequena na casa.","id":150677,"corpo":"porta pequena na casa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/31415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa abordagem fenomenol\u00f3gico-existencial, a entrevista","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31431,"hashId":"e2ff8c5f60e13ac5ce7f1e3b64588d38","enunciado":"<p align=justify>Numa abordagem fenomenol\u00f3gico-existencial, a entrevista<\/p>","resposta":150781,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte de um roteiro predefinido, com base no hist\u00f3rico do cliente.","id":150777,"corpo":"parte de um roteiro predefinido, com base no hist\u00f3rico\r\ndo cliente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envolve a interpreta\u00e7\u00e3o, por parte do entrevistador, do conte\u00fado inconsciente presente no discurso do cliente.","id":150778,"corpo":"envolve a interpreta\u00e7\u00e3o, por parte do entrevistador, do\r\nconte\u00fado inconsciente presente no discurso do cliente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelece a transfer\u00eancia com a finalidade de provocar o insight.","id":150779,"corpo":"estabelece a transfer\u00eancia com a finalidade de provocar\r\no insight.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concentra-se na apura\u00e7\u00e3o de fatos que expliquem as motiva\u00e7\u00f5es atuais do cliente.","id":150780,"corpo":"concentra-se na apura\u00e7\u00e3o de fatos que expliquem as\r\nmotiva\u00e7\u00f5es atuais do cliente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assume o status de um di\u00e1logo no qual o entrevistado se sinta compreendido.","id":150781,"corpo":"assume o status de um di\u00e1logo no qual o entrevistado\r\nse sinta compreendido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/31431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetos bizarros, na concep\u00e7\u00e3o de Bion, s\u00e3o","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31452,"hashId":"a3cf696bc747a6cc5e7ebc8f167f86cf","enunciado":"<p align=justify>Os objetos bizarros, na concep\u00e7\u00e3o de Bion, s\u00e3o<\/p>","resposta":150898,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00f5es de conte\u00fados destrutivos que permitem \u00e0 crian\u00e7a incorporar o seio bom e com ele se identificar.","id":150896,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00f5es de conte\u00fados destrutivos que permitem \u00e0\r\ncrian\u00e7a incorporar o seio bom e com ele se identificar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"part\u00edculas do ego que, na fantasia, s\u00e3o expelidas e continuam existindo nos objetos que as cont\u00eam ou que nelas s\u00e3o contidos, de modo independente e fora do controle da personalidade.","id":150898,"corpo":"<p align=justify>part\u00edculas do ego que, na fantasia, s\u00e3o expelidas e\r\ncontinuam existindo nos objetos que as cont\u00eam ou\r\nque nelas s\u00e3o contidos, de modo independente e fora\r\ndo controle da personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetos do meio externo, que representam a m\u00e3e no imagin\u00e1rio da crian\u00e7a, permitindo, assim, que a crian\u00e7a tolere a aus\u00eancia f\u00edsica da figura materna.","id":150900,"corpo":"<p align=justify>objetos do meio externo, que representam a m\u00e3e no\r\nimagin\u00e1rio da crian\u00e7a, permitindo, assim, que a crian\u00e7a\r\ntolere a aus\u00eancia f\u00edsica da figura materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00f5es de impulsos destrutivos da crian\u00e7a em figuras imagin\u00e1rias, que passam a ser deposit\u00e1rias de caracter\u00edsticas amea\u00e7adoras \u00e0 auto-estima.","id":150901,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00f5es de impulsos destrutivos da crian\u00e7a em figuras\r\nimagin\u00e1rias, que passam a ser deposit\u00e1rias de caracter\u00edsticas\r\namea\u00e7adoras \u00e0 auto-estima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"objetos investidos de significados simb\u00f3licos que incorporam conte\u00fados arquet\u00edpicos amea\u00e7adores \u00e0 integridade da consci\u00eancia.","id":150902,"corpo":"<p align=justify>objetos investidos de significados simb\u00f3licos que incorporam\r\nconte\u00fados arquet\u00edpicos amea\u00e7adores \u00e0 integridade\r\nda consci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/31452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais cl\u00ednicos, de cianose, tiragens, dispn\u00e9ia, hipersecre\u00e7\u00e3o e broncoespasmo, s\u00e3o sinais de:","provas":[{"id":1345,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":31490,"hashId":"9cdac71b64f5b4a27903ff65224c9180","enunciado":"<p align=justify>Os sinais cl\u00ednicos, de cianose, tiragens, dispn\u00e9ia, hipersecre\u00e7\u00e3o e broncoespasmo, s\u00e3o sinais de:<\/p>","resposta":150096,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\taumento da demanda ventilat\u00f3ria por aumento da resist\u00eancia ","id":150096,"corpo":"<p align=justify>\taumento da demanda ventilat\u00f3ria por aumento da resist\u00eancia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tcrise de asma com fluxo turbulento","id":150097,"corpo":"<p align=justify>\tcrise de asma com fluxo turbulento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tinsufici\u00eancia respirat\u00f3ria hiperc\u00e1pnica","id":150098,"corpo":"<p align=justify>\tinsufici\u00eancia respirat\u00f3ria hiperc\u00e1pnica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\thipoventila\u00e7\u00e3o alveolar","id":150099,"corpo":"<p align=justify>\thipoventila\u00e7\u00e3o alveolar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/31490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque o p\u00f3lipo de c\u00f3lon e reto que apresenta maior probabilidade de maligniza\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":1374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":32876,"hashId":"0634175e0bdc7c339819d1ea89a47351","enunciado":"<p align=justify>\r\n Marque o p\u00f3lipo de c\u00f3lon e reto que apresenta maior probabilidade de maligniza\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","resposta":156403,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Adenoma viloso","id":156403,"corpo":"<p align=justify> Adenoma viloso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" P\u00f3lipo juvenil","id":156404,"corpo":"<p align=justify> \tP\u00f3lipo juvenil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Adenoma tubular","id":156405,"corpo":"<p align=justify> \tAdenoma tubular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" P\u00f3lipo hiperpl\u00e1stico","id":156406,"corpo":"<p align=justify> \tP\u00f3lipo hiperpl\u00e1stico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/32876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, a palavra \"current \" significa","provas":[{"id":1372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":32897,"hashId":"90733e545a5f87fb4fb5d6957f1e6795","enunciado":"<p align=justify>No texto, a palavra <EM>\"current \"<\/EM> significa<\/p>","resposta":159560,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente el\u00e9trica.","id":159558,"corpo":"<p align=justify>corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moeda.","id":159559,"corpo":"<p align=justify>moeda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atual.","id":159560,"corpo":"<p align=justify>atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correria.","id":159561,"corpo":"<p align=justify>correria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acorrentado.","id":159562,"corpo":"<p align=justify>acorrentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60. ","id":28701,"enunciado":"<P align=justify>Texto para as quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1372\/ScreenHunter_55.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/32897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes atributos N\u00c3O \u00e9 um atributo impl\u00edcito de um cursor:","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23719,"hashId":"613acdd860f991fae24c54a0eb0be920","enunciado":"<p align=justify>Qual dos seguintes atributos N\u00c3O \u00e9 um atributo impl\u00edcito de um cursor:<\/p>","resposta":114549,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"%found.","id":114547,"corpo":"<p align=justify>%found.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"%rowcount.","id":114548,"corpo":"<p align=justify>%rowcount.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"%to_many_rows.","id":114549,"corpo":"<p align=justify>%to_many_rows.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"%notfound.","id":114550,"corpo":"<p align=justify>%notfound.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a introdu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica de Recursos Humanos, a \u00eanfase do processo seletivo est\u00e1 voltada para:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23738,"hashId":"43efc9e592ed6440d33514b077729be2","enunciado":"<p align=justify>Com a introdu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica de\r\nRecursos Humanos, a \u00eanfase do processo seletivo\r\nest\u00e1 voltada para:<\/p>","resposta":114635,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interesse;","id":114633,"corpo":"<p align=justify>o interesse;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escolaridade;","id":114634,"corpo":"<p align=justify>a escolaridade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o potencial;","id":114635,"corpo":"<p align=justify>o potencial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desempenho;","id":114636,"corpo":"<p align=justify>o desempenho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a flexibilidade.","id":114637,"corpo":"<p align=justify>a flexibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/23738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina possui, em sua composi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23755,"hashId":"56f7ebfafcb477b17f5bfbd5f7a68162","enunciado":"<p align=justify>O Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina possui, em sua composi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":114698,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ju\u00edzes de Direito e Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, eleitos pelo voto secre-to, um Juiz Federal escolhido pelo Tribunal Regional Federal, dois advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado;","id":114698,"corpo":"<p align=justify>Ju\u00edzes de Direito e Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, eleitos pelo voto secre-to, um Juiz Federal escolhido pelo Tribunal Regional Federal, dois advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas Ju\u00edzes que ingressaram mediante concurso de provas e t\u00edtulos e dois advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado;","id":114699,"corpo":"<p align=justify>Apenas Ju\u00edzes que ingressaram mediante concurso de provas e t\u00edtulos e dois advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ju\u00edzes de Direito escolhidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, um Juiz Federal eleito no Tri-bunal Regional Federal e tr\u00eas advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indica-dos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado;","id":114700,"corpo":"<p align=justify>Ju\u00edzes de Direito escolhidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, um Juiz Federal eleito no Tri-bunal Regional Federal e tr\u00eas advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indica-dos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desembargadores e Ju\u00edzes de Direito indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado e dois ad-vogados eleitos dentre os de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral.","id":114701,"corpo":"<p align=justify>Desembargadores e Ju\u00edzes de Direito indicados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado e dois ad-vogados eleitos dentre os de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394535,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/23755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os consumidores-alvo podem estar indiferentes ou desinteressados pelo produto. Assim os pecuaristas podem n\u00e3o estar interessados em um novo m\u00e9todo de insemina\u00e7\u00e3o artificial e os estudantes universit\u00e1rios, em cursos de l\u00ednguas estrangeiras. A tarefa de marketing \u00e9 encontrar maneiras de conectar os benef\u00edcios do produto com as necessidades e interesses naturais das pessoas. Neste caso, a situa\u00e7\u00e3o de demanda enfrentada pelo gerente de marketing \u00e9 a demanda:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23769,"hashId":"b5eaa1765c2822ed1894909ff8b73b6d","enunciado":"<p align=justify>Os consumidores-alvo podem estar indiferentes ou\r\ndesinteressados pelo produto. Assim os pecuaristas\r\npodem n\u00e3o estar interessados em um novo m\u00e9todo de\r\ninsemina\u00e7\u00e3o artificial e os estudantes universit\u00e1rios,\r\nem cursos de l\u00ednguas estrangeiras. A tarefa de\r\nmarketing \u00e9 encontrar maneiras de conectar os\r\nbenef\u00edcios do produto com as necessidades e\r\ninteresses naturais das pessoas. Neste caso, a\r\nsitua\u00e7\u00e3o de demanda enfrentada pelo gerente de\r\nmarketing \u00e9 a demanda:<\/p>","resposta":114769,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irregular;","id":114766,"corpo":"<p align=justify>irregular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negativa;","id":114767,"corpo":"<p align=justify>negativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indesejada;","id":114768,"corpo":"<p align=justify>indesejada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexistente;","id":114769,"corpo":"<p align=justify>inexistente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declinante.","id":114770,"corpo":"<p align=justify>declinante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ferramentas de Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Ferramentas de Diagn\u00f3stico","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417307,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-diagnostico"}],"slug":"administracao-geral\/23769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estando no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, o Corregedor Regional Eleitoral poder\u00e1 se locomover para as Zonas Eleitorais, na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23776,"hashId":"96f6a4efee604a88375c77c12fe5c97e","enunciado":"<p align=justify>Estando no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, o Corregedor Regional Eleitoral poder\u00e1 se locomover para as Zonas Eleitorais, na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":114816,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a requerimento de partido pol\u00edtico, independentemente do deferimento do Tribunal;","id":114814,"corpo":"<p align=justify>a requerimento de partido pol\u00edtico, independentemente do deferimento do Tribunal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente com a autoriza\u00e7\u00e3o formal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado ou dos Ju\u00edzes Eleitorais;","id":114815,"corpo":"<p align=justify>somente com a autoriza\u00e7\u00e3o formal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado ou dos Ju\u00edzes Eleitorais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a requerimento de partido pol\u00edtico, deferido pelo Tribunal;","id":114816,"corpo":"<p align=justify>a requerimento de partido pol\u00edtico, deferido pelo Tribunal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre que for requisitado pelas autoridades pol\u00edticas locais.","id":114817,"corpo":"<p align=justify>sempre que for requisitado pelas autoridades pol\u00edticas locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394535,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/23776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Democr\u00e1tico de Direito possui os seguintes fundamentos:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23827,"hashId":"edce59ddd48a4b8583c51c100a94a7d4","enunciado":"<p align=justify>O Estado Democr\u00e1tico de Direito possui os seguintes fundamentos:<\/p>","resposta":115047,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, a fidelidade partid\u00e1ria;","id":115046,"corpo":"<p align=justify>a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, a fidelidade partid\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo pol\u00edtico;","id":115047,"corpo":"<p align=justify>a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo pol\u00edtico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, o desenvolvimento nacional, a fide-lidade partid\u00e1ria;","id":115048,"corpo":"<p align=justify>a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, o desenvolvimento nacional, a fide-lidade partid\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, o valor social do trabalho.","id":115049,"corpo":"<p align=justify>a soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, o valor social do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um endere\u00e7o dentro da Internet, que permite acessar arquivos e documentos mantidos no computador de uma determinada empresa ou pessoa, pode ser definido como:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23837,"hashId":"874e45725eea725e3699ae37c805b510","enunciado":"<p align=justify>Um endere\u00e7o dentro da Internet, que permite\r\nacessar arquivos e documentos mantidos no\r\ncomputador de uma determinada empresa ou pessoa,\r\npode ser definido como:<\/p>","resposta":115085,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Backup;","id":115083,"corpo":"<p align=justify>Backup;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intranet;","id":115084,"corpo":"<p align=justify>Intranet;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Site;","id":115085,"corpo":"<p align=justify>Site;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internet;","id":115086,"corpo":"<p align=justify>Internet;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Browser.","id":115087,"corpo":"<p align=justify>Browser.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/23837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Legislar sobre o Direito Eleitoral \u00e9 compet\u00eancia:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23867,"hashId":"ad698e866510d629e499d342f04e57e9","enunciado":"<p align=justify>Legislar sobre o Direito Eleitoral \u00e9 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":115228,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa dos Estados;","id":115227,"corpo":"<p align=justify>privativa dos Estados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privativa da Uni\u00e3o;","id":115228,"corpo":"<p align=justify>privativa da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados;","id":115229,"corpo":"<p align=justify>concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorrente dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":115230,"corpo":"<p align=justify>concorrente dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421842,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-piaui"}],"slug":"direito-constitucional\/23867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hubs s\u00e3o dispositivos utilizados em redes de topologia do tipo:","provas":[{"id":1034,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":453},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-suporte-area-teleinformatica-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":23902,"hashId":"eeab3fed1bfb438e3b079d8005d9adcf","enunciado":"<p align=justify>Hubs s\u00e3o dispositivos utilizados em redes de topologia do tipo:<\/p>","resposta":115360,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barramento.","id":115359,"corpo":"<p align=justify>Barramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrela.","id":115360,"corpo":"<p align=justify>Estrela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o.","id":115361,"corpo":"<p align=justify>Segmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o.","id":115362,"corpo":"<p align=justify>Comuta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/23902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23908,"hashId":"9d0c625905d7aff3304fcaab20c96b4b","enunciado":"<P align=justify>No tocante ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":115410,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem pol\u00edtica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses individuais indispon\u00edveis. Tem auto-nomia funcional e administrativa, podendo, inclusive, propor a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos;","id":115409,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem pol\u00edtica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses individuais indispon\u00edveis. Tem auto-nomia funcional e administrativa, podendo, inclusive, propor a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis. Como fun\u00e7\u00e3o institucional, compete-lhe, tamb\u00e9m, zelar pelo efetivo respeito dos Poderes P\u00fabli-cos e dos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica aos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o;","id":115410,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis. Como fun\u00e7\u00e3o institucional, compete-lhe, tamb\u00e9m, zelar pelo efetivo respeito dos Poderes P\u00fabli-cos e dos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica aos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem administrativa do Poder P\u00fablico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis, assemelhando-se ao Poder Judici\u00e1rio, formando, assim, um quarto poder tacitamente auto-rizado;","id":115411,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem administrativa do Poder P\u00fablico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis, assemelhando-se ao Poder Judici\u00e1rio, formando, assim, um quarto poder tacitamente auto-rizado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado de Direito, devendo zelar pelo patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado dos indiv\u00edduos na sociedade, bem como pela ordem adminis-trativa, constituindo-se, expressamente, num quarto poder, atuando na defesa dos direitos das minorias e propondo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos e servi\u00e7os auxiliares \u00e0 Justi\u00e7a.","id":115412,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado de Direito, devendo zelar pelo patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado dos indiv\u00edduos na sociedade, bem como pela ordem adminis-trativa, constituindo-se, expressamente, num quarto poder, atuando na defesa dos direitos das minorias e propondo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos e servi\u00e7os auxiliares \u00e0 Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}