{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21463,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The function of an assembler is to","provas":[{"id":2925,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":84517,"hashId":"fa9429354de3c85c22418868ea275cbd","enunciado":"<P align=justify><STRONG>The function of an assembler is to<\/STRONG><\/P>","resposta":399026,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pass instructions from code to language","id":399023,"corpo":"<P align=justify><STRONG>pass instructions from code to language<\/STRONG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"create the language of particular machines","id":399024,"corpo":"<P align=justify><STRONG>create the language of particular machines<\/STRONG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"change programs into low-level languages","id":399025,"corpo":"<P align=justify><STRONG>change programs into low-level languages<\/STRONG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"translate basic languages into machine code","id":399026,"corpo":"<P align=justify><STRONG>translate basic languages into machine code<\/STRONG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/84517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo \u00e9 armazenada no diret\u00f3rio UERJ de um computador, sob a forma de um arquivo denominado uerj.gif. Deseja-se inserir o arquivo em um c\u00f3digo e, a partir dele, um hyperlink dever\u00e1 ser criado para o endere\u00e7o http:\/\/www.uerj.br . O comando correspondente \u00e9:","provas":[{"id":2220,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-uerj-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"UERJ - UERJ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2002"},{"id":2208,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-uerj-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UERJ - UERJ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":2232,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2002-uerj-analista-de-sistemas-area-redes","tipo":1,"nome":"UERJ - UERJ - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":57495,"hashId":"31a3b0301c12c52439325207bfd9a84f","enunciado":"<P>A imagem abaixo \u00e9 armazenada no diret\u00f3rio UERJ de um computador, sob a forma de um arquivo denominado <EM>uerj.gif.<\/EM><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2220\/Imagem_13.gif><\/P>\r\n<P>Deseja-se inserir o arquivo em um c\u00f3digo e, a partir dele, um hyperlink dever\u00e1 ser criado para o endere\u00e7o <EM>http:\/\/www.uerj.br .<\/EM><\/P>\r\n<P>O comando correspondente \u00e9:<\/P>","resposta":272179,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":272177,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2220\/Imagem_14.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":272178,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2220\/Imagem_15.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":272179,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2220\/Imagem_16.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":272180,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2220\/Imagem_17.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 19, com base na linguagem HTML.","id":49874,"enunciado":"<p align=justify>Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 19, com base na linguagem\r\nHTML.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/57495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com previs\u00e3o expressa contida na Lei n\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores civis da Uni\u00e3o, as di\u00e1rias pagas ao servidor, que se afastar a servi\u00e7o da sua sede, para atender \u00e0s despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana, constituem vantagens a t\u00edtulo de","provas":[{"id":1952,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mre-2002-esaf-oficial-de-chancelaria-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Oficial de Chancelaria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49376,"hashId":"a2bf947af336915bab29bb5543cbb482","enunciado":"<p align=justify>De acordo com previs\u00e3o expressa contida na Lei\r\nn\u00ba 8.112\/90, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico\r\n\u00fanico dos servidores civis da Uni\u00e3o, as di\u00e1rias\r\npagas ao servidor, que se afastar a servi\u00e7o da\r\nsua sede, para atender \u00e0s despesas de pousada,\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana, constituem\r\nvantagens a t\u00edtulo de<\/p>","resposta":234455,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajuda de custo","id":234453,"corpo":"ajuda de custo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o adicional.","id":234454,"corpo":"gratifica\u00e7\u00e3o adicional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o.","id":234455,"corpo":"indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio viagem.","id":234456,"corpo":"aux\u00edlio viagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o extraordin\u00e1rio","id":234457,"corpo":"servi\u00e7o extraordin\u00e1rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/49376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo, estabelecidas na Lei n\u00ba 9.784\/99, inclusive no que se refere \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o dos atos administrativos e sua anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":1952,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mre-2002-esaf-oficial-de-chancelaria-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Oficial de Chancelaria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49415,"hashId":"5f2c8d99ad11acbddf508951a1809f65","enunciado":"<p align=justify>As normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo,\r\nestabelecidas na Lei n\u00ba 9.784\/99, inclusive no\r\nque se refere \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o dos atos administrativos\r\ne sua anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":234660,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de toda Administra\u00e7\u00e3o Federal Direta e Indireta.","id":234660,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de toda Administra\u00e7\u00e3o\r\nFederal Direta e Indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo.","id":234661,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. ","id":234662,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplicam aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplicam \u00e0s entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":234663,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplicam \u00e0s entidades da Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o for\u00e7osa, tamb\u00e9m nos \u00f3rg\u00e3os estaduais e municipais, bem como nas suas entidades paraestatais","id":234664,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o for\u00e7osa, tamb\u00e9m nos \u00f3rg\u00e3os\r\nestaduais e municipais, bem como nas suas\r\nentidades paraestatais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404443,"slug":"direito-administrativo-abrangencia-e-aplicacao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/49415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estabelecido na Lei n\u00ba 9.784\/99, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, deve esta anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios insan\u00e1veis de legalidade, direito esse que decai, quanto \u00e0queles dos quais decorram efeitos favor\u00e1veis para seus destinat\u00e1rios, no prazo de","provas":[{"id":1952,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mre-2002-esaf-oficial-de-chancelaria-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Oficial de Chancelaria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49426,"hashId":"83565ea59512fe5b7f5c99407d06e3fc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o estabelecido na Lei n\u00ba 9.784\/99,\r\nque regula o processo administrativo no \u00e2mbito\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, deve esta\r\nanular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios\r\ninsan\u00e1veis de legalidade, direito esse que\r\ndecai, quanto \u00e0queles dos quais decorram efeitos\r\nfavor\u00e1veis para seus destinat\u00e1rios, no prazo de<\/p>","resposta":234728,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano","id":234725,"corpo":"1 ano","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos","id":234726,"corpo":"2 anos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 anos","id":234727,"corpo":"3 anos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 anos","id":234728,"corpo":"5 anos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos","id":234729,"corpo":"10 anos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/49426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":1946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49435,"hashId":"a048bb99eab6ccef791d929c5a395bf9","enunciado":"<p align=justify>Sobre o tema legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar\r\nque, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":234771,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria restringese a fatos geradores futuros, isto \u00e9, \u00e0queles ocorridos a partir de sua vig\u00eancia, em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio constitucional da irretroatividade das leis.","id":234769,"corpo":"<p align=justify>a aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria restringese\r\na fatos geradores futuros, isto \u00e9, \u00e0queles\r\nocorridos a partir de sua vig\u00eancia, em conson\u00e2ncia\r\ncom o princ\u00edpio constitucional da irretroatividade\r\ndas leis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, quando seja expressamente interpretativa, inclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados.","id":234770,"corpo":"<p align=justify>a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito,\r\nquando seja expressamente interpretativa,\r\ninclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o\r\ndos dispositivos interpretados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato pret\u00e9rito que n\u00e3o tenha sido definitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o.","id":234771,"corpo":"<p align=justify>a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato pret\u00e9rito que\r\nn\u00e3o tenha sido definitivamente julgado, quando\r\ndeixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, n\u00e3o definitivamente julgado, quando deixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, inclusive no caso de envolver inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o principal, desde que o ato ou fato n\u00e3o se tenha realizado por meio de fraude.","id":234772,"corpo":"<p align=justify>a lei tribut\u00e1ria aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito,\r\nn\u00e3o definitivamente julgado, quando deixe de\r\ntrat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia\r\nde a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, inclusive no caso de\r\nenvolver inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o principal,\r\ndesde que o ato ou fato n\u00e3o se tenha\r\nrealizado por meio de fraude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido \u00e0 autoridade administrativa empregar a eq\u00fcidade para dispensar o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal, quando se depara com aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o legal expressa para decidir lit\u00edgio tribut\u00e1rio cujo julgamento \u00e9 de sua compet\u00eancia.","id":234773,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido \u00e0 autoridade administrativa empregar\r\na eq\u00fcidade para dispensar o cumprimento\r\nde obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal, quando\r\nse depara com aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o\r\nlegal expressa para decidir lit\u00edgio tribut\u00e1rio\r\ncujo julgamento \u00e9 de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/49435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diminuir a probabilidade do refluxo g\u00e1strico, o indiv\u00edduo ","provas":[{"id":1955,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":49495,"hashId":"d8ce9f59e001967eb7c1397324648768","enunciado":"<p align=justify>Para diminuir a probabilidade do refluxo g\u00e1strico, o indiv\u00edduo\r\n <\/p>","resposta":235036,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve deitar-se imediatamente ap\u00f3s alimentar-se. ","id":235032,"corpo":"deve deitar-se imediatamente ap\u00f3s alimentar-se.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve consumir dieta rica em gordura e prote\u00edna. ","id":235033,"corpo":"deve consumir dieta rica em gordura e prote\u00edna.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" deve consumir apenas 3 refei\u00e7\u00f5es ao dia. ","id":235034,"corpo":" deve consumir apenas 3 refei\u00e7\u00f5es ao dia.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" deve consumir dieta rica em gordura. ","id":235035,"corpo":" deve consumir dieta rica em gordura.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o deve se deitar at\u00e9 3 horas ap\u00f3s alimentar-se.","id":235036,"corpo":" n\u00e3o deve se deitar at\u00e9 3 horas ap\u00f3s alimentar-se.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418070,"slug":"nutricao-doencas-gastrointestinais"}],"slug":"nutricao\/49495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o obstante o pagamento seja a forma mais comum de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea outras causas extintivas. Assim, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o causas ou formas extintivas do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, entre outras, as seguintes:","provas":[{"id":1946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49536,"hashId":"927cd3196f6250983e23a242bde3347c","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o obstante o pagamento seja a forma mais\r\ncomum de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, o C\u00f3digo\r\nTribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea outras causas extintivas.\r\nAssim, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o causas ou formas\r\nextintivas do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, entre outras, as seguintes:<\/p>","resposta":235236,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o, a transa\u00e7\u00e3o, a anistia e a da\u00e7\u00e3o em pagamento.","id":235232,"corpo":"<p align=justify>a compensa\u00e7\u00e3o, a transa\u00e7\u00e3o, a anistia e a\r\nda\u00e7\u00e3o em pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o, a da\u00e7\u00e3o em pagamento e o dep\u00f3sito do montante integral.","id":235233,"corpo":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o, a da\u00e7\u00e3o em pagamento e o\r\ndep\u00f3sito do montante integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a decad\u00eancia, a nova\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o administrativa irreform\u00e1vel.","id":235234,"corpo":"<p align=justify>a decad\u00eancia, a nova\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o administrativa\r\nirreform\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, a da\u00e7\u00e3o em pagamento e a concess\u00e3o de medida liminar em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":235235,"corpo":"<p align=justify>a consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, a da\u00e7\u00e3o em\r\npagamento e a concess\u00e3o de medida liminar\r\nem a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a da\u00e7\u00e3o em pagamento em bens im\u00f3veis, a decis\u00e3o judicial passada em julgado, a transa\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o.","id":235236,"corpo":"<p align=justify>a da\u00e7\u00e3o em pagamento em bens im\u00f3veis, a\r\ndecis\u00e3o judicial passada em julgado, a transa\u00e7\u00e3o\r\ne a compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/49536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49548,"hashId":"4f06a13a2737457f9881c17c4621c72b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":235310,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presume-se fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o de bens pelo sujeito passivo em d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo regularmente e inscrito como d\u00edvida ativa.","id":235309,"corpo":"<p align=justify>presume-se fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o de bens\r\npelo sujeito passivo em d\u00e9bito para com a\r\nFazenda P\u00fablica por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo\r\nregularmente e inscrito como d\u00edvida\r\nativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os bens do sujeito passivo, gravados por \u00f4nus real ou cl\u00e1usula de inalienabilidade ou impenhorabilidade, respondem, em sua totalidade, pelo pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio da Fazenda P\u00fablica, exclu\u00eddos os bens que a lei declare absolutamente impenhor\u00e1veis.","id":235310,"corpo":"<p align=justify>os bens do sujeito passivo, gravados por\r\n\u00f4nus real ou cl\u00e1usula de inalienabilidade ou\r\nimpenhorabilidade, respondem, em sua totalidade,\r\npelo pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio da\r\nFazenda P\u00fablica, exclu\u00eddos os bens que a lei\r\ndeclare absolutamente impenhor\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a judicial do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o se sujeita a habilita\u00e7\u00e3o em fal\u00eancia, concordata, invent\u00e1rio ou arrolamento, sendo admitida a execu\u00e7\u00e3o fiscal antes da inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito do sujeito passivo como d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, no caso de a autoridade judicial competente reconhecer a presen\u00e7a dos requisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia na quest\u00e3o submetida a julgamento, para evitar insucesso na realiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":235311,"corpo":"<p align=justify>a cobran\u00e7a judicial do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o se\r\nsujeita a habilita\u00e7\u00e3o em fal\u00eancia, concordata,\r\ninvent\u00e1rio ou arrolamento, sendo admitida a\r\nexecu\u00e7\u00e3o fiscal antes da inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito\r\ndo sujeito passivo como d\u00edvida ativa da Fazenda\r\nP\u00fablica, no caso de a autoridade judicial\r\ncompetente reconhecer a presen\u00e7a dos\r\nrequisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia na quest\u00e3o\r\nsubmetida a julgamento, para evitar insucesso\r\nna realiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere aos demais, ressalvados os cr\u00e9ditos decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e os protegidos por garantia real.","id":235312,"corpo":"<p align=justify>o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere aos demais, ressalvados\r\nos cr\u00e9ditos decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista e os protegidos por garantia\r\nreal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a natureza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 alterada pelas garantias que a ele s\u00e3o atribu\u00eddas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","id":235313,"corpo":"<p align=justify>a natureza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 alterada\r\npelas garantias que a ele s\u00e3o atribu\u00eddas pelo\r\nC\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/49548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para pacientes com quadros de encefalopatia hep\u00e1tica sist\u00eamica portal, o tipo de prote\u00edna usada deve ser: ","provas":[{"id":1955,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":49555,"hashId":"632359c530e27c64206b32f4b8c1ed95","enunciado":"<p align=justify>Para pacientes com quadros de encefalopatia hep\u00e1tica sist\u00eamica portal, o tipo de prote\u00edna usada deve\r\nser:\r\n <\/p>","resposta":235325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" restrita a 0,3g\/kg\/dia. ","id":235323,"corpo":" restrita a 0,3g\/kg\/dia.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sem altera\u00e7\u00e3o. ","id":235324,"corpo":"  sem altera\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" de fonte vegetal. ","id":235325,"corpo":"  de fonte vegetal.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" de fonte animal. ","id":235326,"corpo":"  de fonte animal.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" de fonte animal e vegetal.","id":235327,"corpo":"  de fonte animal e vegetal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":"nutricao\/49555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos federais, devidamente autorizada e procedendo em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o regente de sua atua\u00e7\u00e3o, iniciou a\u00e7\u00e3o fiscal na empresa QSZ, com o objetivo de verificar se estavam sendo cumpridas as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias referentes \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro e ao imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza. No curso da a\u00e7\u00e3o fiscal, examinados os livros, documentos e registros pertinentes, deparou-se com situa\u00e7\u00e3o indici\u00e1ria de omiss\u00e3o de receitas pela empresa. Entretanto, para provar a exist\u00eancia da infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a fiscaliza\u00e7\u00e3o necessitava de elementos adicionais, tais como extratos das contas correntes da empresa mantidas em institui\u00e7\u00f5es financeiras. Assim, a fiscaliza\u00e7\u00e3o intimou a empresa para que apresentasse os referidos extratos banc\u00e1rios. A empresa recusou-se a fornec\u00ea-los, sob a alega\u00e7\u00e3o de que tais extratos continham informa\u00e7\u00f5es protegidas por sigilo banc\u00e1rio. Em face dessa negativa da empresa, a fiscaliza\u00e7\u00e3o relatou o fato, circunstanciadamente, ao chefe da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria &#8211; que disp\u00f5e de compet\u00eancia legal para requisitar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras informa\u00e7\u00f5es sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira de terceiros &#8211; com vistas a que adotasse as provid\u00eancias de sua compet\u00eancia. Examinado o relat\u00f3rio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, o chefe da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria concluiu que estava caracterizada a hip\u00f3tese de indispensabilidade das informa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, \u00e0 luz dos fatos e da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria. Por essa raz\u00e3o, requisitou as informa\u00e7\u00f5es pretendidas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras. Com base nos elementos ora apresentados e considerando a legisla\u00e7\u00e3o reguladora do sigilo banc\u00e1rio e da atua\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assinale a resposta correta.","provas":[{"id":1946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49566,"hashId":"fd3a48ab16e92cd4e46072c5db5d0f41","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos federais, devidamente\r\nautorizada e procedendo em conformidade com a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o regente de sua atua\u00e7\u00e3o, iniciou a\u00e7\u00e3o\r\nfiscal na empresa QSZ, com o objetivo de verificar\r\nse estavam sendo cumpridas as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias\r\nreferentes \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro\r\ne ao imposto sobre a renda e proventos de qualquer\r\nnatureza. No curso da a\u00e7\u00e3o fiscal, examinados\r\nos livros, documentos e registros pertinentes,\r\ndeparou-se com situa\u00e7\u00e3o indici\u00e1ria de omiss\u00e3o de\r\nreceitas pela empresa. Entretanto, para provar a\r\nexist\u00eancia da infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nnecessitava de elementos adicionais,\r\ntais como extratos das contas correntes da empresa\r\nmantidas em institui\u00e7\u00f5es financeiras. Assim, a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o intimou a empresa para que apresentasse\r\nos referidos extratos banc\u00e1rios. A empresa\r\nrecusou-se a fornec\u00ea-los, sob a alega\u00e7\u00e3o de que\r\ntais extratos continham informa\u00e7\u00f5es protegidas por\r\nsigilo banc\u00e1rio. Em face dessa negativa da empresa,\r\na fiscaliza\u00e7\u00e3o relatou o fato, circunstanciadamente,\r\nao chefe da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria &#8211; que\r\ndisp\u00f5e de compet\u00eancia legal para requisitar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras informa\u00e7\u00f5es sobre movimenta\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira de terceiros &#8211; com vistas a que\r\nadotasse as provid\u00eancias de sua compet\u00eancia.\r\nExaminado o relat\u00f3rio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, o chefe da\r\nreparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria concluiu que estava caracterizada\r\na hip\u00f3tese de indispensabilidade das informa\u00e7\u00f5es\r\nbanc\u00e1rias, \u00e0 luz dos fatos e da legisla\u00e7\u00e3o\r\naplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria. Por essa raz\u00e3o, requisitou as\r\ninforma\u00e7\u00f5es pretendidas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras. Com base nos elementos ora\r\napresentados e considerando a legisla\u00e7\u00e3o reguladora\r\ndo sigilo banc\u00e1rio e da atua\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":235375,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras devem atender \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, se, avaliando o caso concreto, chegarem \u00e0 conclus\u00e3o de que as informa\u00e7\u00f5es requisitadas s\u00e3o indispens\u00e1veis ao prosseguimento da a\u00e7\u00e3o fiscal.","id":235371,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es financeiras devem atender \u00e0\r\nrequisi\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, se, avaliando o caso\r\nconcreto, chegarem \u00e0 conclus\u00e3o de que as\r\ninforma\u00e7\u00f5es requisitadas s\u00e3o indispens\u00e1veis\r\nao prosseguimento da a\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o est\u00e3o obrigadas a fornecer as informa\u00e7\u00f5es requisitadas, pois envolveria quebra de sigilo banc\u00e1rio e, assim, ficariam os respons\u00e1veis pela quebra de sigilo sujeitos a san\u00e7\u00f5es nas esferas penal e civil.","id":235372,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o est\u00e3o obrigadas\r\na fornecer as informa\u00e7\u00f5es requisitadas,\r\npois envolveria quebra de sigilo banc\u00e1rio e,\r\nassim, ficariam os respons\u00e1veis pela quebra\r\nde sigilo sujeitos a san\u00e7\u00f5es nas esferas penal\r\ne civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es requisitadas s\u00f3 devem ser fornecidas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, se houver pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":235373,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es requisitadas s\u00f3 devem ser\r\nfornecidas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, se\r\nhouver pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es requisitadas n\u00e3o devem ser fornecidas, se as institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o forem pr\u00e9via e expressamente autorizadas pela empresa QSZ.","id":235374,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es requisitadas n\u00e3o devem ser\r\nfornecidas, se as institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o\r\nforem pr\u00e9via e expressamente autorizadas\r\npela empresa QSZ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 legalmente cab\u00edvel que o chefe da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria requisite as informa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias pretendidas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assim como as institui\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam o dever legal de fornec\u00ea-las.","id":235375,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 legalmente cab\u00edvel que o chefe da reparti\u00e7\u00e3o\r\nfazend\u00e1ria requisite as informa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias\r\npretendidas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis\r\n\u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nassim como as institui\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam o\r\ndever legal de fornec\u00ea-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"}],"slug":"direito-tributario\/49566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. As \"duas formas\" de desafio de que trata o 3\u00ba par\u00e1grafo acentuam a import\u00e2ncia do papel da iniciativa do Estado. II. A frase N\u00e3o \u00e9 diferente com a nossa, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, lembra que o princ\u00edpio da igualdade \u00e9 b\u00e1sico tamb\u00e9m na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. III. O direito \u00e0 igualdade, tratado no artigo 5o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 amplo em rela\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os brasileiros e restrito em rela\u00e7\u00e3o a todos os demais. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69133,"hashId":"005a2801a08ab9af25acbbd23297498c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As \"duas formas\" de desafio de que trata o 3\u00ba par\u00e1grafo acentuam a import\u00e2ncia do papel da iniciativa do Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A frase <EM>N\u00e3o \u00e9 diferente com a nossa<\/EM>, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, lembra que o princ\u00edpio da igualdade \u00e9 b\u00e1sico tamb\u00e9m na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O direito \u00e0 igualdade, tratado no artigo 5o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 amplo em rela\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os brasileiros e restrito em rela\u00e7\u00e3o a todos os demais. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":326371,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":326370,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":326371,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":326372,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":326373,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":326374,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":60458,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2621\/Imagem_123.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2621\/Imagem_124.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/69133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para a voz passiva a frase O desafio essencial ser\u00e1 fazer respeitar a nossa condi\u00e7\u00e3o de ser humano, o segmento sublinhado ser\u00e1 substitu\u00eddo por","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69170,"hashId":"6853501353a1b4c29bcaad6b49f09d0d","enunciado":"<p align=justify>Transpondo-se para a voz <B>passiva<\/B> a frase <EM>O desafio\r\nessencial ser\u00e1 <U>fazer respeitar<\/U> a nossa condi\u00e7\u00e3o de ser\r\nhumano<\/EM>, o segmento sublinhado ser\u00e1 substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":326553,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer com que respeitemos.","id":326550,"corpo":"<p align=justify>fazer com que respeitemos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazermo-nos respeitados.","id":326551,"corpo":"<p align=justify>fazermo-nos respeitados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter feito respeitar.","id":326552,"corpo":"<p align=justify>ter feito respeitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer ser respeitada.","id":326553,"corpo":"<p align=justify>fazer ser respeitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fizermos respeit\u00e1-la.","id":326554,"corpo":"<p align=justify>fizermos respeit\u00e1-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":60458,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2621\/Imagem_123.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2621\/Imagem_124.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409196,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-analitica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/69170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jovens bem que tentam, mas n\u00e3o se d\u00e1 aos jovens a oportunidade de um trabalho que recompense os jovens pelos esfor\u00e7os despendidos. Evita-se a repeti\u00e7\u00e3o de palavras da frase acima substituindo-se os elementos sublinhados, respectivamente, pelas formas:","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69224,"hashId":"686edd9da2498e58e81833d48033c845","enunciado":"<P align=justify>Os jovens bem que tentam, mas n\u00e3o <U>se d\u00e1 aos jovens<\/U> a oportunidade de um trabalho que <U>recompense os jovens<\/U> pelos esfor\u00e7os despendidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Evita-se a repeti\u00e7\u00e3o de palavras da frase acima substituindo-se os elementos sublinhados, respectivamente, pelas formas:<\/P>","resposta":326815,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se d\u00e1 a aqueles - recompense eles","id":326813,"corpo":"<p align=justify>se d\u00e1 a aqueles - recompense eles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se d\u00e1 a eles - recompense-lhes","id":326814,"corpo":"<p align=justify>se d\u00e1 a eles - recompense-lhes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se lhes d\u00e1 - os recompense","id":326815,"corpo":"<p align=justify>se lhes d\u00e1 - os recompense<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se os d\u00e1 - os recompense","id":326816,"corpo":"<p align=justify>se os d\u00e1 - os recompense<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se d\u00e1 a eles - recompense eles","id":326817,"corpo":"<p align=justify>se d\u00e1 a eles - recompense eles<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto que segue: ","id":60615,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto que segue:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2621\/Imagem_125.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2621\/Imagem_128.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/69224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere estas duas frases: I. Foi enorme o prazer que me proporcionou aquela viagem. II. Foi enorme o prazer com que me proporcionou aquela viagem. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69293,"hashId":"51ce3cf466527504dcbc3bbc404c47bb","enunciado":"<P align=justify>Considere estas duas frases: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Foi enorme o prazer que me proporcionou aquela viagem. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Foi enorme o prazer com que me proporcionou aquela viagem. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/P>","resposta":327137,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as frases I e II t\u00eam o mesmo sentido, variando apenas a forma de constru\u00e7\u00e3o.","id":327136,"corpo":"<p align=justify>as frases I e II t\u00eam o mesmo sentido, variando\r\napenas a forma de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a frase I afirma o prazer que eu senti ao realizar uma viagem.","id":327137,"corpo":"<p align=justify>a frase I afirma o prazer que eu senti ao realizar\r\numa viagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a frase II afirma o prazer que algu\u00e9m sentiu ao fazer uma viagem.","id":327138,"corpo":"<p align=justify>a frase II afirma o prazer que algu\u00e9m sentiu ao\r\nfazer uma viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a frase I afirma o prazer que algu\u00e9m sentiu ao possibilitar que uma outra pessoa viajasse.","id":327139,"corpo":"<p align=justify>a frase I afirma o prazer que algu\u00e9m sentiu ao\r\npossibilitar que uma outra pessoa viajasse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a frase II afirma o prazer que eu senti ao possibilitar a viagem de uma outra pessoa.","id":327140,"corpo":"<p align=justify>a frase II afirma o prazer que eu senti ao\r\npossibilitar a viagem de uma outra pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/69293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 inteiramente correta a pontua\u00e7\u00e3o do seguinte per\u00edodo:","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69303,"hashId":"a7a13ba5de910cc4b7cc3dc2f2d478c4","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 inteiramente correta a pontua\u00e7\u00e3o do seguinte\r\nper\u00edodo:<\/p>","resposta":327179,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gar\u00e7om, n\u00f3s queremos conversar; poderia pedir para baixar um pouco o volume do r\u00e1dio, por favor?","id":327179,"corpo":"<p align=justify>Gar\u00e7om, n\u00f3s queremos conversar; poderia pedir\r\npara baixar um pouco o volume do r\u00e1dio, por favor?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a mar\u00e9 subir, logo, os turistas ficar\u00e3o ilhados naquelas pedras e, ter\u00e3o que esperar at\u00e9 amanh\u00e3, para voltarem.","id":327180,"corpo":"<p align=justify>Se a mar\u00e9 subir, logo, os turistas ficar\u00e3o ilhados\r\nnaquelas pedras e, ter\u00e3o que esperar at\u00e9 amanh\u00e3,\r\npara voltarem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admita, que voc\u00ea nos traiu, ao tomar uma atitude que contrariou inteiramente, nossa decis\u00e3o da v\u00e9spera.","id":327181,"corpo":"<p align=justify>Admita, que voc\u00ea nos traiu, ao tomar uma atitude\r\nque contrariou inteiramente, nossa decis\u00e3o da\r\nv\u00e9spera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a proje\u00e7\u00e3o do filme, que voc\u00ea me recomendou as pessoas iam saindo, mostrando assim, seu desagrado e desinteresse pelo final.","id":327182,"corpo":"<p align=justify>Durante a proje\u00e7\u00e3o do filme, que voc\u00ea me\r\nrecomendou as pessoas iam saindo, mostrando\r\nassim, seu desagrado e desinteresse pelo final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deve ser condescendente, uma vez que, se n\u00e3o renegociar minha d\u00edvida, dificilmente, poderei pag\u00e1-la.","id":327183,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea deve ser condescendente, uma vez que, se\r\nn\u00e3o renegociar minha d\u00edvida, dificilmente, poderei\r\npag\u00e1-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/69303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para a voz ativa a frase Seu corpo nunca fora tocado por um homem, a forma verbal resultante ser\u00e1","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69338,"hashId":"8377d929c627ab8c4a8295acc00876b8","enunciado":"<P align=justify>Transpondo-se para a voz <B>ativa<\/B> a frase <EM>Seu corpo nunca fora tocado por um homem<\/EM>, a forma verbal resultante ser\u00e1<\/P>","resposta":327355,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tinha sido tocado.","id":327351,"corpo":"<p align=justify>tinha sido tocado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teriam tocado.","id":327352,"corpo":"<p align=justify>teriam tocado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tocaria.","id":327353,"corpo":"<p align=justify>tocaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teria sido tocado.","id":327354,"corpo":"<p align=justify>teria sido tocado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tocara.","id":327355,"corpo":"<p align=justify>tocara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/69338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Vistor","id":4533}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um museu disp\u00f5e de 13 funcion\u00e1rios treinados para atender o p\u00fablico visitante, sendo que cada um deles pode acompanhar grupos de no m\u00e1ximo 6 pessoas. Se o museu decide alocar os 13 funcion\u00e1rios para atender um grupo de 74 alunos de uma escola, o menor n\u00famero de estudantes que um dos grupos poder\u00e1 ter \u00e9 igual a","provas":[{"id":2621,"cargo":{"descricao":"Agente Vistor","id":4533},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-fcc-agente-vistor-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente Vistor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":69433,"hashId":"ba1e97ca9a8b0ee892a90b8bc14c8864","enunciado":"<p align=justify>Um museu disp\u00f5e de 13 funcion\u00e1rios treinados para\r\natender o p\u00fablico visitante, sendo que cada um deles pode\r\nacompanhar grupos de no m\u00e1ximo 6 pessoas. Se o\r\nmuseu decide alocar os 13 funcion\u00e1rios para atender um\r\ngrupo de 74 alunos de uma escola, o menor n\u00famero de\r\nestudantes que um dos grupos poder\u00e1 ter \u00e9 igual a<\/p>","resposta":327794,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":327793,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":327794,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":327795,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":327796,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":327797,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/69433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte programa escrito na linguagem C: Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do programa, o resultado exibido na tela ser\u00e1:","provas":[{"id":2925,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":84706,"hashId":"fbc9fbff87f27e40539e53dcf3195044","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Considere o seguinte programa escrito na linguagem C:<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2925\/112.JPG><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do programa, o resultado exibido na tela ser\u00e1:<\/STRONG><\/P>","resposta":400064,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lculo de 5 = 7","id":400063,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo de 5 = 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo de 5 = 5","id":400064,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo de 5 = 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo de 5 = 4","id":400065,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo de 5 = 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo de 5 = 1","id":400066,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo de 5 = 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/84706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a um conjunto de regras pr\u00e9-determinadas para o exerc\u00edcio profissional, mas que se submetem \u00e0 subjetividade da consci\u00eancia individual, \u00e9:","provas":[{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":105370,"hashId":"0c523e935213e27caa50e064f3d0bac7","enunciado":"A no\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a um conjunto de regras pr\u00e9-determinadas para o exerc\u00edcio profissional, mas que se submetem \u00e0 subjetividade da consci\u00eancia individual, \u00e9:","resposta":498077,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tconsci\u00eancia profissional;","id":498073,"corpo":"\tconsci\u00eancia profissional;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tsigilo de fonte;","id":498074,"corpo":"\tsigilo de fonte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tdireito de liberdade de express\u00e3o;","id":498075,"corpo":"\tdireito de liberdade de express\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tdireito de informa\u00e7\u00e3o;","id":498076,"corpo":"\tdireito de informa\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\t\u00e9tica profissional.","id":498077,"corpo":"\t\u00e9tica profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 048"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/105370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imprensa contempor\u00e2nea de jornais e revistas, os g\u00eaneros mais freq\u00fcentes de textos s\u00e3o:","provas":[{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":105379,"hashId":"e586448d6598a64948a7c653c86f1ca1","enunciado":"Na imprensa contempor\u00e2nea de jornais e revistas, os g\u00eaneros mais freq\u00fcentes de textos s\u00e3o:","resposta":498116,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tpolicial, opinativo, de entretenimento e pol\u00edtico; ","id":498115,"corpo":"\tpolicial, opinativo, de entretenimento e pol\u00edtico; ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\topinativo, informativo, interpretativo e de entretenimento;","id":498116,"corpo":"\topinativo, informativo, interpretativo e de entretenimento;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tecon\u00f4mico, geral, pol\u00edtico e de entretenimento;","id":498117,"corpo":"\tecon\u00f4mico, geral, pol\u00edtico e de entretenimento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tinformativo, interpretativo, cultural e cient\u00edfico;","id":498118,"corpo":"\tinformativo, interpretativo, cultural e cient\u00edfico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tde entretenimento, editorial, pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","id":498119,"corpo":"\tde entretenimento, editorial, pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 050"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Jornalismo Interpretativo","oab":false,"nome":"Jornalismo Interpretativo","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418229,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-interpretativo"}],"slug":"comunicacao-social\/105379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma figura que tem se tornado comum no jornalismo televisivo, se caracterizando por dar qualidade, seriedade e veracidade \u00e0 informa\u00e7\u00e3o transmitida, \u00e9 a de:","provas":[{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":105404,"hashId":"d0dedd1ac084276bc905c32b0b9a2332","enunciado":"Uma figura que tem se tornado comum no jornalismo televisivo, se caracterizando por dar qualidade, seriedade e veracidade \u00e0 informa\u00e7\u00e3o transmitida, \u00e9 a de:","resposta":498233,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\trep\u00f3rter-comentarista;","id":498230,"corpo":"\trep\u00f3rter-comentarista;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tapresentador-entrevistador;","id":498231,"corpo":"\tapresentador-entrevistador;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tcomentarista;","id":498232,"corpo":"\tcomentarista;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\t\u00e2ncora;","id":498233,"corpo":"\t\u00e2ncora;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tentrevistador.","id":498234,"corpo":"\tentrevistador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 054"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Radiojornalismo e Telejornalismo","oab":false,"nome":"Radiojornalismo e Telejornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418251,"slug":"comunicacao-social-radiojornalismo-e-telejornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418370,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/105404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento \u00f3tico que o leitor faz, inconscientemente, ao observar uma p\u00e1gina impressa, iniciando-se no alto superior esquerdo e terminando no canto inferior direito, \u00e9: ","provas":[{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":105411,"hashId":"54614378f5b2a40409b0d6d68a946d03","enunciado":"O movimento \u00f3tico que o leitor faz, inconscientemente, ao observar uma p\u00e1gina impressa, iniciando-se no alto superior esquerdo e terminando no  canto inferior direito, \u00e9:  ","resposta":498258,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tdiagonal de leitura;","id":498258,"corpo":"\tdiagonal de leitura;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tparalela de leitura;","id":498259,"corpo":"\tparalela de leitura;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tcentro \u00f3ptico;","id":498260,"corpo":"\tcentro \u00f3ptico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tbusca do centro geom\u00e9trico;","id":498261,"corpo":"\tbusca do centro geom\u00e9trico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tbusca do centro \u00f3ptico.","id":498262,"corpo":"\tbusca do centro \u00f3ptico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 055"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418301,"slug":"comunicacao-social-diagramacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/105411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo alguns autores, entre os quais Alberto Dines, o perigo maior que &#8212; ainda hoje &#8212; amea\u00e7a a grande empresa jornal\u00edstica, \u00e9: ","provas":[{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":105436,"hashId":"62886d2edb519908b50eded3b7ab3773","enunciado":"Segundo alguns autores, entre os quais Alberto Dines, o perigo maior que &#8212; ainda hoje &#8212; amea\u00e7a a grande empresa jornal\u00edstica, \u00e9: ","resposta":498400,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\to custo exorbitante das mat\u00e9rias-primas;","id":498399,"corpo":"\to custo exorbitante das mat\u00e9rias-primas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\ta predomin\u00e2ncia da tecnocracia e da burocracia;","id":498400,"corpo":"\ta predomin\u00e2ncia da tecnocracia e da burocracia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ta falta, no pa\u00eds, de ind\u00fastrias destinadas ao setor;","id":498401,"corpo":"\ta falta, no pa\u00eds, de ind\u00fastrias destinadas ao setor;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tos \"contratos-de-gaveta\" feitos com organiza\u00e7\u00f5es estrangeiras;","id":498402,"corpo":"\tos \"contratos-de-gaveta\" feitos com organiza\u00e7\u00f5es estrangeiras;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\to excesso de oferta de papel-jornal importado.","id":498403,"corpo":"\to excesso de oferta de papel-jornal importado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 059"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418184,"slug":"comunicacao-social-politicas-filosofias-problemas-tendencias-e-discussoes-sobre-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/105436","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No jornalismo de televis\u00e3o, contraplano significa:","provas":[{"id":3298,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-jornalista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Jornalista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":105484,"hashId":"87cd2d0d87682e1ebae38df8076be9c8","enunciado":"No jornalismo de televis\u00e3o, contraplano significa:","resposta":498623,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\texibir, de quando em quando, o perfil do entrevistado;","id":498621,"corpo":"\texibir, de quando em quando, o perfil do entrevistado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tmostrar o cen\u00e1rio onde foi feita a grava\u00e7\u00e3o para valorizar mais a not\u00edcia;","id":498622,"corpo":"\tmostrar o cen\u00e1rio onde foi feita a grava\u00e7\u00e3o para valorizar mais a not\u00edcia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ta grava\u00e7\u00e3o de trechos da entrevista focando o rep\u00f3rter para, em seguida, efetuar cortes na edi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria;","id":498623,"corpo":"\ta grava\u00e7\u00e3o de trechos da entrevista focando o rep\u00f3rter para, em seguida, efetuar cortes na edi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tmostrar o entrevistado apenas da cintura para cima, focando mais o seu rosto;","id":498624,"corpo":"\tmostrar o entrevistado apenas da cintura para cima, focando mais o seu rosto;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tdetalhar mais a gestualidade do entrevistado e a maneira como olha para as c\u00e2meras.","id":498625,"corpo":"\tdetalhar mais a gestualidade do entrevistado e a maneira como olha para as c\u00e2meras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 065"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Radiojornalismo e Telejornalismo","oab":false,"nome":"Radiojornalismo e Telejornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418251,"slug":"comunicacao-social-radiojornalismo-e-telejornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/105484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o feita pelo Governo brasileiro, uma empresa alem\u00e3 foi escolhida para fornecer material nuclear a ser utilizado em uma usina el\u00e9trica no Brasil. O Brasil recusa-se a pagar o pre\u00e7o estipulado, alegando que o material n\u00e3o estava totalmente conforme o especificado no contrato. Sabendo-se que n\u00e3o houve elei\u00e7\u00e3o de foro, nem de direito aplic\u00e1vel, para exigir o pagamento pelo governo brasileiro, a empresa alem\u00e3 dever\u00e1:","provas":[{"id":3340,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-advogado","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Advogado - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":108089,"hashId":"0c94106cd468e593e8e8246a01d747ec","enunciado":"Atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o feita pelo Governo brasileiro, uma empresa alem\u00e3 foi escolhida para fornecer material nuclear a ser utilizado em uma usina el\u00e9trica no Brasil. O Brasil recusa-se a pagar o pre\u00e7o estipulado, alegando que o material n\u00e3o estava totalmente conforme o especificado no contrato. Sabendo-se que n\u00e3o houve elei\u00e7\u00e3o de foro, nem de direito aplic\u00e1vel, para exigir o pagamento pelo governo brasileiro, a empresa alem\u00e3 dever\u00e1:","resposta":511692,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tajuizar em foro brasileiro, fundamentando-se no direito alem\u00e3o, j\u00e1 que a realiza\u00e7\u00e3o do contrato inicia-se com o envio da mercadoria da Alemanha;","id":511689,"corpo":"\tajuizar em foro brasileiro, fundamentando-se no direito alem\u00e3o, j\u00e1 que a realiza\u00e7\u00e3o do contrato inicia-se com o envio da mercadoria da Alemanha;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tajuizar em foro brasileiro, fundamentando-se no direito internacional, uma vez que o n\u00e3o cumprimento do contrato acarreta a responsabilidade internacional do Estado; ","id":511690,"corpo":"\tajuizar em foro brasileiro, fundamentando-se no direito internacional, uma vez que o n\u00e3o cumprimento do contrato acarreta a responsabilidade internacional do Estado; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\trecorrer a um tribunal arbitral, que dever\u00e1 ser obrigatoriamente aceito pelo Governo brasileiro, sob pena de revelia;","id":511691,"corpo":"\trecorrer a um tribunal arbitral, que dever\u00e1 ser obrigatoriamente aceito pelo Governo brasileiro, sob pena de revelia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tajuizar em foro brasileiro, fundamentado-se no direito brasileiro, tendo em vista que o contrato foi celebrado no Brasil;","id":511692,"corpo":"\tajuizar em foro brasileiro, fundamentado-se no direito brasileiro, tendo em vista que o contrato foi celebrado no Brasil;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tpedir imediatamente a prote\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica da Alemanha para que defenda seus interesses em um tribunal internacional.","id":511693,"corpo":"\tpedir imediatamente a prote\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica da Alemanha para que defenda seus interesses em um tribunal internacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 032"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/108089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses","id":2738},{"descricao":"Auxiliar de Zoonoses","id":975}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bicicleta custa R$ 120,00 nas Lojas Paran\u00e1. Numa super promo\u00e7\u00e3o da loja, ela est\u00e1 sendo vendida com um desconto de 25%. Ent\u00e3o, o custo da bicicleta no per\u00edodo de promo\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":2890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses","id":2738},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-servicos-de-saude-do-zoonoses","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses - 2002"},{"id":500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zoonoses","id":975},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar de Zoonoses - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":82666,"hashId":"27c7f3bc84a08f1f46a0186e423ee02e","enunciado":"<p align=justify>Uma bicicleta custa R$ 120,00 nas Lojas Paran\u00e1.\r\nNuma super promo\u00e7\u00e3o da loja, ela est\u00e1 sendo vendida\r\ncom um desconto de 25%. Ent\u00e3o, o custo da bicicleta\r\nno per\u00edodo de promo\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":390291,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":390289,"corpo":"<p align=justify>R$ 30,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 60,00.","id":390290,"corpo":"<p align=justify>R$ 60,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 90,00.","id":390291,"corpo":"<p align=justify>R$ 90,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 95,00.","id":390292,"corpo":"<p align=justify>R$ 95,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/82666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses","id":2738},{"descricao":"Auxiliar de Zoonoses","id":975}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um shopping realiza a seguinte promo\u00e7\u00e3o: a cada R$ 30,00 gastos, o comprador ganha um cupom que d\u00e1 direito a concorrer ao sorteio de um carro. Mariana gastou R$ 270,00 em uma loja, a metade desse valor, em outra, e R$ 15,00 em alimenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ela poder\u00e1 trocar as notas fiscais por","provas":[{"id":2890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses","id":2738},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-servicos-de-saude-do-zoonoses","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses - 2002"},{"id":500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zoonoses","id":975},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar de Zoonoses - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":82726,"hashId":"177da1389610a97642d406ef6b7a717b","enunciado":"<p align=justify>Um shopping realiza a seguinte promo\u00e7\u00e3o: a cada\r\nR$ 30,00 gastos, o comprador ganha um cupom que\r\nd\u00e1 direito a concorrer ao sorteio de um carro. Mariana\r\ngastou R$ 270,00 em uma loja, a metade desse valor,\r\nem outra, e R$ 15,00 em alimenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ela poder\u00e1\r\ntrocar as notas fiscais por<\/p>","resposta":390557,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 cupons.","id":390556,"corpo":"<p align=justify>12 cupons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 cupons.","id":390557,"corpo":"<p align=justify>14 cupons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 cupons.","id":390558,"corpo":"<p align=justify>17 cupons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 cupons.","id":390559,"corpo":"<p align=justify>21 cupons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/82726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses","id":2738},{"descricao":"Auxiliar de Zoonoses","id":975}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo pesquisa realizada, o fumo mata, por ano, no mundo, 4 milh\u00f5es de pessoas; a obesidade, 50% a mais que o fumo, e o \u00e1lcool, o dobro da quantidade de mortes por obesidade. Portanto, as mortes causadas pelo fumo, pela obesidade e pelo \u00e1lcool, num ano, totalizam","provas":[{"id":2890,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses","id":2738},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-servicos-de-saude-do-zoonoses","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do Zoonoses - 2002"},{"id":500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zoonoses","id":975},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar de Zoonoses - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":82750,"hashId":"f9505c807a03d980e7a45a6bf7ca765d","enunciado":"<p align=justify>Segundo pesquisa realizada, o fumo mata, por ano,\r\nno mundo, 4 milh\u00f5es de pessoas; a obesidade, 50% a\r\nmais que o fumo, e o \u00e1lcool, o dobro da quantidade de\r\nmortes por obesidade. Portanto, as mortes causadas\r\npelo fumo, pela obesidade e pelo \u00e1lcool, num ano,\r\ntotalizam<\/p>","resposta":390665,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22 milh\u00f5es.","id":390665,"corpo":"<p align=justify>22 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 milh\u00f5es.","id":390666,"corpo":"<p align=justify>18 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 milh\u00f5es.","id":390667,"corpo":"<p align=justify>16 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 milh\u00f5es.","id":390668,"corpo":"<p align=justify>10 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/82750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- Apoio Judicial","id":4864}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte: 1. \"Agrupamento de cargos da mesma profiss\u00e3o e com id\u00eanticas atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e vencimentos\". 2. \"Denomina\u00e7\u00e3o dada a mais simples unidade de poderes e deveres estatais a serem expressos por um agente\". 3. \"Conjunto de carreiras, cargos isolados e fun\u00e7\u00f5es gratificadas de um mesmo servi\u00e7o, \u00f3rg\u00e3o ou poder\". 4. \"Agrupamento de classes da mesma profiss\u00e3o ou atividade escalonadas segundo a hierarquia do servi\u00e7o para acesso privativo dos titulares\". No \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o do funcionalismo, os conceitos correspondem, respectivamente, a:","provas":[{"id":2903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- Apoio Judicial","id":4864},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- Apoio Judicial - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":82849,"hashId":"bb4185e9cd3b92a4e5af6f308e6d031e","enunciado":"<P>Considere o seguinte: <\/P>\r\n<P>1. \"Agrupamento de cargos da mesma profiss\u00e3o e com id\u00eanticas atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e vencimentos\". <\/P>\r\n<P>2. \"Denomina\u00e7\u00e3o dada a mais simples unidade de poderes e deveres estatais a serem expressos por um agente\". <\/P>\r\n<P>3. \"Conjunto de carreiras, cargos isolados e fun\u00e7\u00f5es gratificadas de um mesmo servi\u00e7o, \u00f3rg\u00e3o ou poder\". <\/P>\r\n<P>4. \"Agrupamento de classes da mesma profiss\u00e3o ou atividade escalonadas segundo a hierarquia do servi\u00e7o para acesso privativo dos titulares\". <\/P>\r\n<P>No \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o do funcionalismo, os conceitos correspondem, respectivamente, a:<\/P>","resposta":391112,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro, cargo, classe e fun\u00e7\u00e3o.","id":391111,"corpo":"<p align=justify>quadro, cargo, classe e fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classe, cargo, quadro e carreira.","id":391112,"corpo":"<p align=justify>classe, cargo, quadro e carreira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carreira, \u00f3rg\u00e3o, classe e quadro.","id":391113,"corpo":"<p align=justify>carreira, \u00f3rg\u00e3o, classe e quadro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classe, \u00f3rg\u00e3o, carreira e quadro.","id":391114,"corpo":"<p align=justify>classe, \u00f3rg\u00e3o, carreira e quadro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/82849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- Apoio Judicial","id":4864}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso em sentido estrito da decis\u00e3o que:","provas":[{"id":2903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- Apoio Judicial","id":4864},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio- Apoio Judicial - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":82857,"hashId":"f79274bcd5e02274c03e73f6f3a60959","enunciado":"<STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> \u00e9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso em sentido estrito da decis\u00e3o que:","resposta":391149,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclui pela incompet\u00eancia do ju\u00edzo.","id":391146,"corpo":"<p align=justify>conclui pela incompet\u00eancia do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concede ou nega a ordem de \"habeas corpus\".","id":391147,"corpo":"<p align=justify>concede ou nega a ordem de \"habeas corpus\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decide o incidente de falsidade.","id":391148,"corpo":"<p align=justify>decide o incidente de falsidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebe a den\u00fancia ou a queixa.","id":391149,"corpo":"<p align=justify>recebe a den\u00fancia ou a queixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"},{"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/82857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o do ferro puro, \u00e0 temperatura ambiente, \u00e9 denominada, de acordo com as fases do sistema ferro-carbono, de:","provas":[{"id":2901,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":82922,"hashId":"d1b7d2b00cee3408ca73c146175a3230","enunciado":"<p align=justify>A configura\u00e7\u00e3o do ferro puro, \u00e0 temperatura ambiente, \u00e9 denominada, de acordo\r\ncom as fases do sistema ferro-carbono, de:<\/p>","resposta":391465,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro mangan&#234;s","id":391462,"corpo":"<p align=justify>ferro mangan&#234;s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coque sider&#250;rgico","id":391463,"corpo":"<p align=justify>coque sider&#250;rgico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cementita ou ferro ","id":391464,"corpo":"<P align=justify>cementita ou ferro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2901\/Imagem_76.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ferro ou ferrita","id":391465,"corpo":"<P align=justify>ferro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2901\/Imagem_77.gif> ou ferrita<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/82922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica dos materiais ocorre quando uma tens\u00e3o \u00e9 aplicada sobre um metal, ou sobre qualquer material s\u00f3lido. Quando a carga for trativa (de tra\u00e7\u00e3o), a pe\u00e7a tensionada se torna mais longa; a remo\u00e7\u00e3o da carga permite que o material retorne \u00e0s suas dimens\u00f5es originais. No caso de a carga ser compressiva, a pe\u00e7a sob carga se torna ligeiramente:","provas":[{"id":2901,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":82936,"hashId":"00ede5e95c6bac7652ef4df94e9f5f59","enunciado":"<p align=justify>A deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica dos materiais ocorre quando uma tens\u00e3o \u00e9 aplicada\r\nsobre um metal, ou sobre qualquer material s\u00f3lido. Quando a carga for trativa\r\n(de tra\u00e7\u00e3o), a pe\u00e7a tensionada se torna mais longa; a remo\u00e7\u00e3o da carga permite\r\nque o material retorne \u00e0s suas dimens\u00f5es originais. No caso de a carga\r\nser compressiva, a pe\u00e7a sob carga se torna ligeiramente:<\/p>","resposta":391531,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flexionada","id":391529,"corpo":"<p align=justify>flexionada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior","id":391530,"corpo":"<p align=justify>maior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor","id":391531,"corpo":"<p align=justify>menor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais densa","id":391532,"corpo":"<p align=justify>mais densa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/82936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tributo de valor fixo prescinde:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19441,"hashId":"5ee6472393658c79699e998c144c0af3","enunciado":"<p align=justify>Tributo de valor fixo prescinde:<\/p>","resposta":94789,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da exata identifica\u00e7\u00e3o do fato gerador","id":94788,"corpo":"<p align=justify>da exata identifica\u00e7\u00e3o do fato gerador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da base de c\u00e1lculo e da al\u00edquota","id":94789,"corpo":"<p align=justify>da base de c\u00e1lculo e da al\u00edquota<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da defini\u00e7\u00e3o de contribuinte","id":94790,"corpo":"<p align=justify>da defini\u00e7\u00e3o de contribuinte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de lei instituidora","id":94791,"corpo":"<p align=justify>de lei instituidora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/19441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de im\u00f3vel gravado com cl\u00e1usula de impenhorabilidade, decorrente de disposi\u00e7\u00e3o testament\u00e1ria, \u00e9 certa a afirma\u00e7\u00e3o de que:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19482,"hashId":"a46c57a0e8e8e4b0d55bf00b2f43253d","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de im\u00f3vel gravado com cl\u00e1usula de impenhorabilidade, decorrente de disposi\u00e7\u00e3o testament\u00e1ria, \u00e9 certa a afirma\u00e7\u00e3o de que:<\/p>","resposta":94978,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responde pela satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, n\u00e3o sendo o gravame opon\u00edvel \u00e0 Fazenda na execu\u00e7\u00e3o do seu cr\u00e9dito","id":94978,"corpo":"<p align=justify>responde pela satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, n\u00e3o sendo o gravame opon\u00edvel \u00e0 Fazenda na execu\u00e7\u00e3o do seu cr\u00e9dito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser penhorado, desde que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio preexista \u00e0 morte do testador","id":94979,"corpo":"<p align=justify>pode ser penhorado, desde que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio preexista \u00e0 morte do testador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser objeto de penhora em execu\u00e7\u00e3o fiscal do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","id":94980,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser objeto de penhora em execu\u00e7\u00e3o fiscal do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser penhorado na falta de outros bens do devedor","id":94981,"corpo":"<p align=justify>pode ser penhorado na falta de outros bens do devedor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/19482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio \u00e9 encarregado de preparar rotineiramente uma boa quantidade de cartas de proposta de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os padronizados, em que grande parte do conte\u00fado do documento \u00e9 repetido em todas as cartas. Apenas alguns poucos dados, como, por exemplo, nome da empresa e condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e prazo de entrega, s\u00e3o modificados de uma carta para outra. Neste caso, qual a ferramenta mais adequada para ser utilizada, dentre as constantes dos itens da Lista de Ferramentas acima?","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19530,"hashId":"5edfc8752d894862f257e9346d0979d0","enunciado":"<p align=justify>Um funcion\u00e1rio \u00e9 encarregado de preparar rotineiramente uma boa quantidade de cartas de proposta de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os padronizados, em que grande parte do conte\u00fado do documento \u00e9 repetido em todas as cartas. Apenas alguns poucos dados, como, por exemplo, nome da empresa e condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e prazo de entrega, s\u00e3o modificados de uma carta para outra. Neste caso, qual a ferramenta mais adequada para ser utilizada, dentre as constantes dos itens da Lista de Ferramentas acima?<\/p>","resposta":95199,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":95199,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":95200,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":95201,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":95202,"corpo":"<p align=justify>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":95203,"corpo":"<p align=justify>V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es 43 e 44, considere a lista abaixo de ferramentas de software em um microcomputador do tipo PC, que esteja utilizando um sistema operacional do tipo Microsoft Windows:Lista de FerramentasI. Editor de texto Microsoft Word ou similar;II.\tPlanilha Eletr\u00f4nica Microsoft Excel ou similar;III.\tCalculadora eletr\u00f4nica do Microsoft Windows;IV.\tGerenciador de banco de dados Access ou similar;V.\tEditor de gr\u00e1ficos e de fotografias Microsoft Paint ou similar.","id":16883,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 374px;\"><colgroup><col width=\"374\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong>Para as quest\u00f5es 43 e 44, considere a lista abaixo de ferramentas de <em>software <\/em>em um microcomputador do tipo PC, que esteja utilizando um sistema operacional do tipo Microsoft Windows:<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Lista de Ferramentas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. Editor de texto Microsoft Word ou similar;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">II.\tPlanilha Eletr\u00f4nica Microsoft Excel ou similar;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">III.\tCalculadora eletr\u00f4nica do Microsoft Windows;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">IV.\tGerenciador de banco de dados Access ou similar;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">V.\tEditor de gr\u00e1ficos e de fotografias Microsoft Paint ou similar.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestaos\/TXT_16883.gif","descricao":"Quest\u00e3o 43 e 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/19530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a caracter\u00edstica que N\u00c3O \u00e9 compat\u00edvel com a tend\u00eancia atual no contexto das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19542,"hashId":"a5a2377db5210e82eb1ec91481c3669d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a caracter\u00edstica que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> \u00e9 compat\u00edvel com a tend\u00eancia atual no contexto das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":95236,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reestrutura\u00e7\u00e3o interna com cria\u00e7\u00e3o de n\u00edveis hier\u00e1rquicos de controle","id":95236,"corpo":"<p align=justify>Reestrutura\u00e7\u00e3o interna com cria\u00e7\u00e3o de n\u00edveis hier\u00e1rquicos de controle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enfoque no mercado e clientes","id":95237,"corpo":"<p align=justify>Enfoque no mercado e clientes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desburocratiza\u00e7\u00e3o dos processos","id":95238,"corpo":"<p align=justify>Desburocratiza\u00e7\u00e3o dos processos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o da filosofia da Gest\u00e3o da Qualidade Total","id":95239,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o da filosofia da Gest\u00e3o da Qualidade Total<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Busca de maior produtividade por meio de mudan\u00e7as nos processos","id":95240,"corpo":"<p align=justify>Busca de maior produtividade por meio de mudan\u00e7as nos processos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/19542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui limita\u00e7\u00e3o ao poder de tributar o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19606,"hashId":"edd42d97a167af1f8239617cd7a8a4e7","enunciado":"<p><em><strong>N\u00e3o<\/strong><\/em> constitui limita\u00e7\u00e3o ao poder de tributar o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":95550,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberdade de tr\u00e1fego","id":95547,"corpo":"<p align=justify>liberdade de tr\u00e1fego<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irretroatividade","id":95548,"corpo":"<p align=justify>irretroatividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anterioridade","id":95549,"corpo":"<p align=justify>anterioridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anualidade","id":95550,"corpo":"<p align=justify>anualidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415868,"slug":"direito-tributario-principio-da-anterioridade-anual-anterioridade-comum-anterioridade-geral-anterioridade-do-exercicio-financeiro-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":"direito-tributario\/19606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se propriedade territorial urbana, para efeito do imposto de compet\u00eancia dos munic\u00edpios, o seguinte tipo de propriedade:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19611,"hashId":"289aaf5a8da3b6020a21cb363e50f9c3","enunciado":"<p align=justify>Considera-se propriedade territorial urbana, para efeito do imposto de compet\u00eancia dos munic\u00edpios, o seguinte tipo de propriedade:<\/p>","resposta":95561,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquele definido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal","id":95559,"corpo":"<p align=justify>aquele definido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de m\u00f3dulo inferior a dois alqueires, e que esteja situado nos limites do munic\u00edpio, n\u00e3o edificado, que n\u00e3o sirva \u00e0 atividade agropecu\u00e1ria","id":95560,"corpo":"<p align=justify>de m\u00f3dulo inferior a dois alqueires, e que esteja situado nos limites do munic\u00edpio, n\u00e3o edificado, que n\u00e3o sirva \u00e0 atividade agropecu\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"territorial situado na zona urbana, com abastecimento de \u00e1gua e sistema de esgoto sanit\u00e1rio mantido pelo Poder P\u00fablico","id":95561,"corpo":"<p align=justify>territorial situado na zona urbana, com abastecimento de \u00e1gua e sistema de esgoto sanit\u00e1rio mantido pelo Poder P\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independentemente de outros fatores","id":95562,"corpo":"<p align=justify>independentemente de outros fatores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"}],"slug":"direito-tributario\/19611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Procederam-se \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es de praxe. II. Na sala de aula havia cerca de cinco tipos de recursos \u00e1udio-visuais. III. N\u00e3o quero muita coisa, t\u00e3o-somente sua aten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-revisor","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":18205,"hashId":"7256f04a51d8e6958926ed049ea5ccf9","enunciado":"<p align=justify>I. Procederam-se \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es de praxe.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Na sala de aula havia cerca de cinco tipos de recursos \u00e1udio-visuais.<\/p>\r\n<p align=justify>III. N\u00e3o quero muita coisa, t\u00e3o-somente sua aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":89052,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se todos os per\u00edodos estiverem de acordo com a norma culta.","id":89050,"corpo":"<p align=justify> se todos os per\u00edodos estiverem de acordo com a norma culta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se apenas dois per\u00edodos estiverem de acordo com a norma culta.","id":89051,"corpo":"<p align=justify> se apenas dois per\u00edodos estiverem de acordo com a norma culta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se apenas um per\u00edodo estiver de acordo com a norma culta.","id":89052,"corpo":"<p align=justify> se apenas um per\u00edodo  estiver de acordo com a norma culta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se nenhum per\u00edodo estiver de acordo com a norma culta.","id":89053,"corpo":"<p align=justify> se nenhum per\u00edodo estiver de acordo com a norma culta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO PARA CADA QUEST\u00c3O","id":15643,"enunciado":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO PARA CADA QUEST\u00c3O","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/18205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade","id":1771},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2619},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},{"descricao":"Terapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2594}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 evidente erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia do verbo da ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo pronome relativo cujo em:","provas":[{"id":706,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":852,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade","id":1771},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-pedagogo-area-educacao-e-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Pedagogo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade - 2002"},{"id":805,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2619},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fisioterapeuta-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":826,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":880,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":1008,"cargo":{"descricao":"Terapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2594},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-terapeuta-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Terapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":18256,"hashId":"4f8de533518ecb5686e5dc11b47288fc","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 evidente erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia do verbo da ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo pronome relativo <u>cujo<\/u> em:<\/p>","resposta":89317,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles de cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se distanciam.","id":89316,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles de cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se distanciam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles em cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o absorvem.","id":89317,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles em cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o absorvem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles a cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se dedicam.","id":89318,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles a cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se dedicam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles com cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o comungam.","id":89319,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles com cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o comungam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles para cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se voltam.","id":89320,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles para cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se voltam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/18256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como alguns crit\u00e9rios de certeza para o diagn\u00f3stico de Hipoacusia, pode-se considerar:","provas":[{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18306,"hashId":"bdccd7f0c15bde0110b6619dd6efff48","enunciado":"<p align=justify>Como alguns crit\u00e9rios de certeza para o\r\ndiagn\u00f3stico de Hipoacusia, pode-se considerar:<\/p>","resposta":89549,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"via a\u00e9rea melhor que a \u00f3ssea - Gap a\u00e9reo - \u00f3sseo menor que 15 dB - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;","id":89547,"corpo":"<p align=justify>via a\u00e9rea melhor que a \u00f3ssea - Gap a\u00e9reo - \u00f3sseo menor que 15 dB - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"via a\u00e9rea melhor que a \u00f3ssea - Gap nunca maior que 60 dB - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;","id":89548,"corpo":"<p align=justify>via a\u00e9rea melhor que a \u00f3ssea - Gap nunca maior que 60 dB - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"via \u00f3ssea normal - via a\u00e9rea pior que a \u00f3ssea - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;","id":89549,"corpo":"<p align=justify>via \u00f3ssea normal - via a\u00e9rea pior que a \u00f3ssea -\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o de 100%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"via a\u00e9rea pior que a \u00f3ssea - Gap a\u00e9reo - \u00f3sseo maior que 20 dB - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;","id":89550,"corpo":"<p align=justify>via a\u00e9rea pior que a \u00f3ssea - Gap a\u00e9reo - \u00f3sseo maior\r\nque 20 dB - discrimina\u00e7\u00e3o de 100%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"via \u00f3ssea normal - via a\u00e9rea pior que a \u00f3ssea - discrimina\u00e7\u00e3o de 75%.","id":89551,"corpo":"<p align=justify>via \u00f3ssea normal - via a\u00e9rea pior que a \u00f3ssea -\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o de 75%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/18306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as de 13 a 30 meses, os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica mais utilizados s\u00e3o:","provas":[{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18355,"hashId":"8e5d703741c4afb2eb3418cc1388c4c6","enunciado":"<p align=justify>Em crian\u00e7as de 13 a 30 meses, os procedimentos\r\nde avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica mais utilizados s\u00e3o:<\/p>","resposta":89760,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o instrumental, exame da degluti\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio;","id":89759,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o instrumental, exame da degluti\u00e7\u00e3o e\r\nequil\u00edbrio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o instrumental, observa\u00e7\u00e3o do reflexo cocleopalpebral e rea\u00e7\u00e3o \u00e0 voz e t\u00e9cnicas de condicionamento operante - refor\u00e7o visual;","id":89760,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o instrumental, observa\u00e7\u00e3o do reflexo\r\ncocleopalpebral e rea\u00e7\u00e3o \u00e0 voz e t\u00e9cnicas de\r\ncondicionamento operante - refor\u00e7o visual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o \u00e0 voz e t\u00e9cnicas de condicionamento operante - refor\u00e7o visual, testes de equil\u00edbrio din\u00e2mico e avalia\u00e7\u00e3o instrumental;","id":89761,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00e3o \u00e0 voz e t\u00e9cnicas de condicionamento operante -\r\nrefor\u00e7o visual, testes de equil\u00edbrio din\u00e2mico e avalia\u00e7\u00e3o\r\ninstrumental;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o instrumental, exame fon\u00e9tico e refor\u00e7o auditivo;","id":89762,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o instrumental, exame fon\u00e9tico e refor\u00e7o\r\nauditivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o do reflexo cocleopalpebral, t\u00e9cnicas de condicionamento operante e exame fon\u00e9tico.","id":89763,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o do reflexo cocleopalpebral, t\u00e9cnicas de\r\ncondicionamento operante e exame fon\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/18355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atributo apropriado correntemente utilizado, quando da mensura\u00e7\u00e3o de terrenos nos neg\u00f3cios, \u00e9","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3465,"hashId":"a0dda13b1d255d46e9d26eebe696bb1e","enunciado":"<p align=justify>O atributo apropriado correntemente utilizado, quando da\r\nmensura\u00e7\u00e3o de terrenos nos neg\u00f3cios, \u00e9<\/p>","resposta":17085,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico.","id":17085,"corpo":"<p align=justify>custo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"custo corrente.","id":17086,"corpo":"<p align=justify>custo corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"valor corrente e mercado.","id":17087,"corpo":"<p align=justify>valor corrente e mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"valor l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o.","id":17088,"corpo":"<p align=justify>valor l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"valor presente do fluxo de caixa futuro.","id":17089,"corpo":"<p align=justify>valor presente do fluxo de caixa futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo de Custo","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Custo","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416784,"slug":"contabilidade-geral-metodo-de-custo"}],"slug":"contabilidade-geral\/3465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tratar\u00e1","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3559,"hashId":"03e7ac122c544fe6e51190b3649c328c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias tratar\u00e1<\/p>","resposta":17561,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das despesas de capital, desde que mantidas em limites inferiores \u00e0s despesas de custeio.","id":17560,"corpo":"<p align=justify>das despesas de capital, desde que mantidas em\r\nlimites inferiores \u00e0s despesas de custeio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"das metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":17561,"corpo":"<p align=justify>das metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"dos limites \u00e0 concess\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais.","id":17562,"corpo":"<p align=justify>dos limites \u00e0 concess\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a serem observadas ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria do ano subseq\u00fcente.","id":17563,"corpo":"<p align=justify>das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a serem\r\nobservadas ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\ndo ano subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"da pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento vinculadas as pol\u00edticas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","id":17564,"corpo":"<p align=justify>da pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras\r\noficiais de fomento vinculadas as pol\u00edticas de sa\u00fade\r\ne educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/3559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que o Plano Plurianual seja regionalizado. Das situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas, N\u00c3O est\u00e1 em conson\u00e2ncia com esta determina\u00e7\u00e3o, a divis\u00e3o","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3565,"hashId":"6434c6a3d600ce2e61d00927a7eca150","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que o Plano Plurianual seja\r\nregionalizado. Das situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas, N\u00c3O\r\nest\u00e1 em conson\u00e2ncia com esta determina\u00e7\u00e3o, a divis\u00e3o<\/p>","resposta":17588,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Estado em mesorregi\u00f5es, conforme definidas pelo IBGE.","id":17585,"corpo":"<p align=justify>do Estado em mesorregi\u00f5es, conforme definidas\r\npelo IBGE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"do Estado em Regi\u00f5es Administrativas, conforme definidas em Lei Estadual.","id":17586,"corpo":"<p align=justify>do Estado em Regi\u00f5es Administrativas, conforme\r\ndefinidas em Lei Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o em regi\u00f5es que integram v\u00e1rios Estados.","id":17587,"corpo":"<p align=justify>da Uni\u00e3o em regi\u00f5es que integram v\u00e1rios Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio em bairros, desde que previsto no respectivo Plano Diretor.","id":17588,"corpo":"<p align=justify>do Munic\u00edpio em bairros, desde que previsto no\r\nrespectivo Plano Diretor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio em subdistritos, conforme regulado em Lei Municipal.","id":17589,"corpo":"<p align=justify>do Munic\u00edpio em subdistritos, conforme regulado em\r\nLei Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/3565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes frases: &quot;o que ser\u00e1 feito al\u00e9m de manter o que j\u00e1 funciona&quot;, &quot;estima a receita e despesa de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive a indireta, dentre outras quest\u00f5es&quot; e &quot;detalha metas e prioridades para o exerc\u00edcio seguinte, dentre outras quest\u00f5es&quot;, se referem, respectivamente, a","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3569,"hashId":"fc02574966689033c87e65e6ac28fcfe","enunciado":"<p align=justify>As seguintes frases: &quot;o que ser\u00e1 feito al\u00e9m de manter o\r\nque j\u00e1 funciona&quot;, &quot;estima a receita e despesa de toda a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive a indireta, dentre\r\noutras quest\u00f5es&quot; e &quot;detalha metas e prioridades para o\r\nexerc\u00edcio seguinte, dentre outras quest\u00f5es&quot;, se referem,\r\nrespectivamente, a<\/p>","resposta":17609,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LOA, LDO e LDO.","id":17605,"corpo":"<p align=justify>LOA, LDO e LDO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"LOA, PPA e LDO.","id":17606,"corpo":"<p align=justify>LOA, PPA e LDO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"PPA, LOA e LOA.","id":17607,"corpo":"<p align=justify>PPA, LOA e LOA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"LDO, LDO e LOA.","id":17608,"corpo":"<p align=justify>LDO, LDO e LOA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"PPA, LOA e LDO.","id":17609,"corpo":"<p align=justify>PPA, LOA e LDO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"nome_clean":"PPA 2020-2023","oab":false,"nome":"PPA 2020-2023","pai":424678,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405631,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-2020-2023"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/3569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da teoria geral dos tributos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3575,"hashId":"5c463a2f1a0121c627aa452fd6be199f","enunciado":"<p align=justify>A respeito da teoria geral dos tributos, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":17644,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tributo \u00e9 toda a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria facultativa, n\u00e3o oriunda de san\u00e7\u00e3o de ato l\u00edcito, institu\u00edda por lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada.","id":17640,"corpo":"<p align=justify>tributo \u00e9 toda a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria facultativa, n\u00e3o\r\noriunda de san\u00e7\u00e3o de ato l\u00edcito, institu\u00edda por lei e\r\ncobrada mediante atividade administrativa plenamente\r\nvinculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"as esp\u00e9cies de tributos existentes em nosso Sistema Tribut\u00e1rio s\u00e3o identificadas pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, pela denomina\u00e7\u00e3o dada por lei e pelo destino legal do produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o.","id":17641,"corpo":"<p align=justify>as esp\u00e9cies de tributos existentes em nosso Sistema\r\nTribut\u00e1rio s\u00e3o identificadas pelo fato gerador da\r\nrespectiva obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, pela denomina\u00e7\u00e3o\r\ndada por lei e pelo destino legal do produto de sua\r\narrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"os impostos extrafiscais s\u00e3o aqueles cujo produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculado a fundo, \u00f3rg\u00e3o ou receita.","id":17642,"corpo":"<p align=justify>os impostos extrafiscais s\u00e3o aqueles cujo produto de\r\nsua arrecada\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculado a fundo, \u00f3rg\u00e3o ou\r\nreceita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria podem ser cobradas antes do in\u00edcio de obra p\u00fablica.","id":17643,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria podem ser cobradas\r\nantes do in\u00edcio de obra p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a parafiscalidade consiste na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo por pessoa diversa daquela que det\u00e9m a compet\u00eancia legislativa para institu\u00ed-lo.","id":17644,"corpo":"<p align=justify>a parafiscalidade consiste na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo\r\npor pessoa diversa daquela que det\u00e9m a compet\u00eancia\r\nlegislativa para institu\u00ed-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Finalidade (Tributos Fiscais \/ Tributos Extrafiscais \/ Tributos Parafiscais)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Finalidade (Tributos Fiscais \/ Tributos Extrafiscais \/ Tributos Parafiscais)","pai":415864,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417592,"slug":"direito-tributario-quanto-a-finalidade-tributos-fiscais-tributos-extrafiscais-tributos-parafiscais"}],"slug":"direito-tributario\/3575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A isen\u00e7\u00e3o, a remiss\u00e3o e o parcelamento acarretam em rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, respectivamente, sua","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3583,"hashId":"2ce4a0b7d868f00981322d1fc35b2874","enunciado":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o, a remiss\u00e3o e o parcelamento acarretam em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, respectivamente, sua<\/p>","resposta":17677,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o.","id":17675,"corpo":"<p align=justify>extin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o, suspens\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o.","id":17676,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o, suspens\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o.","id":17677,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o.","id":17678,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o, suspens\u00e3o.","id":17679,"corpo":"<p align=justify>extin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o, suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/3583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, as autoridades administrativas federais, estaduais e municipais","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3588,"hashId":"cdd3f4971ac68ce9dcb71db0128c91c8","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, as autoridades administrativas\r\nfederais, estaduais e municipais<\/p>","resposta":17708,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem prestar-se mutuamente assist\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos respectivos, mesmo que tal assist\u00eancia venha ser prevista em lei ou em conv\u00eanio, por obedi\u00eancia dos princ\u00edpios do sigilo fiscal e da territorialidade.","id":17705,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem prestar-se mutuamente assist\u00eancia para\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos respectivos, mesmo que tal\r\nassist\u00eancia venha ser prevista em lei ou em\r\nconv\u00eanio, por obedi\u00eancia dos princ\u00edpios do sigilo\r\nfiscal e da territorialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"podem permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos, mesmo na aus\u00eancia de tratados, acordos ou conv\u00eanios.","id":17706,"corpo":"<p align=justify>podem permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados\r\nestrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos, mesmo na aus\u00eancia de\r\ntratados, acordos ou conv\u00eanios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem divulgar informa\u00e7\u00f5es obtidas em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do contribuinte, mesmo quando solicitadas pelo Poder Judici\u00e1rio no interesse da justi\u00e7a.","id":17707,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem divulgar informa\u00e7\u00f5es obtidas em raz\u00e3o\r\ndo of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira\r\ndo contribuinte, mesmo quando solicitadas pelo\r\nPoder Judici\u00e1rio no interesse da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se encontram impedidas de fornecerem informa\u00e7\u00f5es relativas a representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais.","id":17708,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se encontram impedidas de fornecerem\r\ninforma\u00e7\u00f5es relativas a representa\u00e7\u00f5es fiscais para\r\nfins penais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem divulgar informa\u00e7\u00f5es relativas a inscri\u00e7\u00f5es na D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.","id":17709,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem divulgar informa\u00e7\u00f5es relativas a\r\ninscri\u00e7\u00f5es na D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Deveres das Autoridades Administrativas","oab":false,"nome":"Deveres das Autoridades Administrativas","pai":407195,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416101,"slug":"direito-tributario-deveres-das-autoridades-administrativas"}],"slug":"direito-tributario\/3588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo para a oposi\u00e7\u00e3o dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal ser\u00e1 de","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3591,"hashId":"be31473d8d206c49b4671537be34a615","enunciado":"<p align=justify>O prazo para a oposi\u00e7\u00e3o dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal\r\nser\u00e1 de<\/p>","resposta":17720,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias contados da intima\u00e7\u00e3o da penhora.","id":17720,"corpo":"<p align=justify>30 dias contados da intima\u00e7\u00e3o da penhora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"15 dias contados da apresenta\u00e7\u00e3o do bem \u00e0 penhora.","id":17721,"corpo":"<p align=justify>15 dias contados da apresenta\u00e7\u00e3o do bem \u00e0\r\npenhora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"10 dias contados da juntada do mandado de cita\u00e7\u00e3o, nos autos do processo de execu\u00e7\u00e3o, para pagamento ou para apresenta\u00e7\u00e3o de penhora.","id":17722,"corpo":"<p align=justify>10 dias contados da juntada do mandado de cita\u00e7\u00e3o,\r\nnos autos do processo de execu\u00e7\u00e3o, para\r\npagamento ou para apresenta\u00e7\u00e3o de penhora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"10 dias contados do recebimento do mandado de cita\u00e7\u00e3o para pagamento ou para apresenta\u00e7\u00e3o de penhora.","id":17723,"corpo":"<p align=justify>10 dias contados do recebimento do mandado de\r\ncita\u00e7\u00e3o para pagamento ou para apresenta\u00e7\u00e3o de\r\npenhora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"10 dias contados da juntada da prova de fian\u00e7a banc\u00e1ria.","id":17724,"corpo":"<p align=justify>10 dias contados da juntada da prova de fian\u00e7a\r\nbanc\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/3591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Outlook, uma mensagem pode ser enviada a um destinat\u00e1rio introduzindo-se seu endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico nas caixas Para, Cc ou Cco. A introdu\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o do destinat\u00e1rio na caixa Cco (c\u00f3pia carbono oculta) faz com que a mensagem:","provas":[{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":10778,"hashId":"72e2a52c93efc612498d7210c36ba75d","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Outlook, uma mensagem pode ser enviada a um destinat\u00e1rio introduzindo-se seu endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico nas caixas Para, Cc ou Cco. A introdu\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o do destinat\u00e1rio na caixa Cco (c\u00f3pia carbono oculta) faz com que a mensagem:<\/p>","resposta":53290,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seja enviada ao destinat\u00e1rio e seu nome n\u00e3o seja vis\u00edvel aos outros destinat\u00e1rios da mensagem;","id":53290,"corpo":"<p align=justify>Seja enviada ao destinat\u00e1rio e seu nome n\u00e3o seja vis\u00edvel aos outros destinat\u00e1rios da mensagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seja enviada ao destinat\u00e1rio e seu nome seja vis\u00edvel para os outros destinat\u00e1rios da mensagem;","id":53291,"corpo":"<p align=justify>Seja enviada ao destinat\u00e1rio e seu nome seja vis\u00edvel para os outros destinat\u00e1rios da mensagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seja enviada ao destinat\u00e1rio e uma c\u00f3pia dela n\u00e3o seja armazenada no disco r\u00edgido do remetente;","id":53292,"corpo":"<p align=justify>Seja enviada ao destinat\u00e1rio e uma c\u00f3pia dela n\u00e3o seja armazenada no disco r\u00edgido do remetente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seja enviada ao destinat\u00e1rio, e que o conte\u00fado da mensagem seja criptografado;","id":53293,"corpo":"<p align=justify>Seja enviada ao destinat\u00e1rio, e que o conte\u00fado da mensagem seja criptografado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seja enviada ao destinat\u00e1rio, mas que esse n\u00e3o consiga saber quem foi o remetente da mensagem.","id":53294,"corpo":"<p align=justify>Seja enviada ao destinat\u00e1rio, mas que esse n\u00e3o consiga saber quem foi o remetente da mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.","id":9112,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  \u00e0 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/10778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea esteja trabalhando com dois documentos Microsoft Word simultaneamente: documento1 e documento2. A maneira correta de copiar um peda\u00e7o de texto do documento1 para o documento2 \u00e9:","provas":[{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":10796,"hashId":"ad5d82089e745676df82b614f54357ce","enunciado":"<p align=justify>Suponha que voc\u00ea esteja trabalhando com dois documentos Microsoft Word simultaneamente: documento1 e documento2. A maneira correta de copiar um peda\u00e7o de texto do documento1 para o documento2 \u00e9:<\/p>","resposta":53392,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, Selecionar o texto a ser copiado no documento1, alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada;","id":53389,"corpo":"<p align=justify>Alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, Selecionar o texto a ser copiado no documento1, alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar","id":53390,"corpo":"Alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, alternar para o documento1, selecionar o texto a ser copiado, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar;","id":53391,"corpo":"<p align=justify>Alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, alternar para o documento1, selecionar o texto a ser copiado, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar;","id":53392,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Recortar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar.","id":53393,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Recortar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.","id":9112,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  \u00e0 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/10796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se sen x = 0,6, ent\u00e3o sec x \u00e9 igual a","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10800,"hashId":"eafc3ececa6e43ce5195b7b3ddae7ef3","enunciado":"<p align=justify>Se sen x = 0,6, ent\u00e3o sec x \u00e9 igual a<\/p>","resposta":53376,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,66","id":53375,"corpo":"<p align=justify>0,66<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,25","id":53376,"corpo":"<p align=justify>1,25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,33","id":53377,"corpo":"<p align=justify>1,33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,66","id":53378,"corpo":"<p align=justify>1,66<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/10800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de cos 240\u00ba \u00e9 igual a:","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10824,"hashId":"a1c6179406e63ad0b95f9b0e61d2632e","enunciado":"<p align=justify>O valor de cos 240\u00ba \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":53514,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- 1 2","id":53514,"corpo":"<p align=justify>- 1 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 2","id":53515,"corpo":"<p align=justify>1 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- v3 2","id":53516,"corpo":"<p align=justify>- v3 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v3 2","id":53517,"corpo":"<p align=justify>v3 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/10824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa cont\u00e9m 11 bolas numeradas de 1 a 11. Retirando-se uma delas ao acaso, observa-se que a mesma traz um n\u00famero \u00edmpar. Determine a probabilidade de esse n\u00famero ser menor que 5.","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10829,"hashId":"e425486b84fecbe5d5ff80cef79396de","enunciado":"<p align=justify>Uma caixa cont\u00e9m 11 bolas numeradas de 1 a 11. Retirando-se uma delas ao acaso, observa-se que a mesma traz um n\u00famero \u00edmpar. Determine a probabilidade de esse n\u00famero ser menor que 5.<\/p>","resposta":53521,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6\/11","id":53518,"corpo":"<p align=justify>6\/11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/5","id":53519,"corpo":"<p align=justify>2\/5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/2","id":53520,"corpo":"<p align=justify>1\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/3","id":53521,"corpo":"<p align=justify>1\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/10829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Windows Explorer, o clique do mouse pode ter significados diferentes se for pressionada a tecla Ctrl (CONTROL) ou a tecla Shift, ou at\u00e9 mesmo se for utilizado o bot\u00e3o da esquerda ou da direita. Considerando os diversos tipos diferentes de cliques sobre arquivos ou pastas no Windows Explorer, correlacione a primeira lista com a segunda: Primeira lista: I ) um clique com o bot\u00e3o da direita; II ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda; III ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda, com a tecla Ctrl pressionada; IV ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda, com a tecla Shift pressionada; V ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda, com as teclas Ctrl e Shift pressionadas; VI ) um duplo clique com o bot\u00e3o da direita; VII ) um duplo clique com o bot\u00e3o da esquerda. Segunda lista: ( ) Abrir menu com contexto sens\u00edvel; ( ) Executar a tarefa padr\u00e3o associada ao arquivo ou pasta; ( ) Selecionar arquivo ou pasta, desmarcando as sele\u00e7\u00f5es anteriores; ( ) Selecionar arquivo ou pasta, sem desmarcar as sele\u00e7\u00f5es anteriores; ( ) Selecionar conjunto de arquivos ou pastas, sem desmarcar as sele\u00e7\u00f5es anteriores; ( ) Usu\u00e1rio utilizou erradamente o mouse e\/ou teclado.","provas":[{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":10836,"hashId":"df700b0e6be2622f11109033efda530f","enunciado":"<p>No MS Windows Explorer, o clique do mouse pode ter significados diferentes se for pressionada a tecla Ctrl (CONTROL) ou a tecla Shift, ou at\u00e9 mesmo se for utilizado o bot\u00e3o da esquerda ou da direita. Considerando os diversos tipos diferentes de cliques sobre arquivos ou pastas no Windows Explorer, correlacione a primeira lista com a segunda:<\/p>\r\n<p><font color=#800080>Primeira lista:<\/font><\/p>\r\n<p>I ) um clique com o bot\u00e3o da direita;<\/p>\r\n<p>II ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda;<\/p>\r\n<p>III ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda, com a tecla Ctrl pressionada;<\/p>\r\n<p>IV ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda, com a tecla Shift pressionada;<\/p>\r\n<p>V ) um clique com o bot\u00e3o da esquerda, com as teclas Ctrl e Shift pressionadas;<\/p>\r\n<p>VI ) um duplo clique com o bot\u00e3o da direita;<\/p>\r\n<p>VII ) um duplo clique com o bot\u00e3o da esquerda.<\/p>\r\n<p><font color=#800080>Segunda lista:<\/font><\/p>\r\n<p>( ) Abrir menu com contexto sens\u00edvel;<\/p>\r\n<p>( ) Executar a tarefa padr\u00e3o associada ao arquivo ou pasta;<\/p>\r\n<p>( ) Selecionar arquivo ou pasta, desmarcando as sele\u00e7\u00f5es anteriores;<\/p>\r\n<p>( ) Selecionar arquivo ou pasta, sem desmarcar as sele\u00e7\u00f5es anteriores;<\/p>\r\n<p>( ) Selecionar conjunto de arquivos ou pastas, sem desmarcar as sele\u00e7\u00f5es anteriores;<\/p>\r\n<p>( ) Usu\u00e1rio utilizou erradamente o mouse e\/ou teclado.<\/p>","resposta":53647,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, V, II, IV, VI, VII;","id":53646,"corpo":"<p align=justify>I, V, II, IV, VI, VII;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, VII, II, III, V, VI;","id":53647,"corpo":"<p align=justify>I, VII, II, III, V, VI;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, VII, VI, IV, I, V;","id":53648,"corpo":"<p align=justify>III, VII, VI, IV, I, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VI, II, IV, I, III, VII;","id":53649,"corpo":"<p align=justify>VI, II, IV, I, III, VII;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VI, III, I, II, V, VII.","id":53650,"corpo":"<p align=justify>VI, III, I, II, V, VII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.","id":9112,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  \u00e0 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/10836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ativo N\u00e3o-Financeiro","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2778,"hashId":"32f47f9c50c63d83e63187faa3c235b8","enunciado":"<p align=justify>Ativo N\u00e3o-Financeiro<\/p>","resposta":13727,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.021.500","id":13725,"corpo":"<p align=justify>1.021.500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"1.099.000","id":13726,"corpo":"<p align=justify>1.099.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"1.184.000","id":13727,"corpo":"<p align=justify>1.184.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"1.548.250","id":13728,"corpo":"<p align=justify>1.548.250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"1.925.750","id":13729,"corpo":"<p align=justify>1.925.750<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 65.Considere o balancete preliminar a ser auditado para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).","id":2293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 65.<\/p><p>Considere o balancete preliminar a ser auditado para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77\/grupo-questao\/2293-20210113092051000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_2293.gif","descricao":"Questao  61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Ativo Financeiro e Permanente (n\u00e3o financeiro)","oab":false,"nome":"Ativo Financeiro e Permanente (n\u00e3o financeiro)","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412183,"slug":"contabilidade-publica-ativo-financeiro-e-permanente-nao-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/2778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passivo Financeiro","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2780,"hashId":"3d1612ce0fc5dcb9ebe4550e03adde89","enunciado":"<p align=justify>Passivo Financeiro<\/p>","resposta":13733,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"292.500","id":13730,"corpo":"<p align=justify>292.500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"307.500","id":13731,"corpo":"<p align=justify>307.500<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"315.000","id":13732,"corpo":"<p align=justify>315.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"345.000","id":13733,"corpo":"<p align=justify>345.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"364.250","id":13734,"corpo":"<p align=justify>364.250<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 65.Considere o balancete preliminar a ser auditado para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).","id":2293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 65.<\/p><p>Considere o balancete preliminar a ser auditado para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77\/grupo-questao\/2293-20210113092051000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_2293.gif","descricao":"Questao  61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","pai":405740,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412334,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-analise-e-elaboracao"}],"slug":"contabilidade-publica\/2780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime cont\u00e1bil adotado, de acordo com as normas do Direito Financeiro, \u00e9","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2788,"hashId":"e143ed7bc4f80e026a85d856b20dda5b","enunciado":"<p align=justify>O regime cont\u00e1bil adotado, de acordo com as normas do\r\nDireito Financeiro, \u00e9<\/p>","resposta":13784,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia para as receitas e Caixa para as despesas.","id":13780,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia para as receitas e Caixa para as\r\ndespesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o financeira.","id":13781,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia tanto para as receitas como para as despesas.","id":13782,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia tanto para as receitas como para as\r\ndespesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Caixa tanto para as receitas como para as despesas.","id":13783,"corpo":"<p align=justify>Caixa tanto para as receitas como para as\r\ndespesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Caixa para as receitas e Compet\u00eancia para as despesas.","id":13784,"corpo":"<p align=justify>Caixa para as receitas e Compet\u00eancia para as\r\ndespesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Regime Cont\u00e1bil da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Regime Cont\u00e1bil da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411653,"slug":"direito-financeiro-regime-contabil-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"Regime Cont\u00e1bil da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Regime Cont\u00e1bil da Receita P\u00fablica","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411684,"slug":"direito-financeiro-regime-contabil-da-receita-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/2788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais apresentar\u00e1","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2798,"hashId":"f86bca37d0305811923ce3f5e9f8f16a","enunciado":"<p align=justify>A Demonstra\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais apresentar\u00e1<\/p>","resposta":13826,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de 825","id":13825,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficit de 825<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de 1.275","id":13826,"corpo":"<p align=justify>Super\u00e1vit de 1.275<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de 1.550","id":13827,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficit de 1.550<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de 2.125","id":13828,"corpo":"<p align=justify>Super\u00e1vit de 2.125<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de 2.625","id":13829,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficit de 2.625<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 68 a 71. Considere os balancetes preliminares para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).","id":2305,"enunciado":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 68 a 71.<\/p>\r\n<p align=justify>Considere os balancetes preliminares para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_2305.gif","descricao":"Questao 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Resultado Patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado Patrimonial","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412347,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/2798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o de responsabilidade por adiantamento ser\u00e1 registrada a d\u00e9bito na conta do subgrupo","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2807,"hashId":"c1def0ffa5ba3674772af6b28b33d2e7","enunciado":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o de responsabilidade por adiantamento ser\u00e1\r\nregistrada a d\u00e9bito na conta do subgrupo<\/p>","resposta":13870,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valores em Poder de Terceiros.","id":13870,"corpo":"<p align=justify>Valores em Poder de Terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Valores Nominais Emitidos.","id":13871,"corpo":"<p align=justify>Valores Nominais Emitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Contrapartida de Valores de Terceiros.","id":13872,"corpo":"<p align=justify>Contrapartida de Valores de Terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Valores de Terceiros.","id":13873,"corpo":"<p align=justify>Valores de Terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Contrapartida de Valores Nominais Emitidos.","id":13874,"corpo":"<p align=justify>Contrapartida de Valores Nominais Emitidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos variados","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos variados","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-variados"}],"slug":"contabilidade-geral\/2807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lan\u00e7amentos D &#8211; Varia\u00e7\u00f5es Passivas e C &#8211; a D\u00edvida Ativa, representam","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2811,"hashId":"41f267e13fb4ffa7c4e7ddbeed6f2c24","enunciado":"<p align=justify>Os lan\u00e7amentos D &#8211; Varia\u00e7\u00f5es Passivas e C &#8211; a D\u00edvida\r\nAtiva, representam<\/p>","resposta":13890,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobran\u00e7a da D\u00edvida Ativa.","id":13890,"corpo":"<p align=justify>cobran\u00e7a da D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa.","id":13891,"corpo":"<p align=justify>inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida P\u00fablica.","id":13892,"corpo":"<p align=justify>inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"cancelamento da D\u00edvida Ativa.","id":13893,"corpo":"<p align=justify>cancelamento da D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"cancelamento da D\u00edvida P\u00fablica.","id":13894,"corpo":"<p align=justify>cancelamento da D\u00edvida P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Passivo Real das entidades do direito p\u00fablico compreende","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2814,"hashId":"bc174b20cc5a69ac0ba8fb56dce40be1","enunciado":"<p align=justify>O total do Passivo Real das entidades do direito p\u00fablico\r\ncompreende<\/p>","resposta":13908,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Passivo Permanente.","id":13905,"corpo":"<p align=justify>o Passivo Permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a D\u00edvida Interna.","id":13906,"corpo":"<p align=justify>a D\u00edvida Interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"as D\u00edvidas Ativas e Passivas.","id":13907,"corpo":"<p align=justify>as D\u00edvidas Ativas e Passivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"as D\u00edvidas Fundadas e Flutuantes.","id":13908,"corpo":"<p align=justify>as D\u00edvidas Fundadas e Flutuantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o Passivo e o Saldo Patrimonial.","id":13909,"corpo":"<p align=justify>o Passivo e o Saldo Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"},{"nome_clean":"Passivo Financeiro e Permanente","oab":false,"nome":"Passivo Financeiro e Permanente","pai":405712,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412187,"slug":"contabilidade-publica-passivo-financeiro-e-permanente"}],"slug":"contabilidade-publica\/2814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida dos Estados devese deduzir da receita corrente","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2830,"hashId":"4c079ffc984de80252694dcab9419f03","enunciado":"<p align=justify>Na apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida dos Estados devese\r\ndeduzir da receita corrente<\/p>","resposta":13980,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a parcela do ICMS entregue aos Munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":13980,"corpo":"<p align=justify>a parcela do ICMS entregue aos Munic\u00edpios por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"as reten\u00e7\u00f5es de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias dos servidores.","id":13981,"corpo":"<p align=justify>as reten\u00e7\u00f5es de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias dos\r\nservidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas.","id":13982,"corpo":"<p align=justify>as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"as reten\u00e7\u00f5es de Imposto de Renda na Fonte dos servidores.","id":13983,"corpo":"<p align=justify>as reten\u00e7\u00f5es de Imposto de Renda na Fonte dos\r\nservidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"os encargos patronais.","id":13984,"corpo":"<p align=justify>os encargos patronais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405686,"slug":"direito-financeiro-definicao-e-classificacoes"}],"slug":"direito-financeiro\/2830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal finalidade dos pap\u00e9is de trabalho de auditoria \u00e9","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2866,"hashId":"6ad30e965a25775beb4dcdc82fdb820b","enunciado":"<p align=justify>A principal finalidade dos pap\u00e9is de trabalho de auditoria \u00e9<\/p>","resposta":14151,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suportar com dados a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade.","id":14150,"corpo":"<p align=justify>suportar com dados a elabora\u00e7\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"registrar as evid\u00eancias obtidas durante a execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria.","id":14151,"corpo":"<p align=justify>registrar as evid\u00eancias obtidas durante a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos trabalhos de auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"fornecer informa\u00e7\u00f5es a respeito da integridade do controle interno administrativo ao conselho de administra\u00e7\u00e3o.","id":14152,"corpo":"<p align=justify>fornecer informa\u00e7\u00f5es a respeito da integridade do\r\ncontrole interno administrativo ao conselho de\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"oferecer comprova\u00e7\u00f5es h\u00e1beis ao auditor para a prepara\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio de exce\u00e7\u00e3o.","id":14153,"corpo":"<p align=justify>oferecer comprova\u00e7\u00f5es h\u00e1beis ao auditor para a\r\nprepara\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"oferecer dados ao auditor que lhe permita elaborar os demonstrativos cont\u00e1beis.","id":14154,"corpo":"<p align=justify>oferecer dados ao auditor que lhe permita elaborar\r\nos demonstrativos cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4668,"slug":"auditoria-utilizacao-de-outros-trabalhos"}],"slug":"auditoria\/2866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de contas difere da tomada de contas porque","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2873,"hashId":"9e0bbecf68f560966367336e80b7a321","enunciado":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de contas difere da tomada de contas porque<\/p>","resposta":14188,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 efetuada por Auditoria Independente.","id":14185,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 efetuada por Auditoria Independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a segunda \u00e9 efetuada pela Contabilidade Anal\u00edtica.","id":14186,"corpo":"<p align=justify>a segunda \u00e9 efetuada pela Contabilidade Anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 efetuada por Auditoria Interna Setorial.","id":14187,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 efetuada por Auditoria Interna Setorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a segunda \u00e9 efetuada por auditoria do Tribunal de Contas.","id":14188,"corpo":"<p align=justify>a segunda \u00e9 efetuada por auditoria do Tribunal de\r\nContas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o efetuadas pela Contabilidade Anal\u00edtica.","id":14189,"corpo":"<p align=justify>ambas s\u00e3o efetuadas pela Contabilidade Anal\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2900,"hashId":"24ce15fbc9407a4371aa3c97d2e9a4f7","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira<\/p>","resposta":14328,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"veda, em qualquer caso, a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos.","id":14325,"corpo":"<p align=justify>veda, em qualquer caso, a perda ou suspens\u00e3o de\r\ndireitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"admite a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos no caso de condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado.","id":14326,"corpo":"<p align=justify>admite a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos no caso de\r\ncondena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"sempre admite a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos nos casos de apena\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa.","id":14327,"corpo":"<p align=justify>sempre admite a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos nos\r\ncasos de apena\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"admite a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos para o objetor de consci\u00eancia, somente se este se recusar a cumprir tanto obriga\u00e7\u00e3o geral, quanto presta\u00e7\u00e3o alternativa imposta por lei.","id":14328,"corpo":"<p align=justify>admite a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos\r\npara o objetor de consci\u00eancia, somente se este se\r\nrecusar a cumprir tanto obriga\u00e7\u00e3o geral, quanto\r\npresta\u00e7\u00e3o alternativa imposta por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"s\u00f3 admite a cassa\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais no caso de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o, desde que por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":14329,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 admite a cassa\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais no\r\ncaso de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o, desde que\r\npor senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento de card\u00e1pios, alguns fatores s\u00e3o imprescind\u00edveis:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19250,"hashId":"6246c85f3b43d14eab1f895b7dfdbf74","enunciado":"<p align=justify>No planejamento de card\u00e1pios, alguns fatores s\u00e3o\r\nimprescind\u00edveis:<\/p>","resposta":93910,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares, exig\u00eancias nutricionais, harmonia e variedade;","id":93910,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares,\r\nexig\u00eancias nutricionais, harmonia e variedade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares, exig\u00eancias nutricionais e composi\u00e7\u00e3o do alimento;","id":93911,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares,\r\nexig\u00eancias nutricionais e composi\u00e7\u00e3o do alimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, exig\u00eancias nutricionais, variedade, peso e idade da clientela;","id":93912,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, exig\u00eancias nutricionais,\r\nvariedade, peso e idade da clientela;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares, harmonia e variedade, e temperatura adequada;","id":93913,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares, harmonia\r\ne variedade, e temperatura adequada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares, harmonia, peso e idade da clientela.","id":93914,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, h\u00e1bitos alimentares,\r\nharmonia, peso e idade da clientela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/19250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A xeroftalmia e a cegueira noturna s\u00e3o problemas oculares causados por defici\u00eancia de:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19265,"hashId":"fa85a9ac70c9e6fac24d292f27ab7a09","enunciado":"<p align=justify>A xeroftalmia e a cegueira noturna s\u00e3o problemas\r\noculares causados por defici\u00eancia de:<\/p>","resposta":93983,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina E;","id":93982,"corpo":"<p align=justify>Vitamina E;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina A;","id":93983,"corpo":"<p align=justify>Vitamina A;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina C;","id":93984,"corpo":"<p align=justify>Vitamina C;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina B12;","id":93985,"corpo":"<p align=justify>Vitamina B12;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vitamina D.","id":93986,"corpo":"<p align=justify>Vitamina D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/19265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o de bens m\u00f3veis se aperfei\u00e7oa:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19282,"hashId":"e41168fd8dce45570d534edd8d47162a","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o de bens m\u00f3veis se aperfei\u00e7oa:<\/p>","resposta":94049,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela tradi\u00e7\u00e3o","id":94049,"corpo":"<p align=justify>pela tradi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela compra e venda","id":94050,"corpo":"<p align=justify>pela compra e venda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo pagamento do pre\u00e7o","id":94051,"corpo":"<p align=justify>pelo pagamento do pre\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo acordo de vontade","id":94052,"corpo":"<p align=justify>pelo acordo de vontade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/19282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pr\u00e9-termos, de peso adequado para a idade gestacional, costumam apresentar as seguintes fases de crescimento ponderal p\u00f3s-natal:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19291,"hashId":"05926ee33ae2dbed8bbfea98eb6a87d5","enunciado":"<p align=justify>Pr\u00e9-termos, de peso adequado para a idade\r\ngestacional, costumam apresentar as seguintes fases\r\nde crescimento ponderal p\u00f3s-natal:<\/p>","resposta":94089,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de peso proporcionalmente maior quanto menor for a idade gestacional &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o e rein\u00edcio do ganho ponderal per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o acelerada &gt; crescimento em velocidade normal;","id":94089,"corpo":"<p align=justify>perda de peso proporcionalmente maior quanto menor\r\nfor a idade gestacional &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o e rein\u00edcio do\r\nganho ponderal per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o acelerada &gt;\r\ncrescimento em velocidade normal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o acelerada &gt; crescimento em velocidade normal &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o do peso;","id":94090,"corpo":"<p align=justify>per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o acelerada &gt; crescimento em\r\nvelocidade normal &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o do peso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ganho de peso proporcionalmente menor quanto maior for a idade gestacional &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o do peso &gt; crescimento em velocidade normal;","id":94091,"corpo":"<p align=justify>ganho de peso proporcionalmente menor quanto\r\nmaior for a idade gestacional &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o do peso &gt;\r\ncrescimento em velocidade normal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ganho de peso proporcionalmente menor quanto maior for a idade gestacional &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o do peso &gt; crescimento em velocidade acelerada;","id":94092,"corpo":"<p align=justify>ganho de peso proporcionalmente menor quanto\r\nmaior for a idade gestacional &gt; estabiliza\u00e7\u00e3o do peso &gt;\r\ncrescimento em velocidade acelerada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda de peso proporcionalmente maior quanto menor for a idade gestacional &gt; recupera\u00e7\u00e3o acelerada.","id":94093,"corpo":"<p align=justify>perda de peso proporcionalmente maior quanto menor\r\nfor a idade gestacional &gt; recupera\u00e7\u00e3o acelerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Crescimento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e Desenvolvimento","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398505,"slug":"nutricao-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"nutricao\/19291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas de conserva\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, no caso de usufruto, s\u00e3o de responsabilidade do:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19294,"hashId":"eaffc51bb9f72971cab2e4d515610906","enunciado":"<p align=justify>As despesas de conserva\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, no caso de usufruto, s\u00e3o de responsabilidade do:<\/p>","resposta":94111,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usufrutu\u00e1rio e do nu propriet\u00e1rio","id":94109,"corpo":"<p align=justify>usufrutu\u00e1rio e do nu propriet\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nu propriet\u00e1rio","id":94110,"corpo":"<p align=justify>nu propriet\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usufrutu\u00e1rio","id":94111,"corpo":"<p align=justify>usufrutu\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doador","id":94112,"corpo":"<p align=justify>doador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/19294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como m\u00e9todos de preserva\u00e7\u00e3o alimentar, podemos dizer que:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19327,"hashId":"90c53a0a08f2927b60bcd638a12df25a","enunciado":"<p align=justify>Como m\u00e9todos de preserva\u00e7\u00e3o alimentar,\r\npodemos dizer que:<\/p>","resposta":94256,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a refrigera\u00e7\u00e3o faz parte do processo bactericida e \u00e9 bastante eficaz;","id":94253,"corpo":"<p align=justify>a refrigera\u00e7\u00e3o faz parte do processo bactericida e \u00e9\r\nbastante eficaz;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a coc\u00e7\u00e3o faz parte do processo bacteriost\u00e1tico e \u00e9 bastante eficaz;","id":94254,"corpo":"<p align=justify>a coc\u00e7\u00e3o faz parte do processo bacteriost\u00e1tico e \u00e9\r\nbastante eficaz;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preservantes qu\u00edmicos fazem parte do processo bacteriost\u00e1tico e s\u00e3o bastante eficazes;","id":94255,"corpo":"<p align=justify>preservantes qu\u00edmicos fazem parte do processo\r\nbacteriost\u00e1tico e s\u00e3o bastante eficazes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como processo bactericida, est\u00e3o inclu\u00eddos a coc\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o em latas, defuma\u00e7\u00e3o, irradia\u00e7\u00e3o e preservantes qu\u00edmicos;","id":94256,"corpo":"<p align=justify>como processo bactericida, est\u00e3o inclu\u00eddos a coc\u00e7\u00e3o,\r\nconserva\u00e7\u00e3o em latas, defuma\u00e7\u00e3o, irradia\u00e7\u00e3o e\r\npreservantes qu\u00edmicos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido (salmoura em vinagre) \u00e9 o melhor m\u00e9todo usado em processo bactericida.","id":94257,"corpo":"<p align=justify>a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido (salmoura em vinagre) \u00e9 o melhor\r\nm\u00e9todo usado em processo bactericida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/19327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo dado ao texto se justifica porque:","provas":[{"id":585,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"faculdades-integradas-rio-branco-2002-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Faculdades Integradas Rio Branco - Administrador - 2002"},{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"},{"id":4210,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"},{"id":4177,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-web-designer-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2002"},{"id":4152,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Arquivologista - 2002"},{"id":4154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletronica-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2002"},{"id":4202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":10596,"hashId":"aac123a02e038c4d9eb4b137a0705357","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo dado ao texto se justifica porque:<\/p>","resposta":52433,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria abrange grande parte de nossa popula\u00e7\u00e3o;","id":52430,"corpo":"<p align=justify>a mis\u00e9ria abrange grande parte de nossa popula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria \u00e9 culpa da classe dominante;","id":52431,"corpo":"<p align=justify>a mis\u00e9ria \u00e9 culpa da classe dominante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os governantes colaboraram para a mis\u00e9ria comum;","id":52432,"corpo":"<p align=justify>todos os governantes colaboraram para a mis\u00e9ria comum;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria deveria ser preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s;","id":52433,"corpo":"<p align=justify>a mis\u00e9ria deveria ser preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um mal t\u00e3o intenso atinge indistintamente a todos.","id":52434,"corpo":"<p align=justify>um mal t\u00e3o intenso atinge indistintamente a todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A MIS\u00c9RIA \u00c9 DE TODOS N\u00d3S Como entender a resist\u00eancia da mis\u00e9ria no Brasil, uma chaga social que remonta aos prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o? No decorrer das \u00faltimas d\u00e9cadas, enquanto a mis\u00e9ria se mantinha mais ou menos do mesmo tamanho, todos os indicadores sociais brasileiros melhoraram. H\u00e1 mais crian\u00e7as em idade escolar freq\u00fcentando aulas atualmente do que em qualquer outro per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria. As taxas de analfabetismo e mortalidade infantil tamb\u00e9m s\u00e3o as menores desde que se passou a registr\u00e1-las nacionalmente. O Brasil figura entre as dez na\u00e7\u00f5es de economia mais forte do mundo. No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos. Vem firmando uma inconteste lideran\u00e7a pol\u00edtica regional na Am\u00e9rica Latina, ao mesmo tempo que atrai a simpatia do Terceiro Mundo por ter se tornado um forte oponente das injustas pol\u00edticas de com\u00e9rcio dos pa\u00edses ricos. Apesar de todos esses avan\u00e7os, a mis\u00e9ria resiste. Embora em algumas de suas ocorr\u00eancias, especialmente na zona rural, esteja confinada a bols\u00f5es invis\u00edveis aos olhos dos brasileiros mais bem posicionados na escala social, a mis\u00e9ria \u00e9 onipresente. Nas grandes cidades, com aterrorizante freq\u00fc\u00eancia, ela atravessa o fosso social profundo e se manifesta de forma violenta. A mais assustadora dessas manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a criminalidade, que, se n\u00e3o tem na pobreza sua \u00fanica causa, certamente em raz\u00e3o dela se tornou mais disseminada e cruel. Explicar a resist\u00eancia da pobreza extrema entre milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o \u00e9 uma empreitada simples. Veja, ed. 1735","id":9019,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>A MIS\u00c9RIA \u00c9 DE TODOS N\u00d3S<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nComo entender a resist\u00eancia da mis\u00e9ria no Brasil, uma chaga social que remonta aos prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o? No decorrer das \u00faltimas d\u00e9cadas, enquanto a mis\u00e9ria se mantinha mais ou menos do mesmo tamanho, todos os indicadores sociais brasileiros melhoraram. H\u00e1 mais crian\u00e7as em idade escolar freq\u00fcentando aulas atualmente do que em qualquer outro per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria. As taxas de analfabetismo e mortalidade infantil tamb\u00e9m s\u00e3o as menores desde que se passou a registr\u00e1-las nacionalmente. O Brasil figura entre as dez na\u00e7\u00f5es de economia mais forte do mundo. No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos. Vem firmando uma inconteste lideran\u00e7a pol\u00edtica regional na Am\u00e9rica Latina, ao mesmo tempo que atrai a simpatia do Terceiro Mundo por ter se tornado um forte oponente das injustas pol\u00edticas de com\u00e9rcio dos pa\u00edses ricos. Apesar de todos esses avan\u00e7os, a mis\u00e9ria resiste.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Embora em algumas de suas ocorr\u00eancias, especialmente na zona rural, esteja confinada a bols\u00f5es invis\u00edveis aos olhos dos brasileiros mais bem posicionados na escala social, a mis\u00e9ria \u00e9 onipresente. Nas grandes cidades, com aterrorizante freq\u00fc\u00eancia, ela atravessa o fosso social profundo e se manifesta de forma violenta. A mais assustadora dessas manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a criminalidade, que, se n\u00e3o tem na pobreza sua \u00fanica causa, certamente em raz\u00e3o dela se tornou mais disseminada e cruel. Explicar a resist\u00eancia da pobreza extrema entre milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o \u00e9 uma empreitada simples. <\/p><p align=\"right\">\r\n\t\t\t\t\t\tVeja, ed. 1735<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/10596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2658,"hashId":"8e8f4b7652cac15f73e71913783c1dc9","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil<\/p>","resposta":13141,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende, previamente, da comprova\u00e7\u00e3o da responsabilidade do seu autor no ju\u00edzo criminal.","id":13140,"corpo":"<p align=justify>depende, previamente, da comprova\u00e7\u00e3o da\r\nresponsabilidade do seu autor no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"pelos danos que resultarem da ru\u00edna do edif\u00edcio ou da constru\u00e7\u00e3o, se esta provier da falta de reparos, cuja necessidade fosse manifesta, recair\u00e1 sobre o seu dono.","id":13141,"corpo":"<p align=justify>pelos danos que resultarem da ru\u00edna do edif\u00edcio ou\r\nda constru\u00e7\u00e3o, se esta provier da falta de reparos,\r\ncuja necessidade fosse manifesta, recair\u00e1 sobre o\r\nseu dono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"por dano causado por animal, recair\u00e1 sobre o seu dono ou detentor, mesmo se provar que o animal foi provocado por outro.","id":13142,"corpo":"<p align=justify>por dano causado por animal, recair\u00e1 sobre o seu\r\ndono ou detentor, mesmo se provar que o animal foi\r\nprovocado por outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"do autor do dano pelo ressarcimento, no caso de seu falecimento, n\u00e3o se transmite aos seus herdeiros.","id":13143,"corpo":"<p align=justify>do autor do dano pelo ressarcimento, no caso de\r\nseu falecimento, n\u00e3o se transmite aos seus\r\nherdeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange a pessoa jur\u00eddica que exercer explora\u00e7\u00e3o industrial, pelos atos lesivos de seus empregados, j\u00e1 que ela n\u00e3o pode ser presumida.","id":13144,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o abrange a pessoa jur\u00eddica que exercer\r\nexplora\u00e7\u00e3o industrial, pelos atos lesivos de seus\r\nempregados, j\u00e1 que ela n\u00e3o pode ser presumida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/2658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre outras hip\u00f3teses, o lan\u00e7amento \u00e9 efetuado e revisto de of\u00edcio pela autoridade administrativa quando","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2673,"hashId":"f0f395264516b620c6b9ce2f3cec0c96","enunciado":"<p align=justify>Entre outras hip\u00f3teses, o lan\u00e7amento \u00e9 efetuado e revisto\r\nde of\u00edcio pela autoridade administrativa quando<\/p>","resposta":13213,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o seja prestada, por quem de direito, no prazo e na forma de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":13210,"corpo":"<p align=justify>a declara\u00e7\u00e3o seja prestada, por quem de direito, no\r\nprazo e na forma de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se comprove a omiss\u00e3o de terceiro legalmente obrigado, que d\u00ea lugar \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de penalidade pecuni\u00e1ria.","id":13211,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se comprove a omiss\u00e3o de terceiro legalmente\r\nobrigado, que d\u00ea lugar \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de penalidade\r\npecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se demonstre que o sujeito passivo agiu com dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o.","id":13212,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se demonstre que o sujeito passivo agiu com\r\ndolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"deva ser apreciado fato n\u00e3o conhecido ou n\u00e3o provado por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento anterior.","id":13213,"corpo":"<p align=justify>deva ser apreciado fato n\u00e3o conhecido ou n\u00e3o\r\nprovado por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"inocorrer erro material quanto a certos elementos da legisla\u00e7\u00e3o em geral, como sendo de declara\u00e7\u00e3o facultativa.","id":13214,"corpo":"<p align=justify>inocorrer erro material quanto a certos elementos da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o em geral, como sendo de declara\u00e7\u00e3o\r\nfacultativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o do Lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416085,"slug":"direito-tributario-alteracao-do-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/2673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO afirmar que esta","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2678,"hashId":"07f74a2979cc90066281e00be82b4b88","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que esta<\/p>","resposta":13231,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 extensiva, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, aos tributos institu\u00eddos posteriormente \u00e0 sua concess\u00e3o.","id":13230,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 extensiva, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em\r\ncontr\u00e1rio, aos tributos institu\u00eddos posteriormente \u00e0\r\nsua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"se estender\u00e1 sempre e obrigatoriamente aos impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":13231,"corpo":"<p align=justify>se estender\u00e1 sempre e obrigatoriamente aos\r\nimpostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"pode ser concedida em car\u00e1ter individual, a determinado contribuinte, por despacho fundamentado da autoridade administrativa, a requerimento do interessado.","id":13232,"corpo":"<p align=justify>pode ser concedida em car\u00e1ter individual, a determinado\r\ncontribuinte, por despacho fundamentado da\r\nautoridade administrativa, a requerimento do\r\ninteressado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"pode recair sobre o objeto, isto \u00e9, sobre determinado produto ou mercadoria.","id":13233,"corpo":"<p align=justify>pode recair sobre o objeto, isto \u00e9, sobre determinado\r\nproduto ou mercadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"quando for concedida sob condi\u00e7\u00e3o onerosa, n\u00e3o pode ser livremente suprimida.","id":13234,"corpo":"<p align=justify>quando for concedida sob condi\u00e7\u00e3o onerosa, n\u00e3o\r\npode ser livremente suprimida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"}],"slug":"direito-tributario\/2678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as preposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. A propens\u00e3o marginal a consumir (PMgC) \u00e9 o acr\u00e9scimo de consumo, dado um decr\u00e9scimo na renda nacional. II. O investimento visto como elemento da demanda agregada \u00e9 a fase em que apenas se gasta com instala\u00e7\u00f5es, equipamentos etc., antes de o investimento maturar e resultar em acr\u00e9scimos de produ\u00e7\u00e3o. III. Supondo investimentos aut\u00f4nomos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda nacional, se os indiv\u00edduos desejarem poupar mais nos diversos n\u00edveis de renda planejada, no novo equil\u00edbrio o n\u00edvel de poupan\u00e7a ser\u00e1 constante e o da renda diminuir\u00e1. IV. O investimento visto como elemento de oferta agregada ocorre quando aumenta a capacidade produtiva, ap\u00f3s a matura\u00e7\u00e3o do investimento (ou seja, quando redunda em aumentos da produ\u00e7\u00e3o). S\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2700,"hashId":"80178bcb229a602b2bc713e72cfcca31","enunciado":"<p align=justify>Observe as preposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p>\r\n<p align=justify>I. A propens\u00e3o marginal a consumir <B>(PMgC)<\/B> \u00e9 o acr\u00e9scimo de consumo, dado um decr\u00e9scimo na renda nacional.<\/p>\r\n<p align=justify>II. O investimento visto como elemento da demanda agregada \u00e9 a fase em que apenas se gasta com instala\u00e7\u00f5es, equipamentos etc., antes de o investimento maturar e resultar em acr\u00e9scimos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Supondo investimentos aut\u00f4nomos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda nacional, se os indiv\u00edduos desejarem poupar mais nos diversos n\u00edveis de renda planejada, no novo equil\u00edbrio o n\u00edvel de poupan\u00e7a ser\u00e1 constante e o da renda diminuir\u00e1.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O investimento visto como elemento de oferta agregada ocorre quando aumenta a capacidade produtiva, ap\u00f3s a matura\u00e7\u00e3o do investimento (ou seja, quando redunda em aumentos da produ\u00e7\u00e3o).<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":13343,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":13340,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"I, II e IV, somente.","id":13341,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":13342,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":13343,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"I, II e III e IV.","id":13344,"corpo":"<p align=justify>I, II e III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 41 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"},{"nome_clean":"Investimento (I)","oab":false,"nome":"Investimento (I)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413052,"slug":"economia-e-financas-investimento-i"}],"slug":"economia-e-financas\/2700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que um autom\u00f3vel produzido no Brasil custe R$ 18 000,00 e o mesmo autom\u00f3vel nos Estados Unidos custe US$ 9 000,00 e se a taxa de c\u00e2mbio nominal no Brasil for de 2,6 (R$\/US$), a taxa de c\u00e2mbio real ser\u00e1","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2705,"hashId":"aeaa0210e00083307b468d4cb6fdfb49","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que um autom\u00f3vel produzido no Brasil\r\ncuste R$ 18 000,00 e o mesmo autom\u00f3vel nos Estados\r\nUnidos custe US$ 9 000,00 e se a taxa de c\u00e2mbio nominal\r\nno Brasil for de 2,6 (R$\/US$), a taxa de c\u00e2mbio real ser\u00e1<\/p>","resposta":13366,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,00","id":13365,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"R$ 1,30","id":13366,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"R$ 2,00","id":13367,"corpo":"<p align=justify>R$ 2,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"R$ 2,60","id":13368,"corpo":"<p align=justify>R$ 2,60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"R$ 5,20","id":13369,"corpo":"<p align=justify>R$ 5,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"},{"nome_clean":"Taxa de C\u00e2mbio Real","oab":false,"nome":"Taxa de C\u00e2mbio Real","pai":412982,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412988,"slug":"economia-e-financas-taxa-de-cambio-real"}],"slug":"economia-e-financas\/2705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a equa\u00e7\u00e3o e as seguintes proposi\u00e7\u00f5es SOMENTE est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2727,"hashId":"2fa75bcdfc74c3a6ff479c362e84027a","enunciado":"<P align=justify>Considere a equa\u00e7\u00e3o e as seguintes proposi\u00e7\u00f5es<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/77\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>SOMENTE est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":13477,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":13475,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"I e III","id":13476,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"I e IV","id":13477,"corpo":"<p align=justify>I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"II e IV","id":13478,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"III e IV","id":13479,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/2727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito cont\u00e1bil que trata da autonomia patrimonial, ou seja, o patrim\u00f4nio da pessoa jur\u00eddica n\u00e3o se confunde com o dos s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios, denomina-se","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2741,"hashId":"66095bb4dc9384de8542fd52322a3432","enunciado":"<p align=justify>O conceito cont\u00e1bil que trata da autonomia patrimonial, ou\r\nseja, o patrim\u00f4nio da pessoa jur\u00eddica n\u00e3o se confunde com\r\no dos s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios, denomina-se<\/p>","resposta":13549,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":13545,"corpo":"<p align=justify>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"continuidade.","id":13546,"corpo":"<p align=justify>continuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"materialidade","id":13547,"corpo":"<p align=justify>materialidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"conservadorismo.","id":13548,"corpo":"<p align=justify>conservadorismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"entidade.","id":13549,"corpo":"<p align=justify>entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/2741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma economia de pre\u00e7os crescentes o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o de estoque que leva a um lucro bruto operacional maior \u00e9","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2744,"hashId":"1672f926047eeebd91265899eb44612a","enunciado":"<p align=justify>Em uma economia de pre\u00e7os crescentes o crit\u00e9rio de\r\navalia\u00e7\u00e3o de estoque que leva a um lucro bruto\r\noperacional maior \u00e9<\/p>","resposta":13560,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEPS &#8211; Primeiro que entra primeiro que sai.","id":13560,"corpo":"<p align=justify>PEPS &#8211; Primeiro que entra primeiro que sai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"UEPS &#8211; Primeiro que entra primeiro que sai.","id":13561,"corpo":"<p align=justify>UEPS &#8211; Primeiro que entra primeiro que sai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia geom\u00e9trica m\u00f3vel.","id":13562,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia geom\u00e9trica m\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia ponderada m\u00f3vel.","id":13563,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia ponderada m\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia ponderada fixa.","id":13564,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia ponderada fixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"}],"slug":"economia-e-financas\/2744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades podem ser avaliadas atrav\u00e9s","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2756,"hashId":"220d3c615a580862c270be0246328f72","enunciado":"<p align=justify>As participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades\r\npodem ser avaliadas atrav\u00e9s<\/p>","resposta":13620,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Custo e da Equival\u00eancia Patrimonial.","id":13620,"corpo":"<p align=justify>do Custo e da Equival\u00eancia Patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"do Custo e da Avalia\u00e7\u00e3o Pericial.","id":13621,"corpo":"<p align=justify>do Custo e da Avalia\u00e7\u00e3o Pericial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"da Avalia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e da Equival\u00eancia Patrimonial.","id":13622,"corpo":"<p align=justify>da Avalia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e da Equival\u00eancia Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"da Avalia\u00e7\u00e3o Contratual e do Custo.","id":13623,"corpo":"<p align=justify>da Avalia\u00e7\u00e3o Contratual e do Custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"do Permanente e da Equival\u00eancia Patrimonial.","id":13624,"corpo":"<p align=justify>do Permanente e da Equival\u00eancia Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o preenchimento correto da lacuna da frase &quot;A principal diferen\u00e7a \u00e9 que, nas l\u00ednguas orais, os voc\u00e1bulos s\u00e3o organizados seq\u00fcencialmente - como uma seq\u00fc\u00eancia linear de elementos sonoros - enquanto que na ______ os elementos s\u00e3o organizados como uma combina\u00e7\u00e3o de componentes que ocorrem simultaneamente&quot; (PEREIRA, 1993), tem de ser usado o que est\u00e1 expresso na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18391,"hashId":"6fb8ca425dbc8189fed38be177c83910","enunciado":"<p align=justify>Para o preenchimento correto da lacuna da frase &quot;A principal diferen\u00e7a \u00e9 que, nas l\u00ednguas orais, os voc\u00e1bulos s\u00e3o organizados seq\u00fcencialmente - como uma seq\u00fc\u00eancia linear de elementos sonoros - enquanto que na ______ os elementos s\u00e3o organizados como uma combina\u00e7\u00e3o de componentes que ocorrem simultaneamente&quot; (PEREIRA, 1993), tem de ser usado o que est\u00e1 expresso na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":89942,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o total verdadeira;","id":89936,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o total verdadeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edngua de sinais;","id":89942,"corpo":"<p align=justify>l\u00edngua de sinais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oralismo;","id":89943,"corpo":"<p align=justify>oralismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o imediata;","id":89946,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o imediata;<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o imediata total.","id":89948,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o imediata total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/18391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas das frases apresentadas:\n\"Por mais que n\u00f3s ________________, jamais conseguir\u00edamos que eles ________________os documentos que nossos pais ______________ guardados no cofre.\"","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14002,"hashId":"7163a9621aac839f4eba015146a2a2ca","enunciado":"Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas das frases apresentadas:<\/p>\n<p>\"Por mais que n\u00f3s ________________, jamais conseguir\u00edamos que eles ________________os documentos que nossos pais ______________ guardados no cofre.\"<\/p><\/p>","resposta":69093,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intervi\u00e9ssemos\u00a0- requeressem\u00a0- mant\u00eam","id":69093,"corpo":"<p align=justify>intervi\u00e9ssemos\u00a0- requeressem\u00a0- mant\u00eam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interv\u00edssemos\u00a0- requeressem\u00a0- mant\u00eam","id":69094,"corpo":"<p align=justify>interv\u00edssemos\u00a0- requeressem\u00a0- mant\u00eam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interv\u00edssemos\u00a0- requisessem\u00a0- mant\u00e9m","id":69095,"corpo":"<p align=justify>interv\u00edssemos\u00a0- requisessem\u00a0- mant\u00e9m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intervi\u00e9ssemos\u00a0- requisessem\u00a0- mant\u00eam","id":69096,"corpo":"<p align=justify>intervi\u00e9ssemos\u00a0- requisessem\u00a0- mant\u00eam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os jogadores se movimentam e o futebol passa a ser regido pelo imponder\u00e1vel...\" Analisando a part\u00edcula se, na ora\u00e7\u00e3o acima, verificamos que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantica \u00e0 da part\u00edcula destacada na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14053,"hashId":"f7bb6b45e3942af20a8d9f19c08d0eb6","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\"<EM>Os jogadores <U>se<\/U> movimentam e o futebol passa a ser regido pelo imponder\u00e1vel<\/EM>...\" <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando a part\u00edcula <U>se<\/U>, na ora\u00e7\u00e3o acima, verificamos que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantica \u00e0 da part\u00edcula destacada na op\u00e7\u00e3o:<\/P><\/p>","resposta":69331,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos se olhavam atentamente, preocu-pados com alguma rea\u00e7\u00e3o intempestiva.","id":69331,"corpo":"<p align=justify>Todos <u>se<\/u> olhavam atentamente, preocu-pados com alguma rea\u00e7\u00e3o intempestiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Luiz\u00e3o deixou-se claramente cair fora da \u00e1rea.","id":69332,"corpo":"<p align=justify>O Luiz\u00e3o deixou-<u>se<\/u> claramente cair fora da \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajoelhou-se e come\u00e7ou a rezar, pedindo b\u00ean\u00e7\u00e3os para toda a fam\u00edlia.","id":69333,"corpo":"<p align=justify>Ajoelhou-<u>se<\/u> e come\u00e7ou a rezar, pedindo b\u00ean\u00e7\u00e3os para toda a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passavam-se os jogos e o Brasil continuava vencendo.","id":69334,"corpo":"<p align=justify>Passavam-<u>se<\/u> os jogos e o Brasil continuava vencendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Gols de cocuruto \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \"O melhor momento do futebol para um t\u00e1tico \u00e9 o minuto de sil\u00eancio. \u00c9 quando os times ficam perfilados, cada jogador com as m\u00e3os nas costas e mais ou menos no lugar que lhe foi designado no esquema &#8211; e parados. Ent\u00e3o o t\u00e1tico pode olhar o campo como se fosse um quadro-negro e pensar no futebol como alguma coisa l\u00f3gica e diagram\u00e1vel. Mas a\u00ed come\u00e7a o jogo e tudo desanda. Os jogadores se movimentam e o futebol passa a ser regido pelo imponder\u00e1vel, esse inimigo mortal de qualquer estrategista. O futebol brasileiro j\u00e1 teve grandes estrategistas cruelmente tra\u00eddos pela din\u00e2mica do jogo. O Tim, por exemplo. T\u00e1tico exemplar, planejava todo o jogo numa mesa de bot\u00e3o. Da entrada em campo at\u00e9 a troca de camisetas, incluindo o minuto de sil\u00eancio. Foi um t\u00e9cnico de sucesso mas nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura da sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio. Falava um jogo e o time jogava outro. O problema do Tim, diziam todos, era que seus bot\u00f5es eram mais inteligentes do que seus jogadores.\"","id":11821,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=center><STRONG>Gols de cocuruto<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><EM>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \"O melhor momento do futebol para um t\u00e1tico \u00e9 o minuto de sil\u00eancio. \u00c9 quando os times ficam perfilados, cada jogador com as m\u00e3os nas costas e mais ou menos no lugar que lhe foi designado no esquema &#8211; e parados. Ent\u00e3o o t\u00e1tico pode olhar o campo como se fosse um quadro-negro e pensar no futebol como alguma coisa l\u00f3gica e diagram\u00e1vel. Mas a\u00ed come\u00e7a o jogo e tudo desanda. Os jogadores se movimentam e o futebol passa a ser regido pelo imponder\u00e1vel, esse inimigo mortal de qualquer estrategista. O futebol brasileiro j\u00e1 teve grandes estrategistas cruelmente tra\u00eddos pela din\u00e2mica do jogo. O Tim, por exemplo. T\u00e1tico exemplar, planejava todo o jogo numa mesa de bot\u00e3o. Da entrada em campo at\u00e9 a troca de camisetas, incluindo o minuto de sil\u00eancio. Foi um t\u00e9cnico de sucesso mas nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura da sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio. Falava um jogo e o time jogava outro. O problema do Tim, diziam todos, era que seus bot\u00f5es eram mais inteligentes do que seus jogadores.\"<\/EM><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 e 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 casos em que a mudan\u00e7a da ordem dos termos na ora\u00e7\u00e3o altera significativamente o sentido pretendido. Das alternativas abaixo, esse fen\u00f4meno s\u00f3 n\u00e3o ocorre em:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14068,"hashId":"13c7d8eca39a99cd49c374c8d0457aa3","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 casos em que a mudan\u00e7a da ordem dos termos na ora\u00e7\u00e3o altera significativamente o sentido pretendido. Das alternativas abaixo, esse fen\u00f4meno s\u00f3 n\u00e3o ocorre em:<\/p>","resposta":69410,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- Ele sempre critica o falso advogado. - Ele sempre critica o advogado falso.","id":69409,"corpo":"<P align=justify>- Ele sempre critica o falso advogado. <\/P>\r\n<P align=justify>- Ele sempre critica o advogado falso.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"- Precisamos ouvir belas can\u00e7\u00f5es para alegrar nossos cora\u00e7\u00f5es. - Precisamos ouvir can\u00e7\u00f5es belas para alegrar nossos cora\u00e7\u00f5es.-","id":69410,"corpo":"<P align=justify>- Precisamos ouvir belas can\u00e7\u00f5es para alegrar nossos cora\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>- Precisamos ouvir can\u00e7\u00f5es belas para alegrar nossos cora\u00e7\u00f5es.-<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- Certas pessoas estranhamente n\u00e3o t\u00eam senso de humor. - \u00c9 importante escolhermos as pessoas certas que tenham senso de humor.","id":69411,"corpo":"<P align=justify>- Certas pessoas estranhamente n\u00e3o t\u00eam senso de humor. <\/P>\r\n<P align=justify>- \u00c9 importante escolhermos as pessoas certas que tenham senso de humor.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- Outro dia estivemos conversando muito. - Estivemos conversando muito no outro dia.","id":69412,"corpo":"<P align=justify>- Outro dia estivemos conversando muito. <\/P>\r\n<P align=justify>- Estivemos conversando muito no outro dia.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Assim devia ser a rela\u00e7\u00e3o de autor para leitor: uma face nua num espelho l\u00edmpido. Mas \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil... Ou a face est\u00e1 mascarada ou o espelho embaciado.&quot; (M\u00e1rio Quintana). A respeito dessa leitura pode-se concluir que:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14126,"hashId":"031f57b792adfbe53135511fdf5ac0f1","enunciado":"<p align=justify>&quot;<em>Assim devia ser a rela\u00e7\u00e3o de autor para leitor: uma face nua num espelho l\u00edmpido. Mas \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil... Ou a face est\u00e1 mascarada ou o espelho embaciado.&quot;<\/em> (M\u00e1rio Quintana).<\/p>\r\n<p align=justify>A respeito dessa leitura pode-se concluir que:<\/p>","resposta":69693,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 fazer refer\u00eancia tanto ao autor como ao leitor: o primeiro deveria mostrar-se de forma direta, clara, sem m\u00e1scara, e, o segundo, entender a imagem do escritor com precis\u00e3o, com objetividade.","id":69693,"corpo":"<p align=justify>A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 fazer refer\u00eancia tanto ao autor como ao leitor: o primeiro deveria mostrar-se de forma direta, clara, sem m\u00e1scara, e, o segundo, entender a imagem do escritor com precis\u00e3o, com objetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 mostrar que o autor deveria revelar-se ao leitor de forma indireta, a fim de lhe permitir um leque maior de possibilidades de entendimento, que, certamente, enriqueceria o texto.","id":69694,"corpo":"<p align=justify>A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 mostrar que o autor deveria revelar-se ao leitor de forma indireta, a fim de lhe permitir um leque maior de possibilidades de entendimento, que, certamente, enriqueceria o texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 mostrar que o leitor deveria captar a imagem do escritor com precis\u00e3o como se fosse um espelho l\u00edmpido.","id":69695,"corpo":"<p align=justify>A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 mostrar que o leitor deveria captar a imagem do escritor com precis\u00e3o como se fosse um espelho l\u00edmpido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 deixar bastante claro que nunca haver\u00e1 uma perfeita coes\u00e3o entre autor e leitor, j\u00e1 que um n\u00e3o se revela de modo claro, e o leitor, por sua vez, nunca percebe objetivamente a inten\u00e7\u00e3o do autor.","id":69696,"corpo":"<p align=justify>A inten\u00e7\u00e3o de M\u00e1rio Quintana \u00e9 deixar bastante claro que nunca haver\u00e1 uma perfeita coes\u00e3o entre autor e leitor, j\u00e1 que um n\u00e3o se revela de modo claro, e o leitor, por sua vez, nunca percebe objetivamente a inten\u00e7\u00e3o do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meados da d\u00e9cada de 1950, Nelson Pereira dos Santos estabelecia um marco para o cinema nacional, lan\u00e7ando as bases de um movimento conhecido como &quot;Cinema Novo&quot; que se caracterizou pela:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14188,"hashId":"d7fb293b3ccd924f62fa237f9577cfb3","enunciado":"<p align=justify>Em meados da d\u00e9cada de 1950, Nelson Pereira dos Santos estabelecia um marco para o cinema nacional, lan\u00e7ando as bases de um movimento conhecido como &quot;Cinema Novo&quot; que se caracterizou pela:<\/p>","resposta":69955,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volta \u00e0s ra\u00edzes hist\u00f3ricas, enaltecendo a figura do her\u00f3i;","id":69953,"corpo":"<p align=justify>volta \u00e0s ra\u00edzes hist\u00f3ricas, enaltecendo a figura do her\u00f3i;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca de concilia\u00e7\u00e3o entre o passado hist\u00f3rico e o presente real;","id":69954,"corpo":"<p align=justify>busca de concilia\u00e7\u00e3o entre o passado hist\u00f3rico e o presente real;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o de temas sociais e produ\u00e7\u00e3o de baixo custo;","id":69955,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o de temas sociais e produ\u00e7\u00e3o de baixo custo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ruptura com os temas nacionais e a valoriza\u00e7\u00e3o da escola americana.","id":69956,"corpo":"<p align=justify>ruptura com os temas nacionais e a valoriza\u00e7\u00e3o da escola americana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397256,"slug":"historia-cultura"}],"slug":"historia\/14188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento do Slobodon Milosevic por crimes de guerra cometidos durante a fragmenta\u00e7\u00e3o da Iugosl\u00e1via, ocorrida na d\u00e9cada de 1990, tem import\u00e2ncia internacional devido a\/\u00e0:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14213,"hashId":"b8e4a8fff0cd9d369235467595705103","enunciado":"<p align=justify>O julgamento do Slobodon Milosevic por crimes de guerra cometidos durante a fragmenta\u00e7\u00e3o da Iugosl\u00e1via, ocorrida na d\u00e9cada de 1990, tem import\u00e2ncia internacional devido a\/\u00e0:<\/p>","resposta":70088,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar continuidade \u00e0 pol\u00edtica de julgamento de crimes internacionais estabelecida ap\u00f3s a guerra franco-prussiana em 1871;","id":70085,"corpo":"<p align=justify>dar continuidade \u00e0 pol\u00edtica de julgamento de crimes internacionais estabelecida ap\u00f3s a guerra franco-prussiana em 1871;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o direta das grandes pot\u00eancias, entre elas os Estados Unidos, uma vez que o julgamento \u00e9 conduzido, em Nova York, pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas;","id":70086,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o direta das grandes pot\u00eancias, entre elas os Estados Unidos, uma vez que o julgamento \u00e9 conduzido, em Nova York, pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser a primeira vez, na hist\u00f3ria, que um pa\u00eds julga seus pr\u00f3prios governantes, dentro de suas fronteiras, por crimes de guerra;","id":70087,"corpo":"<p align=justify>ser a primeira vez, na hist\u00f3ria, que um pa\u00eds julga seus pr\u00f3prios governantes, dentro de suas fronteiras, por crimes de guerra;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratar de uma id\u00e9ia que ganhou notoriedade na \u00faltima d\u00e9cada: a aplica\u00e7\u00e3o da lei internacional em conflitos armados em qualquer pa\u00eds.","id":70088,"corpo":"<p align=justify>tratar de uma id\u00e9ia que ganhou notoriedade na \u00faltima d\u00e9cada: a aplica\u00e7\u00e3o da lei internacional em conflitos armados em qualquer pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416763,"slug":"historia-questoes-internacionais-historia-do-tempo-presente"}],"slug":"historia\/14213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Microsoft Word 97 coloca um sublinhado verde ondulado em baixo de um texto, normalmente isso indica que:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14250,"hashId":"2796b374092e4c37e6eeeb1c56563c43","enunciado":"<p align=justify>Quando o Microsoft Word 97 coloca um sublinhado verde ondulado em baixo de um texto, normalmente isso indica que:<\/p>","resposta":70260,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a senten\u00e7a possui erro de ortografia;","id":70258,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a possui erro de ortografia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alguma palavra est\u00e1 em caixa alta;","id":70259,"corpo":"<p align=justify>alguma palavra est\u00e1 em caixa alta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a possui erro de gram\u00e1tica;","id":70260,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a possui erro de gram\u00e1tica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Word alterou automaticamente algumas das palavras.","id":70261,"corpo":"<p align=justify>o Word alterou automaticamente algumas das palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/14250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o usu\u00e1rio do Microsoft Word deseje inserir uma quebra de p\u00e1gina incondicional, deve posicionar o cursor onde deseja inserir a quebra da p\u00e1gina e, em seguida, pressionar simultaneamente as teclas:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14258,"hashId":"3dde19303f7055dffd154958e6b09f5f","enunciado":"<p align=justify>Caso o usu\u00e1rio do Microsoft Word deseje inserir uma quebra de p\u00e1gina incondicional, deve posicionar o cursor onde deseja inserir a quebra da p\u00e1gina e, em seguida, pressionar simultaneamente as teclas:<\/p>","resposta":70295,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt e Page Down","id":70292,"corpo":"<p align=justify>Alt e Page Down<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl e End","id":70293,"corpo":"<p align=justify>Ctrl e End<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt e End","id":70294,"corpo":"<p align=justify>Alt e End<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl e Enter","id":70295,"corpo":"<p align=justify>Ctrl e Enter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/14258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a ferramenta para fazer uma c\u00f3pia de formatos de caractere e par\u00e1grafo no Microsoft Word 97, depois de selecionado o texto que possui a formata\u00e7\u00e3o desejada?","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14262,"hashId":"6fda3740e6e18fce87889430222f18c4","enunciado":"<p align=justify>Qual a ferramenta para fazer uma c\u00f3pia de formatos de caractere e par\u00e1grafo no Microsoft Word 97, depois de selecionado o texto que possui a formata\u00e7\u00e3o desejada?<\/p>","resposta":70317,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colar","id":70315,"corpo":"<p align=justify>Colar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colar especial","id":70316,"corpo":"<p align=justify>Colar especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pincel","id":70317,"corpo":"<p align=justify>Pincel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Copiar","id":70318,"corpo":"<p align=justify>Copiar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/14262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o bot\u00e3o ao lado. No Microsoft Internet Explorer, ele tem a finalidade de:\n","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14283,"hashId":"ec9bb7e658edb48764c66c00113ccd28","enunciado":"<P align=justify>Observe o bot\u00e3o ao lado. No Microsoft Internet Explorer, ele tem a finalidade de:<\/P><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/680\/105.gif><\/p>\n","resposta":70417,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a atualiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina que est\u00e1 sendo mostrada;","id":70417,"corpo":"<p align=justify>realizar a atualiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina que est\u00e1 sendo mostrada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fechar o Internet Explorer, voltando ao programa que estava sendo executado anteriormente;","id":70418,"corpo":"<p align=justify>fechar o Internet Explorer, voltando ao programa que estava sendo executado anteriormente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mudar para o modo off-line;","id":70419,"corpo":"<p align=justify>mudar para o modo off-line;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desfazer a \u00faltima opera\u00e7\u00e3o feita na internet.","id":70420,"corpo":"<p align=justify>desfazer a \u00faltima opera\u00e7\u00e3o feita na internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/14283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos Ju\u00edzes de Direito, pode-se dizer:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14367,"hashId":"d48ae7ab7a80430d14347c410f5ce67b","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos Ju\u00edzes de Direito, pode-se dizer:<\/p>","resposta":70820,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o classificados por entr\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o e, quando couber, distribu\u00eddos por varas, identificados por numeral ordinal ou pela especificidade da compet\u00eancia;","id":70820,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o classificados por entr\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o e, quando couber, distribu\u00eddos por varas, identificados por numeral ordinal ou pela especificidade da compet\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificados por inst\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o e, quando couber, distribu\u00eddos por varas, identificados por numeral ordinal ou pela especificidade da compet\u00eancia;","id":70821,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o classificados por inst\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o e, quando couber, distribu\u00eddos por varas, identificados por numeral ordinal ou pela especificidade da compet\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o classificados por inst\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o; e, quando couber, s\u00e3o distribu\u00eddos por varas e identificados somente por numeral ordinal;","id":70822,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o classificados por inst\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o; e, quando couber, s\u00e3o distribu\u00eddos por varas e identificados somente por numeral ordinal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o classificados por entr\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o; e, quando couber, s\u00e3o distribu\u00eddos por varas e identificados somente pela especificidade da compet\u00eancia.","id":70823,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o classificados por entr\u00e2ncias, segundo a Comarca onde t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o; e, quando couber, s\u00e3o distribu\u00eddos por varas e identificados somente pela especificidade da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","pai":395458,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/14367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia das Varas, \u00e9 correto afirmar: I\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, a D\u00e9cima S\u00e9tima Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar a\u00e7\u00f5es c\u00edveis, inclusive as decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de consumo, respeitada a compet\u00eancia de outras Varas. II\u00a0- privativamente, a D\u00e9cima S\u00e9tima Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar a\u00e7\u00f5es c\u00edveis, inclusive as decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de consumo, respeitada a compet\u00eancia de outras Varas. III\u00a0- privativamente, a D\u00e9cima Nona Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar os invent\u00e1rios e arrolamentos, nas sucess\u00f5es. IV\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, a D\u00e9cima Nona Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar os invent\u00e1rios e arrolamentos, nas sucess\u00f5es. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14374,"hashId":"ea0895aca409a380fc5f243c59c01ad4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia das Varas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, a D\u00e9cima S\u00e9tima Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar a\u00e7\u00f5es c\u00edveis, inclusive as decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de consumo, respeitada a compet\u00eancia de outras Varas.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- privativamente, a D\u00e9cima S\u00e9tima Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar a\u00e7\u00f5es c\u00edveis, inclusive as decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de consumo, respeitada a compet\u00eancia de outras Varas.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- privativamente, a D\u00e9cima Nona Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar os invent\u00e1rios e arrolamentos, nas sucess\u00f5es.<\/p>\r\n<p align=justify>IV\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, a D\u00e9cima Nona Vara C\u00edvel \u00e9 competente para processar e julgar os invent\u00e1rios e arrolamentos, nas sucess\u00f5es.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":70845,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas II e IV est\u00e3o corretas;","id":70843,"corpo":"<p align=justify>as alternativas II e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as alternativas I e IV est\u00e3o corretas;","id":70844,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas;","id":70845,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":70846,"corpo":"<p align=justify>as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","pai":395458,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/14374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da equipe interprofissional: I\u00a0- colaborar na fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho da crian\u00e7a ou adolescente; II\u00a0- observar somente as instru\u00e7\u00f5es baixadas pelos Ju\u00edzes das Varas de Fam\u00edlia e da Inf\u00e2ncia e da Juventude; III\u00a0- orientar e supervisionar a fam\u00edlia substituta da crian\u00e7a adolescente. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14406,"hashId":"c53a44f582bedcb5caef5bbcab755de1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da equipe interprofissional:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- colaborar na fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho da crian\u00e7a ou adolescente;<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- observar somente as instru\u00e7\u00f5es baixadas pelos Ju\u00edzes das Varas de Fam\u00edlia e da Inf\u00e2ncia e da Juventude;<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- orientar e supervisionar a fam\u00edlia substituta da crian\u00e7a adolescente.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":71022,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a alternativa II e incorreta a alternativa III;","id":71020,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a alternativa II e incorreta a alternativa III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a alternativa III e incorreta a alternativa I;","id":71021,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a alternativa III e incorreta a alternativa I;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a alternativa I e incorreta a alternativa II;","id":71022,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a alternativa I e incorreta a alternativa II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":71023,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","pai":395458,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/14406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio das atividades extrajudiciais na Comarca de Natal \u00e9 distribu\u00eddo entre os seguintes of\u00edcios: I\u00a0- ao primeiro of\u00edcio, o tabelionato e o protesto de t\u00edtulos da primeira zona. II\u00a0- ao terceiro of\u00edcio, o tabelionato e o registro de im\u00f3veis da primeira zona, al\u00e9m do protesto de t\u00edtulo da terceira zona. III\u00a0- ao s\u00e9timo of\u00edcio, o tabelionato e o registro de im\u00f3veis da terceira zona, al\u00e9m do protesto de t\u00edtulo da segunda zona. Assinale:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14418,"hashId":"8d042f04ead1fc771b11b560bf364a5f","enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio das atividades extrajudiciais na Comarca de Natal \u00e9 distribu\u00eddo entre os seguintes of\u00edcios:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- ao primeiro of\u00edcio, o tabelionato e o protesto de t\u00edtulos da primeira zona.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- ao terceiro of\u00edcio, o tabelionato e o registro de im\u00f3veis da primeira zona, al\u00e9m do protesto de t\u00edtulo da terceira zona.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- ao s\u00e9timo of\u00edcio, o tabelionato e o registro de im\u00f3veis da terceira zona, al\u00e9m do protesto de t\u00edtulo da segunda zona.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale:<\/p>","resposta":71060,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas;","id":71058,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o incorretas;","id":71059,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o incorretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas alternativas est\u00e3o corretas;","id":71060,"corpo":"<p align=justify>duas alternativas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma alternativa est\u00e1 correta.","id":71061,"corpo":"<p align=justify>apenas uma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","pai":395458,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/14418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o constitucional que tem por finalidade fazer com que o impetrante tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que o Poder P\u00fablico ou entidades de car\u00e1ter p\u00fablico possuam ao seu respeito, para eventual retifica\u00e7\u00e3o dos dados ou anota\u00e7\u00e3o nos assentamentos do interessado, \u00e9:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14446,"hashId":"82c21600815c25f5cf401f7ee95a7da6","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o constitucional que tem por finalidade fazer com que o impetrante tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que o Poder P\u00fablico ou entidades de car\u00e1ter p\u00fablico possuam ao seu respeito, para eventual retifica\u00e7\u00e3o dos dados ou anota\u00e7\u00e3o nos assentamentos do interessado, \u00e9:<\/p>","resposta":71174,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mandado de seguran\u00e7a;","id":71173,"corpo":"<p align=justify>o mandado de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Habeas data;","id":71174,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>o <EM>Habeas data<\/EM>;<\/P><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandado de injun\u00e7\u00e3o;","id":71175,"corpo":"<p align=justify>o mandado de injun\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o popular.","id":71176,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/14446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}