{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21470,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica pressup\u00f5e norma que expressamente autorize a sua aplica\u00e7\u00e3o, de modo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aos tribunais de contas utilizarem-se dessa teoria para responsabilizar administradores que tenham sido julgados em d\u00e9bito.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317988,"hashId":"81f5a42c693c3167d416a64bbf0d245c","enunciado":"<p align=justify>A teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica\r\npressup\u00f5e norma que expressamente autorize a sua aplica\u00e7\u00e3o,\r\nde modo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aos tribunais de contas\r\nutilizarem-se dessa teoria para responsabilizar\r\nadministradores que tenham sido julgados em d\u00e9bito.<\/p>","resposta":4816068,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"39 - Acerca da doutrina da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, julgue os itens seguintes.","id":410032,"enunciado":"<p align=justify>39 - Acerca da doutrina da \r\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":"direito-civil\/1317988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade da empresa Z depender\u00e1 de seu aceite. A simples assinatura do representante legal dessa empresa na face da letra valer\u00e1 como aceite cambial. Caso o t\u00edtulo tenha sido aceito e a empresa Z seja executada e efetue o pagamento da letra, n\u00e3o poder\u00e1 esta empresa propor a\u00e7\u00e3o regressiva contra nenhum outro signat\u00e1rio do t\u00edtulo.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318000,"hashId":"a5037334a750d9cbae0c5297e9353133","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade da empresa Z depender\u00e1 de seu aceite.\r\nA simples assinatura do representante legal dessa empresa na\r\nface da letra valer\u00e1 como aceite cambial. Caso o t\u00edtulo tenha\r\nsido aceito e a empresa Z seja executada e efetue o\r\npagamento da letra, n\u00e3o poder\u00e1 esta empresa propor a\u00e7\u00e3o\r\nregressiva contra nenhum outro signat\u00e1rio do t\u00edtulo.<\/p>","resposta":4816102,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"40 - A empresa X emitiu letra de c\u00e2mbio contra a empresa Y. Jos\u00e9 foi indicado como benefici\u00e1rio da letra. O t\u00edtulo recebeu o aval da empresa Z. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":410034,"enunciado":"<p align=justify>40 -      \r\n  A empresa X emitiu letra de c\u00e2mbio \r\ncontra a\r\nempresa Y. Jos\u00e9 foi indicado como \r\nbenefici\u00e1rio da letra.\r\nO t\u00edtulo recebeu o aval da empresa \r\nZ. <div><br><\/div><div>Em face dessa \r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue \r\nos itens a seguir.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"Endosso, aval, protesto, saque e aceite","oab":true,"nome":"Endosso, aval, protesto, saque e aceite","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406961,"slug":"direito-empresarial-comercial-endosso-aval-protesto-saque-e-aceite"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1318000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma pessoa f\u00edsica, independentemente da participa\u00e7\u00e3o de qualquer agente p\u00fablico, causou preju\u00edzo ao patrim\u00f4nio do DF. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso o TCDF constate esse fato, dever\u00e1 determinar que a autoridade respons\u00e1vel providencie a imediata instaura\u00e7\u00e3o de processo de tomada de contas especial.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318034,"hashId":"833732a46e9e9cff33a6e5425efd1bf7","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <div><br><\/div><div>Uma pessoa f\u00edsica, independentemente da participa\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer agente p\u00fablico, causou preju\u00edzo ao patrim\u00f4nio\r\ndo DF. <\/div><div><br><\/div><div>Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso o TCDF constate esse fato, dever\u00e1\r\ndeterminar que a autoridade respons\u00e1vel providencie a\r\nimediata instaura\u00e7\u00e3o de processo de tomada de contas\r\nespecial.<\/div><\/p>","resposta":4816190,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"43 - Acerca da compet\u00eancia do TCDF, julgue os itens abaixo.","id":410042,"enunciado":"<p align=justify>43 - Acerca da compet\u00eancia \r\ndo \r\nTCDF, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procuradores do MP\/TCDF equiparam-se aos procuradores do DF quanto a direitos, garantias, veda\u00e7\u00f5es e forma de investidura no cargo.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318049,"hashId":"b91b1b0ba2e68a4d12c82336f9ac3a6e","enunciado":"<p align=justify>Os procuradores do MP\/TCDF equiparam-se aos\r\nprocuradores do DF quanto a direitos, garantias, veda\u00e7\u00f5es e\r\nforma de investidura no cargo.<\/p>","resposta":4816230,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"44 - Acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico que atua junto ao TCDF (MP\/TCDF), julgue os itens que se seguem.","id":410044,"enunciado":"<p align=justify>44 - Acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico que atua junto ao \r\nTCDF\r\n(MP\/TCDF), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos que j\u00e1 se encontrem em tramita\u00e7\u00e3o no TCDF, os procuradores do MP\/TCDF somente podem agir na qualidade de custus legis, sendo-lhes vedado, por exemplo, encaminhar representa\u00e7\u00f5es ao Tribunal.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318051,"hashId":"02f189c6101b11b1969a7eb85812ce84","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos processos que j\u00e1 se encontrem em tramita\u00e7\u00e3o no TCDF,\r\nos procuradores do MP\/TCDF somente podem agir na\r\nqualidade de <i>custus legis<\/i>, sendo-lhes vedado, por exemplo,\r\nencaminhar representa\u00e7\u00f5es ao Tribunal.<\/p>","resposta":4816234,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"44 - Acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico que atua junto ao TCDF (MP\/TCDF), julgue os itens que se seguem.","id":410044,"enunciado":"<p align=justify>44 - Acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico que atua junto ao \r\nTCDF\r\n(MP\/TCDF), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MP\/TCDF encontra-se organizado em carreira. Desse modo, os procuradores s\u00e3o admitidos por concurso p\u00fablico e nomeados para o cargo de procurador, podendo ser posteriormente promovidos ao cargo de subprocurador-geral do TCDF.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318067,"hashId":"91a57219e0631dbd4bee701607f19e8f","enunciado":"<p align=justify>O MP\/TCDF encontra-se organizado em carreira. Desse\r\nmodo, os procuradores s\u00e3o admitidos por concurso p\u00fablico e\r\nnomeados para o cargo de procurador, podendo ser\r\nposteriormente promovidos ao cargo de subprocurador-geral\r\ndo TCDF.<\/p>","resposta":4816281,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"45 - Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento do MP\/TCDF, julgue os itens a seguir.","id":410048,"enunciado":"<p align=justify>45 - Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e \r\ndo funcionamento do MP\/TCDF, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"constituem prejulgamento de mat\u00e9ria de fato que venha a ser posteriormente submetida ao Tribunal.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318069,"hashId":"262e6261c8b84abd4bfa09ccac737e2f","enunciado":"<p align=justify>constituem prejulgamento de mat\u00e9ria de fato que venha a ser\r\nposteriormente submetida ao Tribunal.<\/p>","resposta":4816290,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"46 - As consultas formuladas ao TCDF","id":410049,"enunciado":"<p align=justify>46 - As consultas formuladas \r\nao TCDF<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relativamente ao d\u00e9bito apurado, ser\u00e1 imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de ressarcimento a ser proposta contra o agente p\u00fablico.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318084,"hashId":"354189d339b8a18bda800dc7bf91828e","enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao d\u00e9bito apurado, ser\u00e1 imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o\r\nde ressarcimento a ser proposta contra o agente p\u00fablico.<\/p>","resposta":4816333,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"47 - Em outubro de 1998, o TCDF constatou superfaturamento na execu\u00e7\u00e3o de contrato firmado por \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta do DF, e, em raz\u00e3o disso, julgou as contas do respons\u00e1vel irregulares, aplicando-lhe multa e condenando-o em d\u00e9bito solidariamente com a empresa benefici\u00e1ria do sobrepre\u00e7o. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":410052,"enunciado":"<p align=justify>47 -      \r\nEm outubro de 1998, o TCDF constatou\r\nsuperfaturamento na execu\u00e7\u00e3o de contrato \r\nfirmado por \u00f3rg\u00e3o\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta do DF, e, em raz\u00e3o \r\ndisso, julgou as\r\ncontas do respons\u00e1vel irregulares, \r\naplicando-lhe multa e\r\ncondenando-o em d\u00e9bito solidariamente com \r\na empresa\r\nbenefici\u00e1ria do sobrepre\u00e7o. <div><br>\r\n<\/div><div>Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \r\napresentada \r\nacima, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o TCDF julgue irregulares as contas de determinado administrador, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1, caso provocado, transformar em regulares as referidas contas.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318102,"hashId":"affe61a3e0c90c3c67872652e1815e6c","enunciado":"<p align=justify>Caso o TCDF julgue irregulares as contas de determinado\r\nadministrador, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1, caso provocado,\r\ntransformar em regulares as referidas contas.<\/p>","resposta":4816382,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"49 - Julgue os itens que se seguem, considerando a jurisprud\u00eancia do STF acerca da atua\u00e7\u00e3o e da compet\u00eancia dos tribunais de contas.","id":410057,"enunciado":"<p align=justify>49 - Julgue os itens que se \r\nseguem, considerando a jurisprud\u00eancia do\r\nSTF acerca da atua\u00e7\u00e3o e da compet\u00eancia dos \r\ntribunais de contas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o conselheiro que tenha sido indicado em vaga de auditor venha a se aposentar, a escolha do novo conselheiro dever\u00e1, obrigatoriamente, recair entre os auditores, conforme entendimento firmado pelo STF.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318107,"hashId":"ef240d72c0b04d466444497f788b97f7","enunciado":"<p align=justify>Caso o conselheiro que tenha sido indicado em vaga de\r\nauditor venha a se aposentar, a escolha do novo conselheiro\r\ndever\u00e1, obrigatoriamente, recair entre os auditores, conforme\r\nentendimento firmado pelo STF.<\/p>","resposta":4816389,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"50 - Acerca da composi\u00e7\u00e3o do TCDF e do regime jur\u00eddico dos seus conselheiros e auditores, julgue os itens que se seguem.","id":410058,"enunciado":"<p align=justify>50 - Acerca da composi\u00e7\u00e3o do \r\nTCDF e do regime jur\u00eddico dos seus\r\nconselheiros e auditores, julgue os itens que \r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os auditores do TCDF ser\u00e3o escolhidos em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos e dever\u00e3o preencher os mesmos requisitos exigidos dos conselheiros.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1318110,"hashId":"261c50ec8e3ab65b3106b487a0a347e0","enunciado":"<p align=justify>Os auditores do TCDF ser\u00e3o escolhidos em concurso p\u00fablico\r\nde provas e t\u00edtulos e dever\u00e3o preencher os mesmos requisitos\r\nexigidos dos conselheiros.<\/p>","resposta":4816395,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"50 - Acerca da composi\u00e7\u00e3o do TCDF e do regime jur\u00eddico dos seus conselheiros e auditores, julgue os itens que se seguem.","id":410058,"enunciado":"<p align=justify>50 - Acerca da composi\u00e7\u00e3o do \r\nTCDF e do regime jur\u00eddico dos seus\r\nconselheiros e auditores, julgue os itens que \r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal - TCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395496,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-distrito-federal-tcdf"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1318110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistemas de informa\u00e7\u00f5es, suscet\u00edvel de cometimento apenas por servidor p\u00fablico autorizado, ocorre quando processada a inser\u00e7\u00e3o de dados falsos, a altera\u00e7\u00e3o ou a exclus\u00e3o indevida de dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com o fim de obter vantagem indevida para si ou para outrem ou para causar dano.Na mesma pena prevista para o crime tratado no item anterior incorre o funcion\u00e1rio que modifica ou altera sistema de informa\u00e7\u00f5es ou programa de inform\u00e1tica sem autoriza\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o de autoridade competente, com a ressalva de que s\u00e3o aumentadas de um ter\u00e7o \u00e0 metade se da a\u00e7\u00e3o praticada resultar dano para a administra\u00e7\u00e3o ou para o administrado.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:19:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218285,"hashId":"808f11aa5609069d7fade3443435c3b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistemas de informa\u00e7\u00f5es, suscet\u00edvel de cometimento apenas por servidor p\u00fablico autorizado, ocorre quando processada a inser\u00e7\u00e3o de dados falsos, a altera\u00e7\u00e3o ou a exclus\u00e3o indevida de dados corretos nos sistemas informatizados ou bancos de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com o fim de obter vantagem indevida <span style=\"text-align: justify;\">para si ou para outrem ou para causar dano.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na mesma pena prevista para o crime tratado no item anterior incorre o funcion\u00e1rio que modifica ou altera sistema de informa\u00e7\u00f5es ou programa de inform\u00e1tica sem autoriza\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o de autoridade competente, com a ressalva de que s\u00e3o aumentadas de um ter\u00e7o \u00e0 metade se da a\u00e7\u00e3o praticada resultar dano para a administra\u00e7\u00e3o ou para o administrado.<\/p>","resposta":881532,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881531,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881532,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos delitos contra a seguridade social, julgue os itens que se seguem.","id":155346,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos delitos contra a seguridade social, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a Seguridade Social","oab":true,"nome":"Crimes contra a Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407059,"slug":"direito-previdenciario-crimes-contra-a-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/218285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a forma verbal Tenha estivesse na forma negativa da mesma pessoa do imperativo, sua forma correta seria:","provas":[{"id":3514,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2002-nce-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"NCE - PC RJ - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":118653,"hashId":"baea95f9a4fe9109aa2e7e5f5cddd374","enunciado":"Se a forma verbal Tenha estivesse na forma negativa\r\nda mesma pessoa do imperativo, sua forma correta seria:","resposta":554218,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem;","id":554215,"corpo":"n\u00e3o tem;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenhas;","id":554216,"corpo":"n\u00e3o tenhas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tende;","id":554217,"corpo":"n\u00e3o tende;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenha;","id":554218,"corpo":"n\u00e3o tenha;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tens.","id":554219,"corpo":"n\u00e3o tens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 016","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/118653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 23 a 30 h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o","provas":[{"id":3514,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2002-nce-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"NCE - PC RJ - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":118739,"hashId":"5c6ef9bb94f2e48d96cdaae420a847c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es 23 a 30 h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o<\/p>","resposta":554618,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edcia det\u00eam os criminosos mas os juizes os soltam;","id":554614,"corpo":"<p>A pol\u00edcia det\u00eam os criminosos mas os juizes os soltam;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia det\u00e9m os criminosos mas os ju\u00edzes lhes soltam;","id":554615,"corpo":"<p>A pol\u00edcia det\u00e9m os criminosos mas os ju\u00edzes lhes soltam;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia detem os criminosos mas os ju\u00edzes os soltam;","id":554616,"corpo":"<p>A pol\u00edcia detem os criminosos mas os ju\u00edzes os soltam;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia det\u00eam os criminosos mas os ju\u00edzes lhes soltam;","id":554617,"corpo":"<p>A pol\u00edcia det\u00eam os criminosos mas os ju\u00edzes lhes soltam;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia det\u00e9m os criminosos mas os ju\u00edzes os soltam.","id":554618,"corpo":"<p>A pol\u00edcia det\u00e9m os criminosos mas os ju\u00edzes os soltam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 23 a 30 h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o.","id":103120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es <strong>23<\/strong> a <strong>30<\/strong> h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 023 A 030","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/118739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o consistente em um v\u00ednculo jur\u00eddico pelo qual o devedor se compromete a realizar diversas presta\u00e7\u00f5es, de tal modo que n\u00e3o se considerar\u00e1 cumprida a obriga\u00e7\u00e3o at\u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de todas as presta\u00e7\u00f5es prometidas, sem exclus\u00e3o de uma s\u00f3, \u00e9 a","provas":[{"id":3743,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-fiscal-de-tributos-estaduais-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:39:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":133900,"hashId":"9f44a16e78eeecc117b62bc58c005027","enunciado":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o consistente em um v\u00ednculo jur\u00eddico\r\npelo qual o devedor se compromete a realizar diversas\r\npresta\u00e7\u00f5es, de tal modo que n\u00e3o se considerar\u00e1\r\ncumprida a obriga\u00e7\u00e3o at\u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de\r\ntodas as presta\u00e7\u00f5es prometidas, sem exclus\u00e3o de\r\numa s\u00f3, \u00e9 a<\/p>","resposta":610843,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o simples.","id":610842,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o cumulativa.","id":610843,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o cumulativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o facultativa.","id":610844,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o disjuntiva.","id":610845,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o disjuntiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o alternativa.","id":610846,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o alternativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"}],"slug":"direito-civil\/133900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":1816,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-agronoma"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fertilizantes qu\u00edmicos podem deixar um res\u00edduo \u00e1cido, neutro ou alcalino, no solo, dependendo de sua composi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, por serem sais, eles diminuem a press\u00e3o osm\u00f3tica da solu\u00e7\u00e3o formada com \u00e1gua presente no solo. Nesse sentido, entre os fertilizantes mais usados no Brasil, o sulfato de am\u00f4nio \u00e9 o que mais preocupa, em face da sua elevada salinidade.","provas":[{"id":3766,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":1816,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-agronoma"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-agronoma-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":135578,"hashId":"7ad750452bbf56f97b9f7c68bb85cc45","enunciado":"<p align=justify>Os fertilizantes qu\u00edmicos podem deixar um res\u00edduo \u00e1cido,\r\nneutro ou alcalino, no solo, dependendo de sua composi\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, por serem sais, eles diminuem a press\u00e3o osm\u00f3tica\r\nda solu\u00e7\u00e3o formada com \u00e1gua presente no solo. Nesse sentido,\r\nentre os fertilizantes mais usados no Brasil, o sulfato de am\u00f4nio\r\n\u00e9 o que mais preocupa, em face da sua elevada salinidade.<\/p>","resposta":617074,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":617073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":617074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao uso de fertilizantes e de corretivos.","id":113623,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao uso de fertilizantes e\r\nde corretivos.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/135578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1967, o or\u00e7amento federal era elaborado e decretado pelo chefe do Executivo.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215874,"hashId":"2c38dda2513ad5a4e4299b62ae7f6f52","enunciado":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1967, o or\u00e7amento federal era elaborado e decretado pelo chefe do Executivo.<\/p>","resposta":876219,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria das constitui\u00e7\u00f5es brasileiras, \u00e9 poss\u00edvel avaliar o momento pol\u00edtico mediante o tratamento dado ao tema referente ao or\u00e7amento p\u00fablico, vez que este est\u00e1 direta e indiretamente relacionado a estrutura e forma do aparelho de Estado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria nas diferentes constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ao longo do tempo, julgue os itens a seguir.","id":154735,"enunciado":"<p align=justify>Na hist\u00f3ria das constitui\u00e7\u00f5es brasileiras, \u00e9 poss\u00edvel avaliar o momento pol\u00edtico mediante o tratamento dado ao tema referente ao or\u00e7amento\r\np\u00fablico, vez que este est\u00e1 direta e indiretamente relacionado a estrutura e forma do aparelho de Estado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria\r\nnas diferentes constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ao longo do tempo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/215874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"atividade econ\u00f4mica produtiva.","provas":[{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218842,"hashId":"0840d74cbcd133a0de16c05a2173efb3","enunciado":"atividade econ\u00f4mica produtiva.","resposta":883170,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":883170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":883171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado, na forma prevista no art. 173 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, refere-se \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de","id":155625,"enunciado":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado, na forma\r\nprevista no art. 173 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, refere-se \u00e0\r\nexplora\u00e7\u00e3o de<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407693,"slug":"direito-constitucional-intervencao-direta-artigo-173-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/218842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico na esfera da defesa da concorr\u00eancia n\u00e3o se confunde com a dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo assegurada \u00e0quele a autonomia para promover suas pr\u00f3prias investiga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218861,"hashId":"4b20d58e854bb138237b414f9204cc26","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico na esfera da defesa da\r\nconcorr\u00eancia n\u00e3o se confunde com a dos \u00f3rg\u00e3os da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo assegurada \u00e0quele a autonomia\r\npara promover suas pr\u00f3prias investiga\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":883214,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":883214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":883215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo.","id":155630,"enunciado":"Julgue os itens abaixo.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/218861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na se\u00e7\u00e3o II do t\u00edtulo VIII da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o art. 198 estabelece o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como um sistema hierarquizado e regionalizado, que ser\u00e1 organizado com base nos princ\u00edpios da descentraliza\u00e7\u00e3o, do atendimento integral e da participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","provas":[{"id":1392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":226513,"hashId":"baadc5e197e1bc1d8a0c9d1654546718","enunciado":"<p align=justify>Na se\u00e7\u00e3o II do t\u00edtulo VIII da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o\r\nart. 198 estabelece o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como um\r\nsistema hierarquizado e regionalizado, que ser\u00e1 organizado com\r\nbase nos princ\u00edpios da descentraliza\u00e7\u00e3o, do atendimento integral\r\ne da participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","resposta":899644,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":899644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":899645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No t\u00edtulo VIII da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o cap\u00edtulo II relacionase \u00e0 seguridade social. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":157429,"enunciado":"<p align=justify>No t\u00edtulo VIII da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o cap\u00edtulo II relacionase\r\n\u00e0 seguridade social. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/226513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Fiscal re\u00fane-se ordinariamente uma vez por m\u00eas. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120379,"hashId":"9fbe5efda2f31078e7b6596234a241e3","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Fiscal re\u00fane-se ordinariamente uma vez por m\u00eas.\r\n <\/p>","resposta":561532,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":561533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":561532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos ao Conselho Fiscal da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":104304,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos ao Conselho Fiscal da PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/120379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o do Conselho Diretor da PARANAPREVID\u00caNCIA, h\u00e1 um diretor de previd\u00eancia. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120386,"hashId":"587fadbe0a651cf7d41c7bbf4036726b","enunciado":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o do Conselho Diretor da\r\nPARANAPREVID\u00caNCIA, h\u00e1 um diretor de previd\u00eancia.\r\n <\/p>","resposta":561565,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":561566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":561565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao Conselho Diretor da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":104311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos ao Conselho Diretor da PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","oab":false,"nome":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395206,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-da-parana-previdencia-decreto-no-720-1999"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao diretor de administra\u00e7\u00e3o compete representar a PARANAPREVID\u00caNCIA. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120387,"hashId":"69553208a38b04af03149dd6cff9c752","enunciado":"<p align=justify>Ao diretor de administra\u00e7\u00e3o compete representar a\r\nPARANAPREVID\u00caNCIA.\r\n<\/p>","resposta":561568,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":561568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":561567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao Conselho Diretor da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":104311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos ao Conselho Diretor da PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","oab":false,"nome":"Estatuto da Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Decreto n\u00ba 720\/1999","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395206,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-da-parana-previdencia-decreto-no-720-1999"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de inadimpl\u00eancia do Estado no repasse obrigat\u00f3rio da contribui\u00e7\u00e3o mensal \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA, caber\u00e1 ao estado pagar diretamente os benef\u00edcios do m\u00eas. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120471,"hashId":"d91241aeb18603e0343c0d5a70a88a82","enunciado":"<p align=justify>No caso de inadimpl\u00eancia do Estado no repasse obrigat\u00f3rio da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o mensal \u00e0 PARANAPREVID\u00caNCIA, caber\u00e1 ao estado\r\npagar diretamente os benef\u00edcios do m\u00eas.\r\n<\/p>","resposta":561855,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":561855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":561856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":104360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor, aposentado pelo regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), atualmente ocupar, exclusivamente, um cargo em comiss\u00e3o no estado do Paran\u00e1, nesse caso, a sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 destinada ao RGPS.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120472,"hashId":"7d496d1710ab59280b0675e9c7a01bff","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor, aposentado pelo regime geral de previd\u00eancia\r\nsocial (RGPS), atualmente ocupar, exclusivamente, um cargo em\r\ncomiss\u00e3o no estado do Paran\u00e1, nesse caso, a sua contribui\u00e7\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria ser\u00e1 destinada ao RGPS.<\/p>","resposta":561857,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":561858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":561857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":104360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se aplique um clique duplo sobre a palavra \"PARANAPREVID\u00caNCIA\" e, a seguir, se clique , a referida palavra ser\u00e1 recortada do documento. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120487,"hashId":"3e825be9414cd6dd953f01d0b165323c","enunciado":"<P align=justify>Caso se aplique um clique duplo sobre a palavra \"PARANAPREVID\u00caNCIA\" e, a seguir, se clique <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3546\/25.JPG> , a referida palavra ser\u00e1 recortada do documento. <\/P>","resposta":561920,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":561920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":561921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do site http:\/\/www.pr.gov.br.Com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.","id":104366,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do <em>site <\/em>http:\/\/www.pr.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3546\/grupo-questao\/558637-20221116124032000000-0.png\" width=\"316\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/120487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do bot\u00e3o , \u00e9 poss\u00edvel a verifica\u00e7\u00e3o de erros de grafia e gram\u00e1tica no documento em edi\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120488,"hashId":"b7ea7f255572ed8770be5208d66db843","enunciado":"<P align=justify>Por meio do bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3546\/26.JPG> , \u00e9 poss\u00edvel a verifica\u00e7\u00e3o de erros de grafia e gram\u00e1tica no documento em edi\u00e7\u00e3o. <\/P>","resposta":561923,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":561923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":561922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do site http:\/\/www.pr.gov.br.Com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.","id":104366,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do <em>site <\/em>http:\/\/www.pr.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3546\/grupo-questao\/558637-20221116124032000000-0.png\" width=\"316\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/120488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No menu , encontra-se a op\u00e7\u00e3o Localizar, que \u00e9 utilizada para a procura de uma determinada palavra no documento. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120501,"hashId":"4d6f250c0ddc7978bedf2647d630a429","enunciado":"<P align=justify>No <EM>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3546\/30.JPG><\/EM> , encontra-se a op\u00e7\u00e3o Localizar, que \u00e9 utilizada para a procura de uma determinada palavra no documento. <\/P>","resposta":561978,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":561978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":561979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do site http:\/\/www.pr.gov.br.Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens abaixo, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.","id":104378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do <em>site <\/em>http:\/\/www.pr.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3546\/grupo-questao\/558637-20221116124032000000-0.png\" width=\"316\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, julgue os itens abaixo, considerando a figura inclu\u00edda no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/120501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No menu , escolhendo-se a op\u00e7\u00e3o Colunas, \u00e9 poss\u00edvel inserir uma tabela no documento, na localiza\u00e7\u00e3o do ponto de inser\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120514,"hashId":"fe7d8fab68170f7ac6b81474653a6b09","enunciado":"<P align=justify>No <EM>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3546\/36.JPG><\/EM> , escolhendo-se a op\u00e7\u00e3o Colunas, \u00e9 poss\u00edvel inserir uma tabela no documento, na localiza\u00e7\u00e3o do ponto de inser\u00e7\u00e3o. <\/P>","resposta":562037,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do site http:\/\/www.pr.gov.br.Julgue os itens seguintes, relativos ao Word 2000, ainda considerando a figura inclu\u00edda no texto I.","id":104390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do <em>site <\/em>http:\/\/www.pr.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3546\/grupo-questao\/558637-20221116124032000000-0.png\" width=\"316\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao Word 2000, ainda considerando a figura inclu\u00edda no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/120514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Caso se deseje excluir o arquivo Texto.doc, no qual o documento est\u00e1 sendo armazenado, \u00e9 suficiente clicar a op\u00e7\u00e3o Deletar, encontrada no menu . ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120516,"hashId":"bda23a4cdd899935bcc0ec3b564e09d3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Caso se deseje excluir o arquivo <SUB>Texto.doc<\/SUB>, no qual o documento est\u00e1 sendo armazenado, \u00e9 suficiente clicar a op\u00e7\u00e3o Deletar, encontrada no <EM>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3546\/38.JPG> <\/EM>.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":562041,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":562041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":562040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do site http:\/\/www.pr.gov.br.Julgue os itens seguintes, relativos ao Word 2000, ainda considerando a figura inclu\u00edda no texto I.","id":104390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I \u2013 quest\u00f5es de 11 a 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do <em>site <\/em>http:\/\/www.pr.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3546\/grupo-questao\/558637-20221116124032000000-0.png\" width=\"316\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao Word 2000, ainda considerando a figura inclu\u00edda no texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/120516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utilizando um browser, ao solicitar que o endere\u00e7o pedro@cespe.unb.br seja acessado, um usu\u00e1rio da Internet estar\u00e1 se conectando \u00e0 p\u00e1gina Web denominada \"pedro\", localizada no URL www.cespe.unb.br, caso essa p\u00e1gina exista.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120537,"hashId":"a141ce1ab015978fc31f6f19d7fa8b85","enunciado":"<p align=justify>Utilizando um <EM>browser<\/EM>, ao solicitar que o endere\u00e7o pedro@cespe.unb.br seja acessado, um usu\u00e1rio da Internet estar\u00e1 se conectando \u00e0 p\u00e1gina <EM>Web <\/EM>denominada \"pedro\", localizada no URL www.cespe.unb.br, caso essa p\u00e1gina exista.<\/p>","resposta":562130,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.","id":104395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/120537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o coveiro come\u00e7ou a gritar, as pessoas que chegavam ao local n\u00e3o quiseram socorr\u00ea-lo. ","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120588,"hashId":"30a36e74a5eb72fe0bff06577297937d","enunciado":"<p align=justify>Quando o coveiro come\u00e7ou a gritar, as pessoas que chegavam ao local n\u00e3o quiseram socorr\u00ea-lo.\r\n<\/p>","resposta":562305,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":562305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":562304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II \u2013 quest\u00f5es 19 e 20O socorro1 -----------Ele foi cavando, cavando, pois a sua profiss\u00e3o \u2014 coveiro \u2014 era cavar. Mas, de repente, na distra\u00e7\u00e3o do of\u00edcio que amava,-----percebeu que cavara demais. Tentou sair da cova e n\u00e3o conseguiu. Levantou o olhar para cima e viu que, sozinho, n\u00e3o conseguiria-----sair. Gritou. Ningu\u00e9m atendeu. Gritou mais forte. Ningu\u00e9m veio. Enrouqueceu de gritar, cansou de esbravejar, desistiu com a noite.4 ---Sentou-se no fundo da cova, desesperado. A noite chegou, subiu, fez-se o sil\u00eancio das horas tardias. Bateu o frio da madrugada-----e, na noite escura, n\u00e3o se ouvia um som humano, embora o cemit\u00e9rio estivesse cheio dos pipilos e coaxares naturais dos matos.Mill\u00f4r Fernandes. Apud: Miriam Gold. Reda\u00e7\u00e3o empresarial, S\u00e3o Paulo: Makron, 1999, p. 37 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto II, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":104445,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II \u2013 quest\u00f5es 19 e 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O socorro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Ele foi cavando, cavando, pois a sua profiss\u00e3o \u2014 coveiro \u2014 era cavar. Mas, de repente, na distra\u00e7\u00e3o do of\u00edcio que amava,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>percebeu que cavara demais. Tentou sair da cova e n\u00e3o conseguiu. Levantou o olhar para cima e viu que, sozinho, n\u00e3o conseguiria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sair. Gritou. Ningu\u00e9m atendeu. Gritou mais forte. Ningu\u00e9m veio. Enrouqueceu de gritar, cansou de esbravejar, desistiu com a noite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Sentou-se no fundo da cova, desesperado. A noite chegou, subiu, fez-se o sil\u00eancio das horas tardias. Bateu o frio da madrugada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e, na noite escura, n\u00e3o se ouvia um som humano, embora o cemit\u00e9rio estivesse cheio dos pipilos e coaxares naturais dos matos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Mill\u00f4r Fernandes. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Apud<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: Miriam Gold. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Reda\u00e7\u00e3o empresarial<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, S\u00e3o Paulo: Makron, 1999, p. 37 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto II, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/120588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja cedido a outro estado da federa\u00e7\u00e3o, Cl\u00e1udio ter\u00e1 sua inscri\u00e7\u00e3o como segurado da PARANAPREVID\u00caNCIA cancelada.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":274151,"hashId":"87cf184e0370787d245ead90163d9a25","enunciado":"Caso seja cedido a outro estado da federa\u00e7\u00e3o, Cl\u00e1udio ter\u00e1 sua\r\ninscri\u00e7\u00e3o como segurado da PARANAPREVID\u00caNCIA cancelada.","resposta":1041219,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1041219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tCl\u00e1udio, casado, nascido em 14\/8\/1976, \u00e9 servidor ativo titular de cargo efetivo do estado do Paran\u00e1, com v\u00ednculo funcional permanente e em exerc\u00edcio desde 1.\u00ba\/3\/1998.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os seguintes itens.","id":177990,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tCl\u00e1udio, casado, nascido em 14\/8\/1976, \u00e9 servidor ativo titular de cargo efetivo do estado do Paran\u00e1, com v\u00ednculo funcional permanente e em exerc\u00edcio desde 1.\u00ba\/3\/1998.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/274151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se aplique um clique duplo sobre a palavra \"PARANAPREVID\u00caNCIA\" e, a seguir, se clique , a referida palavra ser\u00e1 recortada do documento. ","provas":[{"id":3494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"},{"id":3539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 07:10:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":117404,"hashId":"3a0ad2055399449e7fb3b36acc3c4a2c","enunciado":"<P align=justify>Caso se aplique um clique duplo sobre a palavra \"PARANAPREVID\u00caNCIA\" e, a seguir, se clique <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3494\/6C.bmp.gif>, a referida palavra ser\u00e1 recortada do documento. <\/P>","resposta":548749,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":548748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":548749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 6 a 8, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados. A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do site http:\/\/www.pr.gov.br. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000.","id":102056,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de 6 a 8, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <EM>mous<\/EM>e est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do<EM> mouse<\/EM>. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3494\/6.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do aplicativo Word 2000, com parte de um texto extra\u00eddo do <EM>site<\/EM> http:\/\/www.pr.gov.br. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/117404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pel\u00e9, nosso brilhante ex-jogador de futebol, mineiro da cidade de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es, depois de sair da UTI em que foi internado por um problema de rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica, na segunda semana de junho de 2002, declarou: \"Ainda bem que sou um homem de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es\"; com isso pretendeu:","provas":[{"id":3514,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2002-nce-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"NCE - PC RJ - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":118689,"hashId":"8657b507b0b83772cca9765b12256143","enunciado":"Pel\u00e9, nosso brilhante ex-jogador de futebol, mineiro\r\nda cidade de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es, depois de sair da UTI em\r\nque foi internado por um problema de rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica,\r\nna segunda semana de junho de 2002, declarou: \"Ainda\r\nbem que sou um homem de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es\"; com isso\r\npretendeu:","resposta":554380,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar que o clima de Minas \u00e9 ben\u00e9fico \u00e0 sa\u00fade;","id":554379,"corpo":"mostrar que o clima de Minas \u00e9 ben\u00e9fico \u00e0 sa\u00fade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer um jogo de palavras de tom humor\u00edstico;","id":554380,"corpo":"fazer um jogo de palavras de tom humor\u00edstico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar que o problema detectado j\u00e1 o acompanhava h\u00e1 muito tempo;","id":554381,"corpo":"indicar que o problema detectado j\u00e1 o acompanhava\r\nh\u00e1 muito tempo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstrar que o temperamento mineiro impede doen\u00e7as card\u00edacas;","id":554382,"corpo":"demonstrar que o temperamento mineiro impede\r\ndoen\u00e7as card\u00edacas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criticar implicitamente o tratamento que lhe foi aplicado.","id":554383,"corpo":"criticar implicitamente o tratamento que lhe foi aplicado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 019","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/118689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O nosso subdesenvolvimento n\u00e3o est\u00e1 na ra\u00e7a, no clima ou na indol\u00eancia, como quer a maioria dos nossos cientistas pol\u00edticos. O nosso subdesenvolvimento n\u00e3o \u00e9 uma anormalidade, mas sim uma enfermidade, que, ali\u00e1s, precisa ser tratada.\" (Darcy Ribeiro); podemos inferir desse segmento que:","provas":[{"id":3514,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2002-nce-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"NCE - PC RJ - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":118704,"hashId":"e634179bb444330846e8b9f200d9bc12","enunciado":"\"O nosso subdesenvolvimento n\u00e3o est\u00e1 na ra\u00e7a, no\r\nclima ou na indol\u00eancia, como quer a maioria dos nossos\r\ncientistas pol\u00edticos. O nosso subdesenvolvimento n\u00e3o \u00e9\r\numa anormalidade, mas sim uma enfermidade, que,\r\nali\u00e1s, precisa ser tratada.\" (Darcy Ribeiro); podemos\r\ninferir desse segmento que:","resposta":554446,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Darcy Ribeiro concorda com a maioria dos cientistas pol\u00edticos;","id":554444,"corpo":"Darcy Ribeiro concorda com a maioria dos cientistas\r\npol\u00edticos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes de ser uma enfermidade, nosso subdesenvolvimento \u00e9 uma anormalidade;","id":554445,"corpo":"antes de ser uma enfermidade, nosso subdesenvolvimento\r\n\u00e9 uma anormalidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nosso subdesenvolvimento, segundo o autor do texto, tem cura;","id":554446,"corpo":"nosso subdesenvolvimento, segundo o autor do texto,\r\ntem cura;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o determinismo da ra\u00e7a e do meio nos condena ao subdesenvolvimento;","id":554447,"corpo":"o determinismo da ra\u00e7a e do meio nos condena ao\r\nsubdesenvolvimento;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nossa indol\u00eancia \u00e9 que nos leva ao subdesenvolvimento.","id":554448,"corpo":"nossa indol\u00eancia \u00e9 que nos leva ao subdesenvolvimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 021","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/118704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 23 a 30 h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o","provas":[{"id":3514,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768,"slug":"policial-civil-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2002-nce-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"NCE - PC RJ - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":118745,"hashId":"d941d868528c485ec9f454f1ac35813e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es 23 a 30 h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o<\/p>","resposta":554638,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edcia deteve a carga dos milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dio;","id":554638,"corpo":"<p>A pol\u00edcia deteve a carga dos milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia deteu a carga dos milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dio;","id":554639,"corpo":"<p>A pol\u00edcia deteu a carga dos milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia deteu a carga das milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dios;","id":554640,"corpo":"<p>A pol\u00edcia deteu a carga das milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia deteve a carga das milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dio;","id":554641,"corpo":"<p>A pol\u00edcia deteve a carga das milh\u00f5es de caixas de rem\u00e9dio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia deteve a carga dos milh\u00f5es das caixas de rem\u00e9dio.","id":554642,"corpo":"<p>A pol\u00edcia deteve a carga dos milh\u00f5es das caixas de rem\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 23 a 30 h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o.","id":103120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es <strong>23<\/strong> a <strong>30<\/strong> h\u00e1 uma forma da frase considerada como correta, levando-se em conta a norma culta da l\u00edngua. Assinale-a em cada quest\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 023 A 030","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/118745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de extin\u00e7\u00e3o do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, o estado assumir\u00e1 integralmente a responsabilidade pelo pagamento dos benef\u00edcios cujos requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua concess\u00e3o foram implementados anteriormente \u00e0 extin\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1485,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-analista-previdenciario-pleno-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Analista Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":146150,"hashId":"86310206c6acd29176fa718b15db12e3","enunciado":"<p align=justify>No caso de extin\u00e7\u00e3o do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social,\r\no estado assumir\u00e1 integralmente a responsabilidade pelo\r\npagamento dos benef\u00edcios cujos requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua\r\nconcess\u00e3o foram implementados anteriormente \u00e0 extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":652213,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":652213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":652214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119234,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/146150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exig\u00eancia de altura m\u00ednima para o exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico \u00e9 incompat\u00edvel com o regime constitucional de preserva\u00e7\u00e3o da dignidade humana, n\u00e3o podendo constituir exig\u00eancia legal ou edital\u00edcia.","provas":[{"id":3693,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 05:09:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345213,"hashId":"0d80e2f70828205b7601d7bd0d84dab4","enunciado":"A exig\u00eancia de altura m\u00ednima para o exerc\u00edcio de cargo\r\np\u00fablico \u00e9 incompat\u00edvel com o regime constitucional de\r\npreserva\u00e7\u00e3o da dignidade humana, n\u00e3o podendo constituir\r\nexig\u00eancia legal ou edital\u00edcia.","resposta":1227495,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1227495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia atual e dominante no STF referente ao acesso aos cargos e empregos p\u00fablicos e \u00e0 exig\u00eancia de concurso p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":203451,"enunciado":"De acordo com a jurisprud\u00eancia atual e dominante no STF\r\nreferente ao acesso aos cargos e empregos p\u00fablicos e \u00e0 exig\u00eancia\r\nde concurso p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/345213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Haviam-me trazido as \u00faltimas informa\u00e7\u00f5es pela manh\u00e3.II. Se pormos algum obst\u00e1culo, n\u00e3o mais comparecer\u00e3o.III. Intervi na campanha sem receio. ","provas":[{"id":2074,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Servi\u00e7os Gerais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:58:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53104,"hashId":"8e952ebb5f2f6318af643c5c81932f46","enunciado":"<P align=justify>I. Haviam-me <U>trazido<\/U> as \u00faltimas informa\u00e7\u00f5es pela manh\u00e3.<BR>II. Se <U>pormos<\/U> algum obst\u00e1culo, n\u00e3o mais comparecer\u00e3o.<BR>III. <U>Intervi<\/U> na campanha sem receio. <\/P>","resposta":251782,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas o item I estiver correto.","id":251782,"corpo":"se apenas o item I estiver correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas o item II estiver correto.","id":251783,"corpo":"se apenas o item II estiver correto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas o item III estiver correto. ","id":251784,"corpo":"se apenas o item III estiver correto.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhum item estiver correto. ","id":251785,"corpo":"se nenhum item estiver correto.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" NAS QUEST\u00d5ES DE 21 A 23, OBSERVE COM ATEN\u00c7\u00c3O O EMPREGO DAS PALAVRAS SUBLINHADAS. A SEGUIR, ASSINALE, PARA CADA QUEST\u00c3O: ","id":46121,"enunciado":"<p align=justify>\r\nNAS QUEST\u00d5ES DE 21 A 23, OBSERVE COM ATEN\u00c7\u00c3O O EMPREGO DAS PALAVRAS SUBLINHADAS. A SEGUIR, ASSINALE, PARA CADA QUEST\u00c3O:\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403639,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-e-perifrases-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/53104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 e a Lei n.o 8.213\/1991 modificaram os crit\u00e9rios de acesso ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio para os trabalhadores rurais: a idade de aquisi\u00e7\u00e3o do direito passou a ser 55 anos para as mulheres e sessenta anos para os homens; foi dispensada a comprova\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o, bastando apenas o exerc\u00edcio da atividade; cada um dos c\u00f4njuges passou a ter direito ao benef\u00edcio, cujo valor foi elevado de meio para um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":16,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 05:59:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222199,"hashId":"7e930db6987748a394f93d3b77b3f6f5","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 e a Lei n.o 8.213\/1991\r\nmodificaram os crit\u00e9rios de acesso ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio\r\npara os trabalhadores rurais: a idade de aquisi\u00e7\u00e3o do direito\r\npassou a ser 55 anos para as mulheres e sessenta anos para os\r\nhomens; foi dispensada a comprova\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o,\r\nbastando apenas o exerc\u00edcio da atividade; cada um dos c\u00f4njuges\r\npassou a ter direito ao benef\u00edcio, cujo valor foi elevado de meio\r\npara um sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","resposta":890496,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":890497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 reforma da previd\u00eancia no Brasil e ao atual sistema previdenci\u00e1rio.","id":156446,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 reforma da previd\u00eancia no\r\nBrasil e ao atual sistema previdenci\u00e1rio.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/222199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1967 introduziu diversos benef\u00edcios no sistema previdenci\u00e1rio, entre os quais o aux\u00edlio-natalidade, o aux\u00edlio-funeral e o aux\u00edlio-reclus\u00e3o, ampliando a \u00e1rea de assist\u00eancia social a diversas categorias profissionais at\u00e9 ent\u00e3o alijadas do sistema.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:45:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218234,"hashId":"daef1b954e097aeeef8687dc5d881f6d","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1967 introduziu diversos benef\u00edcios no\r\nsistema previdenci\u00e1rio, entre os quais o aux\u00edlio-natalidade, o\r\naux\u00edlio-funeral e o aux\u00edlio-reclus\u00e3o, ampliando a \u00e1rea de\r\nassist\u00eancia social a diversas categorias profissionais at\u00e9 ent\u00e3o\r\nalijadas do sistema.<\/p>","resposta":881416,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da origem e da evolu\u00e7\u00e3o legislativa da seguridade social no Brasil, julgue os itens abaixo.","id":155333,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da origem e da evolu\u00e7\u00e3o legislativa da seguridade\r\nsocial no Brasil, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/218234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada tem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que o termo em destaque na senten\u00e7a abaixo, EXCETO:-Mandei-os entrar.","provas":[{"id":3734,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 14:16:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132801,"hashId":"ca18049729f60518fe696295c2ac4ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as alternativas, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada tem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que o termo em destaque na senten\u00e7a abaixo, EXCETO:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mandei-<u>os<\/u> entrar.<\/p>","resposta":607031,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o sei se conseguiremos fazer a mudan\u00e7a antes do fim de semana.","id":607031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o sei se <u>conseguiremos fazer a mudan\u00e7a antes do fim de semana.<\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podia ser verdade que ele tivesse tra\u00eddo seus correligion\u00e1rios.","id":607032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podia ser verdade <u>que ele tivesse tra\u00eddo seus correligion\u00e1rios.<\/u><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o se sabe se eles conseguir\u00e3o sobreviver aos ferimentos.","id":607033,"corpo":"<p>Ainda n\u00e3o se sabe <u>se eles conseguir\u00e3o sobreviver aos ferimentos.<\/u><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muitas vezes, mandar acaba sendo mais dif\u00edcil que obedecer.","id":607034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, <u>mandar <\/u>acaba sendo mais dif\u00edcil que obedecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":111972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/132801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que consta mat\u00e9ria que se insere no \u00e2mbito da compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o:","provas":[{"id":3743,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-fiscal-de-tributos-estaduais-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":133770,"hashId":"907e854515070d56d0daddc1bbc9efec","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que consta mat\u00e9ria que se\r\ninsere no \u00e2mbito da compet\u00eancia legislativa privativa\r\nda Uni\u00e3o:<\/p>","resposta":610328,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito tribut\u00e1rio","id":610327,"corpo":"<p align=justify>direito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o","id":610328,"corpo":"<p align=justify>desapropria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias civis","id":610329,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias civis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente","id":610330,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento","id":610331,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/133770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas:I. Por seu car\u00e1ter universal e por terem a fun\u00e7\u00e3o de proteger os cidad\u00e3os contra o uso abusivo do Poder estatal, os direitos fundamentais s\u00e3o considerados ilimitados.II. Em perspectiva evolutiva, t\u00eam-se considerado modernamente como de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o os direitos fundamentais de solidariedade, englobando o direito ao meio ambiente equilibrado, \u00e0 paz, ao desenvolvimento etc.III. Como regra geral, as normas que prev\u00eaem os direitos e garantias fundamentais t\u00eam efic\u00e1cia e aplicabilidade imediata.Responda \u00e0 quest\u00e3o de acordo com a seguinte chave de resposta:","provas":[{"id":3734,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132894,"hashId":"0de5f0a88247fcf678834346c2abd9de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por seu car\u00e1ter universal e por terem a fun\u00e7\u00e3o de proteger os cidad\u00e3os contra o uso abusivo do Poder estatal, os direitos fundamentais s\u00e3o considerados ilimitados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em perspectiva evolutiva, t\u00eam-se considerado modernamente como de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o os direitos fundamentais de solidariedade, englobando o direito ao meio ambiente equilibrado, \u00e0 paz, ao desenvolvimento etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Como regra geral, as normas que prev\u00eaem os direitos e garantias fundamentais t\u00eam efic\u00e1cia e aplicabilidade imediata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responda \u00e0 quest\u00e3o de acordo com a seguinte chave de resposta:<\/p>","resposta":607286,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I for correta.","id":607284,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I for correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III for correta.","id":607285,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa III for correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III forem corretas.","id":607286,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III forem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas forem corretas.","id":607287,"corpo":"<p>se todas as afirmativas forem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"}],"slug":"direito-constitucional\/132894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria dos atos de com\u00e9rcio somente reputa mercantis os atos que tenham sido praticados por comerciantes no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:02:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317981,"hashId":"46afd6038de5a9c9cabaabd173b6503a","enunciado":"<p align=justify>A teoria dos atos de com\u00e9rcio somente reputa mercantis os\r\natos que tenham sido praticados por comerciantes no\r\nexerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","resposta":4816056,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4816055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4816056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"38 - O novo C\u00f3digo Civil, que entrar\u00e1 em vig\u00eancia em janeiro de 2003, adota a teoria da empresa para definir o objeto do direito comercial, em supera\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria dos atos de com\u00e9rcio. Considerando essas duas teorias, julgue os itens que se seguem.","id":410031,"enunciado":"<p align=justify>38 - O novo C\u00f3digo Civil, \r\nque entrar\u00e1 em vig\u00eancia em janeiro de\r\n2003, adota a teoria da empresa para \r\ndefinir o objeto do direito\r\ncomercial, em supera\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria dos atos \r\nde com\u00e9rcio.\r\nConsiderando essas duas teorias, julgue os \r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico, Conceito, Objeto e Fontes","oab":true,"nome":"Hist\u00f3rico, Conceito, Objeto e Fontes","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406936,"slug":"direito-empresarial-comercial-historico-conceito-objeto-e-fontes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1317981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contratante de servi\u00e7os executados mediante cess\u00e3o de m\u00e3o-de-obra, inclusive em regime de trabalho tempor\u00e1rio, responde solidariamente com a empresa executora pelas obriga\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 seguridade social, com exce\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre faturamento e lucro, n\u00e3o se aplicando, em nenhuma hip\u00f3tese, o benef\u00edcio de ordem.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218280,"hashId":"0f326e3c68621c779d479019ae3fbc75","enunciado":"<p align=justify>O contratante de servi\u00e7os executados mediante cess\u00e3o de\r\nm\u00e3o-de-obra, inclusive em regime de trabalho tempor\u00e1rio,\r\nresponde solidariamente com a empresa executora pelas\r\nobriga\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 seguridade social, com exce\u00e7\u00e3o das\r\ncontribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre faturamento e lucro, n\u00e3o se\r\naplicando, em nenhuma hip\u00f3tese, o benef\u00edcio de ordem.<\/p>","resposta":881519,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":155344,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/218280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento dos disp\u00eandios nas \u00e1reas de previd\u00eancia e benef\u00edcios a servidores responde pela maior parte do crescimento do gasto social federal nos anos 90 do s\u00e9culo passado.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 11:48:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216417,"hashId":"5398d6449643697ab20cc0eeac759c72","enunciado":"<p align=justify>O crescimento dos disp\u00eandios nas \u00e1reas de previd\u00eancia e\r\nbenef\u00edcios a servidores responde pela maior parte do\r\ncrescimento do gasto social federal nos anos 90 do s\u00e9culo\r\npassado.<\/p>","resposta":877304,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":877305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito do padr\u00e3o e perfil atual de gastos p\u00fablicos federais.","id":154844,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito do padr\u00e3o e perfil atual de\r\ngastos p\u00fablicos federais.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia do Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Economia do Setor P\u00fablico","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403974,"slug":"economia-e-financas-economia-do-setor-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/216417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundo previdenci\u00e1rio poder\u00e1 ser utilizado para cobrir despesas com assist\u00eancia m\u00e9dica, desde que exista previs\u00e3o na lei que institui o regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia dos servidores.","provas":[{"id":1485,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-analista-previdenciario-pleno-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Analista Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 04:46:07","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":145502,"hashId":"827dd70a8fe172b3be7137397cac86e5","enunciado":"<p align=justify>O fundo previdenci\u00e1rio poder\u00e1 ser utilizado para cobrir\r\ndespesas com assist\u00eancia m\u00e9dica, desde que exista previs\u00e3o\r\nna lei que institui o regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia dos\r\nservidores.<\/p>","resposta":650119,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o que rege os regimes pr\u00f3prios, julgue os itens abaixo.","id":118914,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o que rege os regimes pr\u00f3prios, julgue\r\nos itens abaixo.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/145502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"estava facultada a redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da jornada de trabalho dos servidores com adequa\u00e7\u00e3o dos vencimentos \u00e0 nova carga hor\u00e1ria, como medida para reduzir despesas com pessoal.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215902,"hashId":"9709375c0874ae9d066e621c35a2a445","enunciado":"<p align=justify>estava facultada a redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da jornada de trabalho dos servidores com adequa\u00e7\u00e3o dos vencimentos \u00e0 nova carga hor\u00e1ria,\r\ncomo medida para reduzir despesas com pessoal.<\/p>","resposta":876274,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados apresentados e na Lei de Responsabilidade Fiscal, ap\u00f3s o per\u00edodo imediatamente subseq\u00fcente ao relat\u00f3rio, ao poder executivo do estado de Goi\u00e1s ","id":154741,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1440\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P>Com base nos dados apresentados e na Lei de Responsabilidade Fiscal, ap\u00f3s o per\u00edodo imediatamente subseq\u00fcente ao relat\u00f3rio, ao poder executivo do estado de Goi\u00e1s <\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/215902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o dever de sempre emitirem parecer pr\u00e9vio conclusivo acerca das contas prestadas pelo chefe do Poder Executivo no prazo de sessenta dias do recebimento.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215907,"hashId":"36e45d2416286c5c28ab3fb055d46e48","enunciado":"<p align=justify>o dever de sempre emitirem parecer pr\u00e9vio conclusivo acerca\r\ndas contas prestadas pelo chefe do Poder Executivo no prazo\r\nde sessenta dias do recebimento.<\/p>","resposta":876285,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao promulgar a Lei de Responsabilidade Fiscal, o Brasil d\u00e1 mostras de maturidade pol\u00edtica e administrativa. Maturidade pol\u00edtica, porque se empenhou determinadamente na edi\u00e7\u00e3o de uma lei com tamanhas implica\u00e7\u00f5es no cotidiano da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mesmo ciente de que contrariava pr\u00e1ticas antigas, por muitos adotadas no trato das finan\u00e7as p\u00fablicas. Maturidade administrativa, porque quase doze anos depois da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica ser aprovada, regulamentam-se importantes disposi\u00e7\u00f5es suas e, com isso, v\u00eaem-se finalmente estabelecidas as bases imprescind\u00edveis para a implanta\u00e7\u00e3o definitiva no pa\u00eds de um projeto h\u00e1 muito idealizado, mas nunca concretizado a contento. Refiro-me ao or\u00e7amento-programa, cujo conceito vai muito al\u00e9m da mera previs\u00e3o de receitas e fixa\u00e7\u00e3o de despesas, com o \u00fanico fim de atender \u00e0 formalidade da lei. Isso, no entanto, por si s\u00f3, \u00e9 insuficiente para transformar as finan\u00e7as p\u00fablicas no Brasil e, assim, realizar o fim \u00faltimo da Lei de Responsabilidade Fiscal. Resta, agora, a n\u00f3s outros, p\u00f4-la em pr\u00e1tica, conferir-lhe efic\u00e1cia, tarefa sem d\u00favida \u00e1rdua, porquanto a nova lei introduz novos conceitos, que demandam esfor\u00e7o para ser incorporado, e destr\u00f3i convic\u00e7\u00f5es tradicionais, j\u00e1 arraigadas na cultura pol\u00edtico-administrativa brasileira. De acordo com o texto acima, a Lei de Responsabilidade Fiscal introduziu novos conceitos no campo das finan\u00e7as p\u00fablicas. No que se refere ao controle e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, essa lei alterou substancialmente a atua\u00e7\u00e3o dos tribunais de contas, atribuindo-lhes","id":154742,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Ao promulgar a Lei de Responsabilidade Fiscal, o\r\nBrasil d\u00e1 mostras de maturidade pol\u00edtica e administrativa.\r\nMaturidade pol\u00edtica, porque se empenhou determinadamente\r\nna edi\u00e7\u00e3o de uma lei com tamanhas implica\u00e7\u00f5es no cotidiano\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mesmo ciente de que contrariava\r\npr\u00e1ticas antigas, por muitos adotadas no trato das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas. Maturidade administrativa, porque quase doze anos\r\ndepois da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica ser aprovada,\r\nregulamentam-se importantes disposi\u00e7\u00f5es suas e, com isso,\r\nv\u00eaem-se finalmente estabelecidas as bases imprescind\u00edveis\r\npara a implanta\u00e7\u00e3o definitiva no pa\u00eds de um projeto h\u00e1 muito\r\nidealizado, mas nunca concretizado a contento. Refiro-me ao\r\nor\u00e7amento-programa, cujo conceito vai muito al\u00e9m da mera\r\nprevis\u00e3o de receitas e fixa\u00e7\u00e3o de despesas, com o \u00fanico fim\r\nde atender \u00e0 formalidade da lei.<\/p>\r\nIsso, no entanto, por si s\u00f3, \u00e9 insuficiente para\r\ntransformar as finan\u00e7as p\u00fablicas no Brasil e, assim, realizar\r\no fim \u00faltimo da Lei de Responsabilidade Fiscal. Resta, agora,\r\na n\u00f3s outros, p\u00f4-la em pr\u00e1tica, conferir-lhe efic\u00e1cia, tarefa\r\nsem d\u00favida \u00e1rdua, porquanto a nova lei introduz novos\r\nconceitos, que demandam esfor\u00e7o para ser incorporado, e\r\ndestr\u00f3i convic\u00e7\u00f5es tradicionais, j\u00e1 arraigadas na cultura\r\npol\u00edtico-administrativa brasileira.<\/p>\r\nDe acordo com o texto acima, a Lei de Responsabilidade Fiscal\r\nintroduziu novos conceitos no campo das finan\u00e7as p\u00fablicas.\r\nNo que se refere ao controle e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, essa lei alterou substancialmente a atua\u00e7\u00e3o dos\r\ntribunais de contas, atribuindo-lhes<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/215907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios (FPM) \u00e9 composto por 22,5% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o (receita bruta menos incentivos fiscais e restitui\u00e7\u00f5es) dos impostos sobre renda e proventos de qualquer natureza e sobre produtos industrializados.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215926,"hashId":"13ed2b2f417dea39f6820f05620af5dc","enunciado":"<p align=justify>O Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios (FPM) \u00e9 composto por\r\n22,5% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o (receita bruta menos\r\nincentivos fiscais e restitui\u00e7\u00f5es) dos impostos sobre renda e\r\nproventos de qualquer natureza e sobre produtos\r\nindustrializados.<\/p>","resposta":876322,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dentro do modelo federativo brasileiro, para reduzir as desigualdades regionais, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece uma s\u00e9rie de mecanismos de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos federais. Julgue os itens a seguir, acerca desses instrumentos.","id":154746,"enunciado":"<p align=justify>Dentro do modelo federativo brasileiro, para reduzir as\r\ndesigualdades regionais, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece\r\numa s\u00e9rie de mecanismos de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos federais.\r\nJulgue os itens a seguir, acerca desses instrumentos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/215926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"corresponde ao lan\u00e7amento de uma receita de capital no sistema financeiro.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":216006,"hashId":"3f16ea73dfe4150cc374a5394e6bbe66","enunciado":"<p align=justify>corresponde ao lan\u00e7amento de uma receita de capital no sistema\r\nfinanceiro.<\/p>","resposta":876482,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":876483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Se o governo federal realizar uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, o registro cont\u00e1bil dessa opera\u00e7\u00e3o","id":154762,"enunciado":"<p align=justify>Se o governo federal realizar uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, o registro\r\ncont\u00e1bil dessa opera\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/216006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o proporcional, \u00e9 garantido para o homem que possua trinta anos de contribui\u00e7\u00e3o o equivalente a 70% dos proventos, aos quais s\u00e3o acrescidos 5% para cada ano completo de contribui\u00e7\u00e3o que exceder os trinta anos, sem limite m\u00e1ximo.","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 04:46:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":121144,"hashId":"578762313a4ef255e4fe1451f6c5247a","enunciado":"<p align=justify>Na aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o proporcional, \u00e9\r\ngarantido para o homem que possua trinta anos de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o o equivalente a 70% dos proventos, aos quais\r\ns\u00e3o acrescidos 5% para cada ano completo de contribui\u00e7\u00e3o\r\nque exceder os trinta anos, sem limite m\u00e1ximo.<\/p>","resposta":564363,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":564362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":564363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de transi\u00e7\u00e3o estabelecidas na EC n.\u00ba 20, julgue os itens em seguida.","id":104815,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de transi\u00e7\u00e3o estabelecidas na EC n.\u00ba 20,\r\njulgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/121144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essas iniciativas, embora proporcionem flexibilidade na implementa\u00e7\u00e3o de programas governamentais, acabam por gerar o prolongamento da falta de quadros qualificados para atua\u00e7\u00e3o em segmentos espec\u00edficos do setor p\u00fablico.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 17:14:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216389,"hashId":"2b07fb67478efca8fb01f8c7f14276ee","enunciado":"<p align=justify>Essas iniciativas, embora proporcionem flexibilidade na\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de programas governamentais, acabam por\r\ngerar o prolongamento da falta de quadros qualificados\r\npara atua\u00e7\u00e3o em segmentos espec\u00edficos do setor p\u00fablico.<\/p>","resposta":877248,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":877249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Parte significativa da gest\u00e3o de programas federais em diversas \u00e1reas realiza-se por meio de projetos de coopera\u00e7\u00e3o com organismos internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desses projetos de coopera\u00e7\u00e3o.","id":154838,"enunciado":"<p align=justify>Parte significativa da gest\u00e3o de programas federais em diversas\r\n\u00e1reas realiza-se por meio de projetos de coopera\u00e7\u00e3o com\r\norganismos internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a\r\nrespeito desses projetos de coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/216389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento das a\u00e7\u00f5es previstas nos documentos de projeto \u00e9 realizado por um comit\u00ea com representantes da Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o, do \u00f3rg\u00e3o ou entidade signat\u00e1rio e do organismo internacional em quest\u00e3o, que aprova as libera\u00e7\u00f5es de recursos segundo o cronograma de andamento dos projetos.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 10:59:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216387,"hashId":"365b6f49bdbe0ecc442412d3cd91bf36","enunciado":"<p align=justify>O monitoramento das a\u00e7\u00f5es previstas nos documentos de\r\nprojeto \u00e9 realizado por um comit\u00ea com representantes da\r\nAg\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o, do \u00f3rg\u00e3o ou entidade\r\nsignat\u00e1rio e do organismo internacional em quest\u00e3o, que\r\naprova as libera\u00e7\u00f5es de recursos segundo o cronograma de\r\nandamento dos projetos.<\/p>","resposta":877245,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":877245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Parte significativa da gest\u00e3o de programas federais em diversas \u00e1reas realiza-se por meio de projetos de coopera\u00e7\u00e3o com organismos internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desses projetos de coopera\u00e7\u00e3o.","id":154838,"enunciado":"<p align=justify>Parte significativa da gest\u00e3o de programas federais em diversas\r\n\u00e1reas realiza-se por meio de projetos de coopera\u00e7\u00e3o com\r\norganismos internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a\r\nrespeito desses projetos de coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/216387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de registro cont\u00e1bil individualizado das contribui\u00e7\u00f5es de cada servidor e dos entes estatais.","provas":[{"id":1485,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-analista-previdenciario-pleno-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Analista Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:41:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":145471,"hashId":"59845dfdbb5579d20e7e61ce44fd6d3c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de registro cont\u00e1bil\r\nindividualizado das contribui\u00e7\u00f5es de cada servidor e dos entes\r\nestatais.<\/p>","resposta":650024,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei Geral da Previd\u00eancia P\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":118894,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Geral da Previd\u00eancia P\u00fablica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"}],"slug":"direito-previdenciario\/145471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702,"slug":"qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento constitucional atribu\u00eddo aos servidores p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com as normas constitucionais em vigor, os cargos comissionados ser\u00e3o preenchidos exclusivamente por servidores ocupantes de cargos efetivos. II. Candidato aprovado dentro do n\u00famero de vagas estabelecidas no edital tem direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o no prazo de validade do concurso. \u00a0III. O servidor nomeado para cargo efetivo em virtude de concurso p\u00fablico vai adquirir estabilidade ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio e avalia\u00e7\u00e3o feita por comiss\u00e3o especificamente constitu\u00edda para este fim. A(s) afirmativas(s) verdadeiras(s) \u00e9\/s\u00e3o somente: ","provas":[{"id":3481,"cargo":{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702,"slug":"qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-qualquer-area-de-formacao-com-frances","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 06:20:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":116805,"hashId":"425fb771bda2048feda85e87c6e8a3b3","enunciado":"<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento constitucional atribu\u00eddo aos servidores p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P>I. De acordo com as normas constitucionais em vigor, os cargos comissionados ser\u00e3o preenchidos exclusivamente por servidores ocupantes de cargos efetivos. <\/P>\r\n<P>II. Candidato aprovado dentro do n\u00famero de vagas estabelecidas no edital tem direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o no prazo de validade do concurso.<\/P>\r\n<P>\u00a0III. O servidor nomeado para cargo efetivo em virtude de concurso p\u00fablico vai adquirir estabilidade ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio e avalia\u00e7\u00e3o feita por comiss\u00e3o especificamente constitu\u00edda para este fim. <\/P>\r\n<P>A(s) afirmativas(s) verdadeiras(s) \u00e9\/s\u00e3o somente: <\/P>","resposta":546286,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":546284,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":546285,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":546286,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":546287,"corpo":"I  e II","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":546288,"corpo":"II e III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 046","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/116805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 enviar mensagem ao Congresso Nacional para propor modifica\u00e7\u00f5es no projeto de LDO, enquanto n\u00e3o tiver sido iniciada a vota\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio daquela Casa legislativa, da parte cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta.","provas":[{"id":1619,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 06:20:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":135261,"hashId":"9b277cb2c49c8fdb3b43b9bbd13a8363","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 enviar mensagem ao\r\nCongresso Nacional para propor modifica\u00e7\u00f5es no projeto de\r\nLDO, enquanto n\u00e3o tiver sido iniciada a vota\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio\r\ndaquela Casa legislativa, da parte cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta.<\/p>","resposta":615885,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":615884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":615885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u00e9 o instrumento que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 instituiu para fazer a transi\u00e7\u00e3o entre o planejamento estrat\u00e9gico e as leis or\u00e7ament\u00e1rias anuais. Acerca do processo de elabora\u00e7\u00e3o da LDO no governo federal, julgue os itens abaixo.","id":113435,"enunciado":"<p align=justify>A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u00e9 o instrumento que a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 instituiu para fazer a transi\u00e7\u00e3o\r\nentre o planejamento estrat\u00e9gico e as leis or\u00e7ament\u00e1rias anuais.\r\nAcerca do processo de elabora\u00e7\u00e3o da LDO no governo federal,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/135261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Taquigrafia","id":973,"slug":"auxiliar-de-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guarulhos-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 correto.","provas":[{"id":3952,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Taquigrafia","id":973,"slug":"auxiliar-de-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guarulhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-auxiliar-de-taquigrafia","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Auxiliar de Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":150340,"hashId":"64d211a873d0b8c11c97e2a989e5982e","enunciado":"Assinale a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 correto.","resposta":667122,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O p\u00fablico estava disposto \u00e0 eleger o ministro, garantindo a vit\u00f3ria \u00e0 presid\u00eancia.","id":667121,"corpo":"<p align=justify>O p\u00fablico estava disposto \u00e0 eleger o ministro, garantindo\r\na vit\u00f3ria \u00e0 presid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas que compareceram \u00e0 assembl\u00e9ia receberam v\u00e1rios itens do programa e a incumb\u00eancia de analisar e difundi-los.","id":667122,"corpo":"<p align=justify>As pessoas que compareceram \u00e0 assembl\u00e9ia receberam\r\nv\u00e1rios itens do programa e a incumb\u00eancia de analisar\r\ne difundi-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 constru\u00e7\u00e3o daquela \u00e1rea residencial obedece as especifica\u00e7\u00f5es da Prefeitura de Itu.","id":667123,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 constru\u00e7\u00e3o daquela \u00e1rea residencial obedece as especifica\u00e7\u00f5es\r\nda Prefeitura de Itu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que foi calculada para a constru\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas n\u00e3o corresponde a realidade do projeto.","id":667124,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que foi calculada para a constru\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas\r\nn\u00e3o corresponde a realidade do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os assessores do novo diretor n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 planilha que a empresa est\u00e1 organizando \u00e0 fim de obter fontes poss\u00edveis de energia renov\u00e1vel.","id":667125,"corpo":"<p align=justify>Os assessores do novo diretor n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 planilha\r\nque a empresa est\u00e1 organizando \u00e0 fim de obter fontes\r\nposs\u00edveis de energia renov\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/150340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas: I. Por seu car\u00e1ter universal e por terem a fun\u00e7\u00e3o de proteger os cidad\u00e3os contra o uso abusivo do Poder estatal, os direitos fundamentais s\u00e3o considerados ilimitados. II. Em perspectiva evolutiva, t\u00eam-se considerado modernamente como de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o os direitos fundamentais de solidariedade, englobando o direito ao meio ambiente equilibrado, \u00e0 paz, ao desenvolvimento etc. III. Como regra geral, as normas que prev\u00eaem os direitos e garantias fundamentais t\u00eam efic\u00e1cia e aplicabilidade imediata. Responda \u00e0 quest\u00e3o de acordo com a seguinte chave de resposta:","provas":[{"id":2672,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 10:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":72000,"hashId":"06911fcf3c108c8a6089244a998bb254","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Por seu car\u00e1ter universal e por terem a fun\u00e7\u00e3o de proteger os cidad\u00e3os contra o uso abusivo do Poder estatal, os direitos fundamentais s\u00e3o considerados ilimitados. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em perspectiva evolutiva, t\u00eam-se considerado modernamente como de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o os direitos fundamentais de solidariedade, englobando o direito ao meio ambiente equilibrado, \u00e0 paz, ao desenvolvimento etc. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Como regra geral, as normas que prev\u00eaem os direitos e garantias fundamentais t\u00eam efic\u00e1cia e aplicabilidade imediata. <\/P>\r\n<P align=justify>Responda \u00e0 quest\u00e3o de acordo com a seguinte chave de resposta:<\/P>","resposta":340021,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I for correta.","id":340019,"corpo":"se apenas a afirmativa I for correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III for correta.","id":340020,"corpo":"se apenas a afirmativa III for correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III forem corretas.","id":340021,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III forem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas forem corretas.","id":340022,"corpo":"se todas as afirmativas forem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"}],"slug":"direito-constitucional\/72000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico podem prever mecanismos de revis\u00e3o de tarifa a fim de se manter o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.","provas":[{"id":1427,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222262,"hashId":"d2b1aa49f828399de79f396c032efd67","enunciado":"<p align=justify>Os contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico podem prever\r\nmecanismos de revis\u00e3o de tarifa a fim de se manter o equil\u00edbrio\r\necon\u00f4mico-financeiro.<\/p>","resposta":890622,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":890623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.o 8.987, de 13\/2\/1995, que disp\u00f5e acerca do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico previsto no artigo 175 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, apresenta altera\u00e7\u00f5es significativas da pol\u00edtica tarif\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma anterior. Com base nessa lei, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156459,"enunciado":"<P align=justify>A Lei n.<SUP>o<\/SUP> 8.987, de 13\/2\/1995, que disp\u00f5e acerca do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico previsto no artigo 175 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, apresenta altera\u00e7\u00f5es significativas da pol\u00edtica tarif\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma anterior. Com base nessa lei, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/222262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2620,"slug":"fisioterapeuta-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma contratura fibrosa da f\u00e1scia palmar de origem desconhecida, provavelmente gen\u00e9tica, a:","provas":[{"id":791,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2620,"slug":"fisioterapeuta-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fisioterapeuta-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":17598,"hashId":"2c26d379c9185696837d6357a145f365","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma contratura fibrosa da f\u00e1scia palmar de\r\norigem desconhecida, provavelmente gen\u00e9tica, a:<\/p>","resposta":86169,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Peyrone;","id":86168,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Peyrone;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distrofia simp\u00e1tica reflexa;","id":86169,"corpo":"<p align=justify>distrofia simp\u00e1tica reflexa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrofia de Sudeck;","id":86170,"corpo":"<p align=justify>atrofia de Sudeck;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Raynaud;","id":86171,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Raynaud;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Dupuytren.","id":86172,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Dupuytren.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/17598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79,"slug":"faepol"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois amigos decidiram s\u00f3 trocar correspond\u00eancias na internet por interm\u00e9dio de c\u00f3digos. Eles combinaram, a partir de um determinado dia, usar as 26 letras ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ do seguinte modo: no primeiro dia, cada letra vira a seguinte neste alfabeto, ou seja, A vira B, B vira C e assim por diante, at\u00e9 Z, que vira A. Por exemplo, a palavra HOJE seria escrita como IPKF. No segundo dia, pula mais uma letra, ou seja, A vira C, B vira D e assim por diante. Note que, neste segundo dia, Y vira A e Z vira B. No terceiro dia pula mais uma letra, ou seja, A vira D, B vira E etc. e assim sucessivamente ao longo dos dias. \u00c9 claro que no vig\u00e9simo-sexto dia A viraria A, o c\u00f3digo seria desfeito e a mensagem poderia ser lida por quem n\u00e3o conhece o c\u00f3digo. Para evitar isto, no vig\u00e9simo-sexto dia os amigos voltam a usar o c\u00f3digo do primeiro dia e assim por diante. Neste caso, se um amigo, no 569o dia, quiser dizer AMIGO dever\u00e1 escrever:","provas":[{"id":38640,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"FAEPOL - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Esino, Pesquisa, e Desenvolvimento da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"FAEPOL","oab":false,"id":79,"slug":"faepol"},"ano":2002,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-rj-rj-2002-faepol-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FAEPOL - PC RJ - Auxiliar de Necropsia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 08:03:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1127079,"hashId":"fa52bafa054bac6cde4401684830a1a5","enunciado":"<p align=\"justify\">Dois amigos decidiram s\u00f3 trocar correspond\u00eancias\r\nna internet por interm\u00e9dio de c\u00f3digos. Eles combinaram,\r\na partir de um determinado dia, usar as 26 letras<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">do seguinte modo: no primeiro dia, cada letra vira a\r\nseguinte neste alfabeto, ou seja, A vira B, B vira C e\r\nassim por diante, at\u00e9 Z, que vira A.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nPor exemplo, a palavra HOJE seria escrita como IPKF.\r\nNo segundo dia, pula mais uma letra, ou seja, A vira C, B\r\nvira D e assim por diante. Note que, neste segundo dia,\r\nY vira A e Z vira B. No terceiro dia pula mais uma letra, ou\r\nseja, A vira D, B vira E etc. e assim sucessivamente\r\nao longo dos dias. \u00c9 claro que no vig\u00e9simo-sexto dia A\r\nviraria A, o c\u00f3digo seria desfeito e a mensagem poderia\r\nser lida por quem n\u00e3o conhece o c\u00f3digo. Para evitar isto,\r\nno vig\u00e9simo-sexto dia os amigos voltam a usar o c\u00f3digo\r\ndo primeiro dia e assim por diante.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Neste caso, se um amigo, no 569o dia, quiser dizer AMIGO\r\ndever\u00e1 escrever:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4006797,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ZLHFN;","id":4006795,"corpo":"<p align=justify>ZLHFN;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DPLJR;","id":4006796,"corpo":"<p align=justify>DPLJR;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EQMKS;","id":4006797,"corpo":"<p align=justify>EQMKS;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FRNLT;","id":4006798,"corpo":"<p align=justify>FRNLT;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"YKGEM.","id":4006799,"corpo":"<p align=justify>YKGEM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1127079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"hwap-ce"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A resposta terap\u00eautica ao l\u00edtio \u00e9 reduzida pela ingest\u00e3o elevada de","provas":[{"id":1458,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital Geral DR. Waldemar Alc\u00e2ntara","sigla":"HWAP","id":397,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"hwap-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"hwap-ce-2002-uece-nutricionista","tipo":1,"nome":"UECE - HWAP - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 12:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":34941,"hashId":"39bf08304044f0ea53d707fbc4ebcba7","enunciado":"<p align=justify> \tA resposta terap\u00eautica ao l\u00edtio \u00e9 reduzida pela ingest\u00e3o elevada de<\/p>","resposta":166103,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" S\u00f3dio","id":166100,"corpo":"<p align=justify> S\u00f3dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pot\u00e1ssio","id":166101,"corpo":"<p align=justify> \tPot\u00e1ssio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Zinco","id":166102,"corpo":"<p align=justify> \tZinco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cobre","id":166103,"corpo":"<p align=justify> \tCobre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":30431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398521,"slug":"nutricao-interacao-entre-drogas-nutrientes-e-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/34941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705,"slug":"analista-de-programacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prodam-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In VS COBOL, as well as in COBOL II, the period is an implicit scope terminator that ends the scope of any statements that have not yet terminated. For example, the scope of an AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clause in a VS COBOL program remains in effect until a period is reached. According to the text, which is the correct answer?","provas":[{"id":1159,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705,"slug":"analista-de-programacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prodam-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-cobol","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 09:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26598,"hashId":"82c09e6e6b6730f60f2443eea6dd65f7","enunciado":"<p align=justify>In VS COBOL, as well as in COBOL II, the period is an implicit scope terminator that ends the scope of any statements that have not yet terminated. For example, the scope of an AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clause in a VS COBOL program remains in effect until a period is reached. According to the text, which is the correct answer?<\/p>","resposta":127697,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you don&#39;t need to use the period;","id":127696,"corpo":"<p align=justify>For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you don&#39;t need to use the period;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you need to use the period;","id":127697,"corpo":"<p align=justify>For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you need to use the period;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you have not to use the period;","id":127698,"corpo":"<p align=justify>For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you have not to use the period;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you shouldn&#39;t use the period;","id":127699,"corpo":"<p align=justify>For AT END, ON OVERFLOW or ON SIZE ERROR clauses, you shouldn&#39;t use the period;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/26598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na reabilita\u00e7\u00e3o de desnutridos, o exerc\u00edcio f\u00edsico promove aumento da concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas musculares e da reten\u00e7\u00e3o nitrogenada como conseq\u00fc\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas no turn over prot\u00e9ico da musculatura esquel\u00e9tica.","provas":[{"id":1667,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"fub-2002-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:55:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":132580,"hashId":"67fa7c058a6580e63c8affba8fd14ce9","enunciado":"<p align=justify>Na reabilita\u00e7\u00e3o de desnutridos, o exerc\u00edcio f\u00edsico promove\r\naumento da concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas musculares e da\r\nreten\u00e7\u00e3o nitrogenada como conseq\u00fc\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es\r\nmetab\u00f3licas no turn over prot\u00e9ico da musculatura esquel\u00e9tica.<\/p>","resposta":606321,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":606321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":606322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O metabolismo energ\u00e9tico e a fun\u00e7\u00e3o muscular alteram-se na vig\u00eancia de desnutri\u00e7\u00e3o e imobiliza\u00e7\u00e3o, fato presente nas enfermarias hospitalares. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":111865,"enunciado":"<p align=justify>O metabolismo energ\u00e9tico e a fun\u00e7\u00e3o muscular alteram-se na\r\nvig\u00eancia de desnutri\u00e7\u00e3o e imobiliza\u00e7\u00e3o, fato presente nas\r\nenfermarias hospitalares. Acerca desse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/132580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao DUALISMO e ao MONISMO, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6635,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 05:01:49","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":40742,"hashId":"981c6fb123c37c34e03b4ae85ba00870","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao DUALISMO e ao MONISMO, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":193756,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dualismo aceita a exist\u00eancia de ordens jur\u00eddicas coexistentes, independentes e aut\u00f4nomas.","id":193756,"corpo":"<p align=justify>o dualismo aceita a exist\u00eancia de ordens jur\u00eddicas\r\ncoexistentes, independentes e aut\u00f4nomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o monismo defende a primazia do direito interno do pa\u00eds, haja vista a aplica\u00e7\u00e3o do direito ao caso em concreto.","id":193758,"corpo":"<p align=justify>o monismo defende a primazia do direito interno do pa\u00eds,\r\nhaja vista a aplica\u00e7\u00e3o do direito ao caso em concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \"teoria da incorpora\u00e7\u00e3o\" adv\u00e9m da corrente monista, que defende a primazia do direito internacional","id":193760,"corpo":"<p align=justify>a \"teoria da incorpora\u00e7\u00e3o\" adv\u00e9m da corrente monista,\r\nque defende a primazia do direito internacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dualismo incorpora a id\u00e9ia de que, na ordem interna se obedece a um sistema de coordena\u00e7\u00e3o entre as normas e, no \u00e2mbito internacional, a uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o.","id":193762,"corpo":"<p align=justify>o dualismo incorpora a id\u00e9ia de que, na ordem interna se\r\nobedece a um sistema de coordena\u00e7\u00e3o entre as normas e,\r\nno \u00e2mbito internacional, a uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o dualismo tem como preceito a id\u00e9ia de que todos os Direitos emanam de uma \u00fanica fonte.","id":193764,"corpo":"<p align=justify>o dualismo tem como preceito a id\u00e9ia de que todos os\r\nDireitos emanam de uma \u00fanica fonte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamento do Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Fundamento do Direito Internacional P\u00fablico","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6116,"slug":"direito-internacional-fundamento-do-direito-internacional-publico"}],"slug":"direito-internacional\/40742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Impressor T\u00e9cnico","id":1471,"slug":"impressor-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"imprensa-oficial-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fun\u00e7\u00e3o que tem a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool na solu\u00e7\u00e3o de molhagem?","provas":[{"id":3603,"cargo":{"descricao":"Impressor T\u00e9cnico","id":1471,"slug":"impressor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"imprensa-oficial-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-impressor-tecnico","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Impressor T\u00e9cnico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":124419,"hashId":"e83453d7a34a09e1bd839a98b7e6e877","enunciado":"<p align=justify>Qual a fun\u00e7\u00e3o que tem a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool na solu\u00e7\u00e3o de molhagem?<\/p>","resposta":576872,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar o emulsionamento da \u00e1gua com a tinta.","id":576869,"corpo":"Evitar o emulsionamento da \u00e1gua com a tinta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar varia\u00e7\u00f5es do pH da solu\u00e7\u00e3o.","id":576870,"corpo":"Evitar varia\u00e7\u00f5es do pH da solu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuir a condutividade da solu\u00e7\u00e3o.","id":576871,"corpo":"Diminuir a condutividade da solu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua.","id":576872,"corpo":"Reduzir a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/124419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o e Julgamento","id":4711,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-tributacao-e-julgamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns itens da primeira coluna abaixo constituem requisito da decis\u00e3o administrativa. Numere os par\u00eanteses contidos em cada item da segunda coluna com o algarismo romano que, na primeira coluna, identifica requisito da decis\u00e3o administrativa a ele relacionado. A seguir, indique a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta.1\u00aa COLUNA: I. Irrevisibilidade II. Motiva\u00e7\u00e3o III. Publicidade IV. Informalidade V. Imparcialidade VI. Discricionariedade2\u00aa COLUNA: ( ) Independ\u00eancia perante os interesses privados, individuais ou de grupos, perante os interesses partid\u00e1rios, perante os concretos interesses pol\u00edticos do Governo. ( ) Objetiva garantir a ampla defesa e a plena possibilidade de controle, inclusive jurisdicional, da validade do ato. ( ) Constitui uma das caracter\u00edsticas de que se comp\u00f5e o princ\u00edpio da efici\u00eancia do ato administrativo. ( ) Relaciona-se com a transpar\u00eancia do ato administrativo. ( ) Narrativa dos fatos e das raz\u00f5es jur\u00eddicas ensejadores do ato e demonstra\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia l\u00f3gica entre eles.","provas":[{"id":2022,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o e Julgamento","id":4711,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-tributacao-e-julgamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-tributacao-e-julgamento-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o e Julgamento - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":51473,"hashId":"c578276121b18dcee9a8c4ac5b31503e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns itens da primeira coluna abaixo constituem requisito da decis\u00e3o administrativa. Numere os par\u00eanteses contidos em cada item da segunda coluna com o algarismo romano que, na primeira coluna, identifica requisito da decis\u00e3o administrativa a ele relacionado. A seguir, indique a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa COLUNA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Irrevisibilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Motiva\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Publicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Informalidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. Imparcialidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> VI. Discricionariedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00aa COLUNA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Independ\u00eancia perante os interesses privados, individuais ou de grupos, perante os interesses partid\u00e1rios, perante os concretos interesses pol\u00edticos do Governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Objetiva garantir a ampla defesa e a plena possibilidade de controle, inclusive jurisdicional, da validade do ato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui uma das caracter\u00edsticas de que se comp\u00f5e o princ\u00edpio da efici\u00eancia do ato administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relaciona-se com a transpar\u00eancia do ato administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Narrativa dos fatos e das raz\u00f5es jur\u00eddicas ensejadores do ato e demonstra\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia l\u00f3gica entre eles.<\/p>","resposta":244272,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VI, V, IV, III, I","id":244268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VI, V, IV, III, I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, II, V, II","id":244269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, II, V, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, III, II, III, II","id":244270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, III, II, III, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, II, V, III, II","id":244271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, II, V, III, II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, II, V, III, II","id":244272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, II, V, III, II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do dever de decidir do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Do dever de decidir do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408417,"slug":"direito-administrativo-do-dever-de-decidir-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/51473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Mandei as mo\u00e7as entrar. \u00a0II. Mandei-as vestirem-se. \u00a0III. Mandei entrar as mo\u00e7as. ","provas":[{"id":2925,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":84209,"hashId":"4a4446e6f6b630f94dd259c98154d365","enunciado":"<P align=justify>I. Mandei as mo\u00e7as entrar.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0II. Mandei-as vestirem-se.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0III. Mandei entrar as mo\u00e7as. <\/P>","resposta":397517,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":397517,"corpo":"<p align=justify>se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":397518,"corpo":"<p align=justify>se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":397519,"corpo":"<p align=justify>se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita","id":397520,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 16 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O","id":74300,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 16 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/84209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2953,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Arquiteto - 2002"},{"id":2961,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente Social - 2002"},{"id":2966,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":2968,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Contador - 2002"},{"id":2976,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Enfermeiro - 2002"},{"id":2978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":2980,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Jornalista - 2002"},{"id":2986,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-medicina","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Medicina - 2002"},{"id":2992,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":85515,"hashId":"8625873c0c611bb10387ee3ce91027de","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2976\/020.JPG><\/P>","resposta":403698,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":403697,"corpo":"<p align=justify>se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":403698,"corpo":"<p align=justify>se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":403699,"corpo":"<p align=justify>se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":403700,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:","id":75551,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA\r\nQUEST\u00c3O:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/85515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios originados de contenciosos da \u00e1rea aduaneira, nas zonas prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria, previamente ao in\u00edcio do despacho aduaneiro, no seu curso, ou ap\u00f3s, s\u00e3o exigidos por meio de processos administrativos fiscais que seguem o rito processual geral preconizado pelo Decreto n\u00ba 70.235\/72 e suas altera\u00e7\u00f5es, e tamb\u00e9m, ritos diferenciados quanto a prazos, recursos, \u00f3rg\u00e3os julgadores ou presta\u00e7\u00e3o de garantias. Assim, o rito processual geral (do Decreto n\u00ba 70.235\/72) se aplica \u00e0 exig\u00eancia de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios originada de","provas":[{"id":3873,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2002-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-3-especifica-prova-2-de-2002","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:43:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":144797,"hashId":"eaf7e998107d9fa5899ddb959067bcdb","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios originados de contenciosos\r\nda \u00e1rea aduaneira, nas zonas prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria,\r\npreviamente ao in\u00edcio do despacho aduaneiro,\r\nno seu curso, ou ap\u00f3s, s\u00e3o exigidos por meio\r\nde processos administrativos fiscais que seguem o\r\nrito processual geral preconizado pelo Decreto n\u00ba\r\n70.235\/72 e suas altera\u00e7\u00f5es, e tamb\u00e9m, ritos diferenciados\r\nquanto a prazos, recursos, \u00f3rg\u00e3os julgadores\r\nou presta\u00e7\u00e3o de garantias. Assim, o rito processual\r\ngeral (do Decreto n\u00ba 70.235\/72) se aplica \u00e0\r\nexig\u00eancia de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios originada de<\/p>","resposta":647599,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo de apreens\u00e3o e guarda fiscal de mercadorias na zona prim\u00e1ria.","id":647598,"corpo":"<p align=justify>termo de apreens\u00e3o e guarda fiscal de mercadorias\r\nna zona prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o do despacho aduaneiro de importa\u00e7\u00e3o.","id":647599,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o do despacho aduaneiro de importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de termos de responsabilidade no qual constam apenas os tributos (II e IPI).","id":647600,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o de termos de responsabilidade no\r\nqual constam apenas os tributos (II e IPI).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"termo de apreens\u00e3o e guarda fiscal de mercadorias na zona secund\u00e1ria.","id":647601,"corpo":"<p align=justify>termo de apreens\u00e3o e guarda fiscal de mercadorias\r\nna zona secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de destina\u00e7\u00e3o de mercadorias apreendidas, na modalidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":647602,"corpo":"<p align=justify>processo de destina\u00e7\u00e3o de mercadorias\r\napreendidas, na modalidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":118492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401221,"slug":"comercio-internacional-legislacao-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/144797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Minas Gerais","sigla":"UEMG","id":1223,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"uemg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a afirma\u00e7\u00e3o entre par\u00eanteses a respeito da pas-sagem transcrita est\u00e1 CORRETA:","provas":[{"id":2911,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Minas Gerais","sigla":"UEMG","id":1223,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"uemg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"uemg-mg-2002-fumarc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - UEMG - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 14:49:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":83475,"hashId":"dfc15cf9b6d347dfd44b57e70a26e955","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que a afirma\u00e7\u00e3o entre par\u00eanteses a respeito da pas-sagem transcrita est\u00e1 <STRONG>CORRETA:<\/STRONG><\/P>","resposta":394100,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;Nos epis\u00f3dios duas coisas chamam a aten\u00e7\u00e3o: primeira, a import\u00e2ncia que a imprensa e o Judici\u00e1rio assumiram na divulga\u00e7\u00e3o dos crimes e na puni\u00e7\u00e3o dos criminosos; segunda, o papel das escutas telef\u00f4nicas clan-destinas no processo de incrimina\u00e7\u00e3o dos infratores.&quot;. (linhas 3-7) (A dualidade apresentada no per\u00edodo constitui um paradoxo que \u00e9 desenvolvido ao longo do texto.) ","id":394097,"corpo":"<P align=justify>&quot;Nos epis\u00f3dios duas coisas chamam a aten\u00e7\u00e3o: primeira, a import\u00e2ncia que a imprensa e o Judici\u00e1rio assumiram na divulga\u00e7\u00e3o dos crimes e na puni\u00e7\u00e3o dos criminosos; segunda, o papel das escutas telef\u00f4nicas clan-destinas no processo de incrimina\u00e7\u00e3o dos infratores.&quot;. (linhas 3-7) (<STRONG>A dualidade apresentada no per\u00edodo constitui um paradoxo que \u00e9 desenvolvido ao longo do texto.) <\/STRONG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&quot;Preservar a intimidade do escrut\u00ednio p\u00fablico significava defender o espa\u00e7o privado das demandas impessoais da coletividade e o espa\u00e7o p\u00fablico de interesses irrelevantes para o bem comum.&quot;. (linhas 28-30) (Faz-se, no per\u00edodo, uma analogia entre o espa\u00e7o p\u00fablico e o priva-do.) ","id":394098,"corpo":"<P align=justify>&quot;Preservar a intimidade do escrut\u00ednio p\u00fablico significava defender o espa\u00e7o privado das demandas impessoais da coletividade e o espa\u00e7o p\u00fablico de interesses irrelevantes para o bem comum.&quot;. (linhas 28-30) (<STRONG>Faz-se, no per\u00edodo, uma analogia entre o espa\u00e7o p\u00fablico e o priva-do.) <\/STRONG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&quot;O costume nocivo da escuta clandestina corr\u00f3i o sentido moral dos dois. Do espa\u00e7o p\u00fablico, porque somos obrigados, querendo ou n\u00e3o, a partilhar idiossincrasias, obsess\u00f5es ou desatinos que n\u00e3o nos concernem; do espa\u00e7o \u00edntimo, porque gera um clima de terrorismo no qual o pavor da espionagem come\u00e7a a exigir dos indiv\u00edduos um autocontrole na intimidade pr\u00f3ximo da sandice persecut\u00f3ria.&quot;. (linhas 30-36) (As unidades coordenadas do per\u00edodo apresentam um rigoroso para-lelismo sint\u00e1tico entre si.) ","id":394099,"corpo":"<P align=justify>&quot;O costume nocivo da escuta clandestina corr\u00f3i o sentido moral dos dois. Do espa\u00e7o p\u00fablico, porque somos obrigados, querendo ou n\u00e3o, a partilhar idiossincrasias, obsess\u00f5es ou desatinos que n\u00e3o nos concernem; do espa\u00e7o \u00edntimo, porque gera um clima de terrorismo no qual o pavor da espionagem come\u00e7a a exigir dos indiv\u00edduos um autocontrole na intimidade pr\u00f3ximo da sandice persecut\u00f3ria.&quot;. (linhas 30-36) (<STRONG>As unidades coordenadas do per\u00edodo apresentam um rigoroso para-lelismo sint\u00e1tico entre si.) <\/STRONG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&quot;Quem tem sua intimidade violada sofre uma das piores formas de humi-lha\u00e7\u00e3o conhecidas; quem viola a intimidade alheia manipula um instru-mento de viol\u00eancia que n\u00e3o pode ser entregue a qualquer um, muito me-nos \u00e0 esc\u00f3ria social que faz das dores e mis\u00e9rias humanas fontes de renda.&quot;. (linhas 96-100) (O n\u00facleo sem\u00e2ntico da segunda unidade coordenada n\u00e3o corres-ponde ao seu n\u00facleo sint\u00e1tico.) ","id":394100,"corpo":"<P align=justify>&quot;Quem tem sua intimidade violada sofre uma das piores formas de humi-lha\u00e7\u00e3o conhecidas; quem viola a intimidade alheia manipula um instru-mento de viol\u00eancia que n\u00e3o pode ser entregue a qualquer um, muito me-nos \u00e0 esc\u00f3ria social que faz das dores e mis\u00e9rias humanas fontes de renda.&quot;. (linhas 96-100) (<STRONG>O n\u00facleo sem\u00e2ntico da segunda unidade coordenada n\u00e3o corres-ponde ao seu n\u00facleo sint\u00e1tico.) <\/STRONG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73726,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2911\/TEXTO.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o devida pela Uni\u00e3o \u00e0 seguridade social \u00e9 constitu\u00edda de recursos adicionais do or\u00e7amento fiscal previstos obrigatoriamente na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, sendo que eventuais insufici\u00eancias financeiras do sistema de seguridade, quando decorrentes do pagamento de benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada da previd\u00eancia social, devem tamb\u00e9m ser suportadas pela Uni\u00e3o.","provas":[{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 09:08:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218263,"hashId":"c3aca179a491fc691f70ac45c2667cc5","enunciado":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o devida pela Uni\u00e3o \u00e0 seguridade social \u00e9\r\nconstitu\u00edda de recursos adicionais do or\u00e7amento fiscal previstos\r\nobrigatoriamente na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, sendo que\r\neventuais insufici\u00eancias financeiras do sistema de seguridade,\r\nquando decorrentes do pagamento de benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada da previd\u00eancia social, devem tamb\u00e9m ser suportadas\r\npela Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":881479,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":881479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":881480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do financiamento da seguridade social, julgue os seguintes itens.","id":155341,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do financiamento da seguridade social, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do Regime Geral da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Financiamento do Regime Geral da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-do-regime-geral-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/218263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que o presidente da Rep\u00fablica, candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, edite medida provis\u00f3ria reduzindo em dois pontos percentuais a contribui\u00e7\u00e3o social devida pelos trabalhadores, incidente sobre os sal\u00e1rios, ent\u00e3o a regra novel s\u00f3 entrar\u00e1 em vigor ap\u00f3s o decurso de noventa dias da data da edi\u00e7\u00e3o daquela norma \u2014 e havendo convers\u00e3o em lei, o prazo ser\u00e1 contado da data da edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":43897,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2002-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:59:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1317900,"hashId":"7cfb06f866a9321739f45293a2c6950e","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o presidente da Rep\u00fablica, candidato \u00e0\r\nreelei\u00e7\u00e3o, edite medida provis\u00f3ria reduzindo em dois pontos\r\npercentuais a contribui\u00e7\u00e3o social devida pelos trabalhadores,\r\nincidente sobre os sal\u00e1rios, ent\u00e3o a regra novel s\u00f3 entrar\u00e1 em\r\nvigor ap\u00f3s o decurso de noventa dias da data da edi\u00e7\u00e3o\r\ndaquela norma \u2014 e havendo convers\u00e3o em lei, o prazo ser\u00e1\r\ncontado da data da edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":4815823,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4815822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4815823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"28 - Acerca das contribui\u00e7\u00f5es e dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, julgue os itens abaixo.","id":410017,"enunciado":"<p align=justify>28 - Acerca das \r\ncontribui\u00e7\u00f5es e dos benef\u00edcios da previd\u00eancia \r\nsocial,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do Regime Geral da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Financiamento do Regime Geral da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-do-regime-geral-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es dos segurados","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es dos segurados","pai":407045,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407046,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes-dos-segurados"}],"slug":"direito-previdenciario\/1317900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":47356,"hashId":"1259c21ff3ca0c0f44ee49b29e2a08be","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Assinale a alternativa<\/STRONG> CORRETA.<\/P>","resposta":224901,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas de custeio s\u00e3o as destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os criados anteriormente \u00e0 lei do or\u00e7amento.","id":224901,"corpo":"<p align=justify>Despesas de custeio s\u00e3o as destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os criados anteriormente \u00e0 lei do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o precisa ser fixada no or\u00e7amento p\u00fablico.","id":224902,"corpo":"<p align=justify>A despesa or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o precisa ser fixada no or\u00e7amento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias de capital referem-se \u00e0s aliena\u00e7\u00f5es de bens e \u00e0s amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos.","id":224903,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancias de capital referem-se \u00e0s aliena\u00e7\u00f5es de bens e \u00e0s amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Despesa P\u00fablica classifica-se, inicialmente, em dois grupos: despesa corrente e despesa de capital.","id":224904,"corpo":"<p align=justify>A Despesa P\u00fablica classifica-se, inicialmente, em dois grupos: despesa corrente e despesa de capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/47356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Controlador de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":43,"slug":"agente-controlador-de-arrecadacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos do fato t\u00edpico: conduta dolosa ou culposa; resultado, mesmo nos crimes de mera conduta; nexo causal entre a conduta e o evento.","provas":[{"id":3561,"cargo":{"descricao":"Agente Controlador de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":43,"slug":"agente-controlador-de-arrecadacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-agente-controlador-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Agente Controlador de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:51:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":121472,"hashId":"d81746ab0dff9301116903b108963f82","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o elementos do fato t\u00edpico: conduta dolosa ou culposa;\r\nresultado, mesmo nos crimes de mera conduta; nexo causal entre\r\na conduta e o evento.<\/p>","resposta":565731,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":565730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":565731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do direito penal, julgue os itens que se seguem.","id":105087,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do direito penal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato T\u00edpico","oab":true,"nome":"Fato T\u00edpico","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406258,"slug":"direito-penal-fato-tipico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos do Fato T\u00edpico","oab":false,"nome":"Elementos do Fato T\u00edpico","pai":406258,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418499,"slug":"direito-penal-elementos-do-fato-tipico"}],"slug":"direito-penal\/121472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2953,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Arquiteto - 2002"},{"id":2961,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente Social - 2002"},{"id":2966,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":2968,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Contador - 2002"},{"id":2976,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Enfermeiro - 2002"},{"id":2978,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":2980,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Jornalista - 2002"},{"id":2986,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-medicina","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Medicina - 2002"},{"id":2992,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 05:06:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":85503,"hashId":"77208830962a69d5005fa19d8e65f5bd","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2976\/18.JPG><\/P>","resposta":403636,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":403634,"corpo":"<p align=justify>se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":403635,"corpo":"<p align=justify>se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":403636,"corpo":"<p align=justify>se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":403637,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:","id":75551,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA\r\nQUEST\u00c3O:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/85503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prestam-se a adensar a disciplina constitucional conferida ao sistema tribut\u00e1rio e a criar certos tributos:","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"},{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":134993,"hashId":"e33fc0c0e6262c937c9135edfe1165be","enunciado":"<p align=justify>Prestam-se a adensar a disciplina constitucional\r\nconferida ao sistema tribut\u00e1rio e a criar certos tributos:<\/p>","resposta":614939,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normas complementares","id":614935,"corpo":"<p align=justify>normas complementares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decretos","id":614936,"corpo":"<p align=justify>decretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tratados internacionais","id":614937,"corpo":"<p align=justify>tratados internacionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"leis ordin\u00e1rias","id":614938,"corpo":"<p align=justify>leis ordin\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"leis complementares","id":614939,"corpo":"<p align=justify>leis complementares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":false,"nome":"Leis Complementares","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417829,"slug":"direito-tributario-leis-complementares"}],"slug":"direito-tributario\/134993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Publicada lei que institua ou majore contribui\u00e7\u00e3o social para a seguridade social, poder\u00e1 ser aplicada somente","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"},{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135027,"hashId":"a54423029d0c8e1081834d6b70c19755","enunciado":"<p align=justify>Publicada lei que institua ou majore contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial para a seguridade social, poder\u00e1 ser aplicada\r\nsomente<\/p>","resposta":615072,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no exerc\u00edcio financeiro seguinte.","id":615070,"corpo":"<p align=justify>no exerc\u00edcio financeiro seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decorrido o prazo de tr\u00eas meses.","id":615071,"corpo":"<p align=justify>decorrido o prazo de tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decorrido o prazo de noventa dias.","id":615072,"corpo":"<p align=justify>decorrido o prazo de noventa dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decorrido o prazo de quarenta e cinco dias.","id":615073,"corpo":"<p align=justify>decorrido o prazo de quarenta e cinco dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decorrido o prazo de trinta dias.","id":615074,"corpo":"<p align=justify>decorrido o prazo de trinta dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Noventena (Princ\u00edpio da Anterioridade Nonagesimal \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Noventena (Princ\u00edpio da Anterioridade Nonagesimal \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415869,"slug":"direito-tributario-principio-da-noventena-principio-da-anterioridade-nonagesimal-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":"direito-tributario\/135027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"},{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135051,"hashId":"a61a6e85b0f5edc718c038893a889314","enunciado":"<p align=justify>Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria \u00e9\r\na pessoa<\/p>","resposta":615161,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigada a pagar a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria.","id":615160,"corpo":"<p align=justify>obrigada a pagar a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria\r\ncompuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigada \u00e0s presta\u00e7\u00f5es no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":615161,"corpo":"<p align=justify>obrigada \u00e0s presta\u00e7\u00f5es no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o\r\ne da fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obrigada a pagar o tributo estabelecido em lei ordin\u00e1ria.","id":615162,"corpo":"<p align=justify>obrigada a pagar o tributo estabelecido em lei\r\nordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que determina a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel.","id":615163,"corpo":"<p align=justify>que determina a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que quantifica o montante do tributo devido.","id":615164,"corpo":"<p align=justify>que quantifica o montante do tributo devido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/135051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 suspensa a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio no caso de","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"},{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135142,"hashId":"c85a332a8fac7122f749c5d64536063f","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 suspensa a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio\r\nno caso de<\/p>","resposta":615460,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parcelamento","id":615460,"corpo":"<p align=justify>parcelamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o","id":615461,"corpo":"<p align=justify>isen\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remiss\u00e3o","id":615462,"corpo":"<p align=justify>remiss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decad\u00eancia","id":615463,"corpo":"<p align=justify>decad\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o","id":615464,"corpo":"<p align=justify>compensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/135142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, em 1999, a quantidade de a\u00e7\u00f5es emitidas pela empresa fosse de 100.000 a\u00e7\u00f5es, o valor do lucro por a\u00e7\u00e3o seria:","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135233,"hashId":"91df8b9fd48f9da31bf2a70cb7c3d597","enunciado":"<p align=justify>Se, em 1999, a quantidade de a\u00e7\u00f5es emitidas\r\npela empresa fosse de 100.000 a\u00e7\u00f5es, o valor do\r\nlucro por a\u00e7\u00e3o seria:<\/p>","resposta":615804,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,080","id":615800,"corpo":"<p align=justify>0,080<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,075","id":615801,"corpo":"<p align=justify>0,075<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,070","id":615802,"corpo":"<p align=justify>0,070<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,065","id":615803,"corpo":"<p align=justify>0,065<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,060","id":615804,"corpo":"<p align=justify>0,060<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com os saldos finais das contas da Cia. Tocantins referentes aos exerc\u00edcios de 1999 a 2001, responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 30.Saldos Finais 1999 20002001Amortiza\u00e7\u00f5es Acumuladas 3.0004.0005.000Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras Tempor\u00e1rias 18.00023.00016.000Caixa e Bancos5.0008.00010.000Capital Social50.00050.00060.000Clientes30.000 57.00063.000Contas a Pagar 14.000 25.00015.000Cr\u00e9ditos de Coligadas10.30028.57029.870Custo das Mercadorias Vendidas430.000 741.000 850.000Deprecia\u00e7\u00f5es Acumuladas7.000 16.000 27.300Despesas de Amortiza\u00e7\u00f5es1.000 1.0001.000Despesas de Varia\u00e7\u00e3o Cambial020.000 3.000Despesas Administrativas260.000 312.000 521.000Despesas c\/ Devedores Duvidosos300570 630Despesas de Deprecia\u00e7\u00e3o7.0009.00011.300Despesas de Juros8.00028.00010.000Despesas de Vendas 150.700168.430324.070Dividendos a Pagar 2.000 3.500 2.500Duplicatas Descontadas 20.00040.00050.000Edifica\u00e7\u00f5es 20.00020.00025.000Empr\u00e9stimos de Longo Prazo 25.00052.000 55.000Estoques 16.00013.000 28.060Fornecedores23.00018.500 28.500Gastos Pr\u00e9-Operacionais6.0006.000 6.000Instala\u00e7\u00f5es 4.0006.0008.000IR e Contribui\u00e7\u00e3o Social Provisionados2.000 5.5002.500Juros a Pagar4.00011.500 8.000Lucros\/Preju\u00edzos Acumulados4.0007.000 10.000Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias10.00030.00029.000PDD300570630Provis\u00e3o p\/ IR e Contribui\u00e7\u00e3o Social2.0005.5002.500Receita de Juros15.00022.0002.000Reserva de Lucro010.0002.000Reserva de Reavalia\u00e7\u00e3o05.0005.000Resultado de Equival\u00eancia Patrimonial0 10.0001.000Terrenos 35.00040.00045.000T\u00edtulos a Pagar de Curto Prazo20.000 15.00028.500Ve\u00edculos20.00032.00040.000Vendas 850.000 1.270.000 1.730.000Outras Informa\u00e7\u00f5es:I - Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social calculados pela al\u00edquota de 25%II - Os Lucros L\u00edquidos apurados nos per\u00edodos explicitados s\u00e3o, respectivamente:.6.0001999\u200b6.5002000\u200b7.5002001\u200b","id":113389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os saldos finais das contas da Cia. Tocantins referentes aos exerc\u00edcios de 1999 a 2001, responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 482px;\"><colgroup><col width=\"230.9857940673828\"><col width=\"86\"><col width=\"85\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Saldos Finais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 1999<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 2000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2001<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Amortiza\u00e7\u00f5es Acumuladas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 3.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">4.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">5.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras Tempor\u00e1rias<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 18.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">23.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">16.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Caixa e Bancos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">5.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">8.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">10.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Capital Social<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">50.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">50.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">60.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Clientes<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">30.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 57.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">63.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Contas a Pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 14.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 25.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">15.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Cr\u00e9ditos de Coligadas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">10.300<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">28.570<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">29.870<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Custo das Mercadorias Vendidas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">430.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 741.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 850.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Deprecia\u00e7\u00f5es Acumuladas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">7.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 16.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 27.300<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas de Amortiza\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">1.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 1.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">1.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas de Varia\u00e7\u00e3o Cambial<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">20.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 3.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas Administrativas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">260.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 312.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 521.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas c\/ Devedores Duvidosos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">300<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">570<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 630<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas de Deprecia\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">7.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">9.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">11.300<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas de Juros<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">8.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">28.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">10.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Despesas de Vendas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 150.700<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">168.430<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">324.070<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Dividendos a Pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 2.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 3.500<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 2.500<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Duplicatas Descontadas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 20.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">40.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">50.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Edifica\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 20.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">20.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">25.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Empr\u00e9stimos de Longo Prazo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 25.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">52.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 55.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Estoques<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 16.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">13.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 28.060<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Fornecedores<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">23.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">18.500<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 28.500<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Gastos Pr\u00e9-Operacionais<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">6.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">6.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 6.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Instala\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 4.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">6.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">8.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">IR e Contribui\u00e7\u00e3o Social Provisionados<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 5.500<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2.500<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Juros a Pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">4.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">11.500<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 8.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Lucros\/Preju\u00edzos Acumulados<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">4.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">7.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 10.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">10.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">30.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">29.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"30\"><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">PDD<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">300<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">570<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">630<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"31\"><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Provis\u00e3o p\/ IR e Contribui\u00e7\u00e3o Social<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">5.500<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2.500<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"32\"><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Receita de Juros<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">15.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">22.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"33\"><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Reserva de Lucro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">10.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">2.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"34\"><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Reserva de Reavalia\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">5.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">5.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"35\"><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Resultado de Equival\u00eancia Patrimonial<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 10.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">1.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"36\"><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Terrenos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 35.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">40.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">45.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"37\"><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">T\u00edtulos a Pagar de Curto Prazo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">20.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 15.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">28.500<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"38\"><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Ve\u00edculos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">20.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">32.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">40.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"39\"><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\">Vendas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 850.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 1.270.000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(29, 28, 29);\"> 1.730.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Outras Informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p>I - Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social calculados pela al\u00edquota de 25%<\/p><p>II - Os Lucros L\u00edquidos apurados nos per\u00edodos explicitados s\u00e3o, respectivamente:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 317px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"117\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7uyl\"><td data-row=\"row-7uyl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uyl\" data-cell=\"cell-o6kj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1999}{6.000}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-7uyl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uyl\" data-cell=\"cell-8vkp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2000}{6.500}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-7uyl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7uyl\" data-cell=\"cell-zjkq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2001}{7.500}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es (\u00e1gio na emiss\u00e3o, reembolso, resgate, amortiza\u00e7\u00e3o, gastos na emiss\u00e3o)","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es (\u00e1gio na emiss\u00e3o, reembolso, resgate, amortiza\u00e7\u00e3o, gastos na emiss\u00e3o)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416859,"slug":"contabilidade-geral-acoes-agio-na-emissao-reembolso-resgate-amortizacao-gastos-na-emissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/135233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos procedimentos de consolida\u00e7\u00e3o, a conta de CMV deve ser ajustada por um lan\u00e7amento de","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135307,"hashId":"4052a8ae2a6131cd9e4c2a2713e3acff","enunciado":"<p align=justify>Nos procedimentos de consolida\u00e7\u00e3o, a conta de\r\nCMV deve ser ajustada por um lan\u00e7amento de<\/p>","resposta":616063,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9bito no valor de 700.000.","id":616060,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito no valor de 700.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"d\u00e9bito no valor de 460.000.","id":616061,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito no valor de 460.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito no valor de 300.000.","id":616062,"corpo":"<p align=justify>cr\u00e9dito no valor de 300.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito no valor de 460.000.","id":616063,"corpo":"<p align=justify>cr\u00e9dito no valor de 460.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"d\u00e9bito no valor de 300.000.","id":616064,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito no valor de 300.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 36.Por decis\u00e3o interna do grupo de empresas comandado pela Cia. Toda Cor, as opera\u00e7\u00f5es de venda de produtos, mercadorias ou servi\u00e7os, quando realizadas entre empresas do conglomerado, s\u00e3o efetuadas com margem bruta de 20%. No exerc\u00edcio de 2001 a Cia. Azul vende a prazo, para a controladora do grupo, estoques de mercadorias no valor de R$ 500.000,00. Sabe-se que ao final do exerc\u00edcio permaneciam, ainda, nos ativos da compradora 40% desses estoques.","id":113452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 36.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por decis\u00e3o interna do grupo de empresas comandado pela Cia. Toda Cor, as opera\u00e7\u00f5es de venda de produtos, mercadorias ou servi\u00e7os, quando realizadas entre empresas do conglomerado, s\u00e3o efetuadas com margem bruta de 20%. No exerc\u00edcio de 2001 a Cia. Azul vende a prazo, para a controladora do grupo, estoques de mercadorias no valor de R$ 500.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que ao final do exerc\u00edcio permaneciam, ainda, nos ativos da compradora 40% desses estoques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/135307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do resultado n\u00e3o-realizado identificado nos estoques da investidora \u00e9:","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135315,"hashId":"e638c3ed201cf9b1223999df45134b1d","enunciado":"<p align=justify>O valor do resultado n\u00e3o-realizado identificado\r\nnos estoques da investidora \u00e9:<\/p>","resposta":616089,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160.000","id":616085,"corpo":"<p align=justify>160.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120.000","id":616086,"corpo":"<p align=justify>120.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100.000","id":616087,"corpo":"<p align=justify>100.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80.000","id":616088,"corpo":"<p align=justify>80.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40.000","id":616089,"corpo":"<p align=justify>40.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 36.Por decis\u00e3o interna do grupo de empresas comandado pela Cia. Toda Cor, as opera\u00e7\u00f5es de venda de produtos, mercadorias ou servi\u00e7os, quando realizadas entre empresas do conglomerado, s\u00e3o efetuadas com margem bruta de 20%. No exerc\u00edcio de 2001 a Cia. Azul vende a prazo, para a controladora do grupo, estoques de mercadorias no valor de R$ 500.000,00. Sabe-se que ao final do exerc\u00edcio permaneciam, ainda, nos ativos da compradora 40% desses estoques.","id":113452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 36.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por decis\u00e3o interna do grupo de empresas comandado pela Cia. Toda Cor, as opera\u00e7\u00f5es de venda de produtos, mercadorias ou servi\u00e7os, quando realizadas entre empresas do conglomerado, s\u00e3o efetuadas com margem bruta de 20%. No exerc\u00edcio de 2001 a Cia. Azul vende a prazo, para a controladora do grupo, estoques de mercadorias no valor de R$ 500.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que ao final do exerc\u00edcio permaneciam, ainda, nos ativos da compradora 40% desses estoques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416844,"slug":"contabilidade-geral-estoques-mensuracao-reconhecimento-como-despesa-e-divulgacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/135315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos procedimentos de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de empresas do setor comercial s\u00e3o considerados itens dos passivos financeiros:","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135336,"hashId":"dc02f87f1ad57cf9fe898fb560f46abf","enunciado":"<p align=justify>Nos procedimentos de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras de empresas do setor comercial\r\ns\u00e3o considerados itens dos passivos financeiros:<\/p>","resposta":616187,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provis\u00f5es trabalhistas, impostos diretos a recolher, dividendos a pagar e t\u00edtulos a pagar.","id":616185,"corpo":"<p align=justify>provis\u00f5es trabalhistas, impostos diretos a\r\nrecolher, dividendos a pagar e t\u00edtulos a pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adiantamento de clientes, empr\u00e9stimos de coligadas e controladas, despesas antecipadas.","id":616186,"corpo":"<p align=justify>adiantamento de clientes, empr\u00e9stimos de\r\ncoligadas e controladas, despesas antecipadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00f5es com coligadas e controladas e financiamentos banc\u00e1rios de curto e longo prazo.","id":616187,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00f5es com coligadas e controladas e\r\nfinanciamentos banc\u00e1rios de curto e longo\r\nprazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duplicatas descontadas, encargos financeiros a vencer, t\u00edtulos a pagar e adiantamento de clientes.","id":616188,"corpo":"<p align=justify>duplicatas descontadas, encargos financeiros\r\na vencer, t\u00edtulos a pagar e adiantamento de\r\nclientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fornecedores, adiantamento de clientes, contas a pagar e empr\u00e9stimos banc\u00e1rios de longo prazo.","id":616189,"corpo":"<p align=justify>fornecedores, adiantamento de clientes, contas\r\na pagar e empr\u00e9stimos banc\u00e1rios de longo\r\nprazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/135336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o retorno produzido pelo capital de terceiros for superior ao custo financeiro da sua capta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que nesse caso ocorreu um(a)","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135354,"hashId":"0258d164cb2b076feb531106a19f45c5","enunciado":"<p align=justify>Quando o retorno produzido pelo capital de terceiros\r\nfor superior ao custo financeiro da sua capta\u00e7\u00e3o,\r\npode-se afirmar que nesse caso ocorreu\r\num(a)<\/p>","resposta":616288,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imobiliza\u00e7\u00e3o baixa de recursos pr\u00f3prios.","id":616285,"corpo":"<p align=justify>imobiliza\u00e7\u00e3o baixa de recursos pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"baixo n\u00edvel de endividamento.","id":616286,"corpo":"<p align=justify>baixo n\u00edvel de endividamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"margem l\u00edquida superavit\u00e1ria.","id":616287,"corpo":"<p align=justify>margem l\u00edquida superavit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alavancagem financeira favor\u00e1vel.","id":616288,"corpo":"<p align=justify>alavancagem financeira favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"resultado operacional negativo.","id":616289,"corpo":"<p align=justify>resultado operacional negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alavancagem financeira","oab":false,"nome":"Alavancagem financeira","pai":402045,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402048,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-alavancagem-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/135354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha da hip\u00f3tese que resulte em menor patrim\u00f4nio l\u00edquido quando se apresentarem op\u00e7\u00f5es, igualmente aceit\u00e1veis diante dos demais princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade, referese ao princ\u00edpio da","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135386,"hashId":"18f7c5afcbe68355bdbee423dc998b41","enunciado":"<p align=justify>A escolha da hip\u00f3tese que resulte em menor\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido quando se apresentarem op\u00e7\u00f5es,\r\nigualmente aceit\u00e1veis diante dos demais\r\nprinc\u00edpios Fundamentais de Contabilidade, referese\r\nao princ\u00edpio da<\/p>","resposta":616383,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"materialidade","id":616380,"corpo":"<p align=justify>materialidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consist\u00eancia","id":616381,"corpo":"<p align=justify>consist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integridade","id":616382,"corpo":"<p align=justify>integridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prud\u00eancia","id":616383,"corpo":"<p align=justify>prud\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entidade","id":616384,"corpo":"<p align=justify>entidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/135386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento de auditoria deve ser revisado e atualizado","provas":[{"id":472,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal","id":4633,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-auditoria-fiscal-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Auditoria Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":135475,"hashId":"4ad379c0d06c8fbbcd56bd0b04f6f3fb","enunciado":"<p align=justify>O planejamento de auditoria deve ser revisado e\r\natualizado<\/p>","resposta":616738,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao final de cada trabalho de campo.","id":616735,"corpo":"<p align=justify>ao final de cada trabalho de campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no in\u00edcio do ano, baseando-se no planejamento anterior.","id":616736,"corpo":"<p align=justify>no in\u00edcio do ano, baseando-se no planejamento\r\nanterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no in\u00edcio de cada trabalho de campo.","id":616737,"corpo":"<p align=justify>no in\u00edcio de cada trabalho de campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sempre que novos fatos o recomendarem.","id":616738,"corpo":"<p align=justify>sempre que novos fatos o recomendarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quando a administra\u00e7\u00e3o informar fatos relevantes.","id":616739,"corpo":"<p align=justify>quando a administra\u00e7\u00e3o informar fatos relevantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Fase de Planejamento","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Fase de Planejamento","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4588,"slug":"auditoria-caracteristicas-da-fase-de-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/135475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os direitos de aus\u00eancia ao servi\u00e7o pelo servidor p\u00fablico est\u00e3o as (os)","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:04:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30409,"hashId":"a0442f66788eb4190d97ce1455166974","enunciado":"<p align=justify>Dentre os direitos de aus\u00eancia ao servi\u00e7o pelo servidor\r\np\u00fablico est\u00e3o as (os)<\/p>","resposta":145356,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00f5es e ajudas de custo.","id":145353,"corpo":"<p align=justify>indeniza\u00e7\u00f5es e ajudas de custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"di\u00e1rias e gratifica\u00e7\u00f5es.","id":145354,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rias e gratifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adicionais e aux\u00edlios natalidade.","id":145355,"corpo":"<p align=justify>adicionais e aux\u00edlios natalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7as e f\u00e9rias.","id":145356,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7as e f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"afastamentos e aux\u00edlios natalidade.","id":145357,"corpo":"<p align=justify>afastamentos e aux\u00edlios natalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/30409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de conclus\u00f5es que se t\u00eam obtido nos estudos sobre personalidade, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30695,"hashId":"64101694065d69b090f7f281257c2b3f","enunciado":"<p align=justify>A respeito de conclus\u00f5es que se t\u00eam obtido nos estudos\r\nsobre personalidade, \u00e9 <EM>incorreto<\/EM> afirmar que<\/p>","resposta":146581,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a adequada identifica\u00e7\u00e3o de tra\u00e7os psicol\u00f3gicos garante a compreens\u00e3o da personalidade.","id":146581,"corpo":"<p align=justify>a adequada identifica\u00e7\u00e3o de tra\u00e7os psicol\u00f3gicos garante\r\na compreens\u00e3o da personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cada pessoa mant\u00e9m certa consist\u00eancia psicol\u00f3gica que permitir\u00e1 sua identifica\u00e7\u00e3o","id":146582,"corpo":"<p align=justify>cada pessoa mant\u00e9m certa consist\u00eancia psicol\u00f3gica\r\nque permitir\u00e1 sua identifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a personalidade envolve caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas, a organiza\u00e7\u00e3o dessas caracter\u00edsticas e sua propriedades.","id":146583,"corpo":"<p align=justify>a personalidade envolve caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas,\r\na organiza\u00e7\u00e3o dessas caracter\u00edsticas e sua propriedades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"embora a personalidade se mantenha relativamente est\u00e1vel ao longo do tempo, ela sofre influ\u00eancias do meio.","id":146584,"corpo":"<p align=justify>embora a personalidade se mantenha relativamente\r\nest\u00e1vel ao longo do tempo, ela sofre influ\u00eancias do\r\nmeio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1bitos, capacidades, motivos, necessidades e percep\u00e7\u00f5es pertencem \u00e0 personalidade.","id":146585,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bitos, capacidades, motivos, necessidades e percep\u00e7\u00f5es\r\npertencem \u00e0 personalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/30695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cultura organizacional \u00e9 um conjunto de fen\u00f4menos resultantes da a\u00e7\u00e3o humana, observ\u00e1vel dentro das fronteiras de um sistema que se comp\u00f5e de v\u00e1rios elementos. Assinale a alternativa que melhor descreve uma cultura organizacional.","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30838,"hashId":"9b96c815c8f1a32b4ba0eee1adc476a5","enunciado":"<p align=justify>Cultura organizacional \u00e9 um conjunto de fen\u00f4menos\r\nresultantes da a\u00e7\u00e3o humana, observ\u00e1vel dentro das fronteiras\r\nde um sistema que se comp\u00f5e de v\u00e1rios elementos.\r\nAssinale a alternativa que melhor descreve uma cultura\r\norganizacional.<\/p>","resposta":147225,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tecnologia, o car\u00e1ter e os preceitos que envolvem autoridade e o conjunto de regulamenta\u00e7\u00f5es e valores, expl\u00edcitos e impl\u00edcitos, que regem a vida organizativa.","id":147225,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia, o car\u00e1ter e os preceitos que envolvem\r\nautoridade e o conjunto de regulamenta\u00e7\u00f5es e valores,\r\nexpl\u00edcitos e impl\u00edcitos, que regem a vida organizativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es afetivo-volitivas como alegria, medo, tens\u00e3o, entusiasmo, carinho e a\u00e7\u00e3o.","id":147226,"corpo":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es afetivo-volitivas como alegria, medo,\r\ntens\u00e3o, entusiasmo, carinho e a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o e o lucro, que visam ao crescimento da organiza\u00e7\u00e3o, bem como o envolvimento da equipe de trabalho nas mais diversas dimens\u00f5es.","id":147227,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o e o lucro, que visam ao crescimento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, bem como o envolvimento da equipe de\r\ntrabalho nas mais diversas dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sistema de tecnologia dispon\u00edvel para o processamento da produ\u00e7\u00e3o, assim como as expectativas frente \u00e0s metas tra\u00e7adas.","id":147228,"corpo":"<p align=justify>sistema de tecnologia dispon\u00edvel para o processamento\r\nda produ\u00e7\u00e3o, assim como as expectativas frente\r\n\u00e0s metas tra\u00e7adas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de uma estrutura que permita a felicidade na rela\u00e7\u00e3o de trabalho, envolvendo a coopera\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios e a qualidade do produto.","id":147229,"corpo":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o de uma estrutura que permita a felicidade\r\nna rela\u00e7\u00e3o de trabalho, envolvendo a coopera\u00e7\u00e3o entre\r\nos funcion\u00e1rios e a qualidade do produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/30838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clima organizacional \u00e9 um fen\u00f4meno resultante da intera\u00e7\u00e3o dos elementos da cultura. Ele decorre do peso de cada um dos elementos culturais, que incide sobre as rela\u00e7\u00f5es no trabalho. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30682,"hashId":"4c172a1f89b238a163015acd29a03270","enunciado":"Clima organizacional \u00e9 um fen\u00f4meno resultante da intera\u00e7\u00e3o\r\ndos elementos da cultura. Ele decorre do peso de\r\ncada um dos elementos culturais, que incide sobre as rela\u00e7\u00f5es\r\nno trabalho. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que","resposta":146531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento de um clima favor\u00e1vel depende da harmonia entre os diferentes elementos culturais.","id":146531,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de um clima favor\u00e1vel depende da\r\nharmonia entre os diferentes elementos culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a press\u00e3o exercida pelas normas cria tens\u00e3o e traz efici\u00eancia para a produ\u00e7\u00e3o.","id":146532,"corpo":"<p align=justify>a press\u00e3o exercida pelas normas cria tens\u00e3o e traz efici\u00eancia\r\npara a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o dos afetos amplia o clima de confian\u00e7a e tranq\u00fcilidade.","id":146533,"corpo":"<p align=justify>a aceita\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o dos afetos amplia o clima\r\nde confian\u00e7a e tranq\u00fcilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os aspectos de emocionalidade e realiza\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser favor\u00e1veis para a organiza\u00e7\u00e3o.","id":146534,"corpo":"<p align=justify>os aspectos de emocionalidade e realiza\u00e7\u00e3o poder\u00e3o\r\nser favor\u00e1veis para a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a excessiva import\u00e2ncia dada \u00e0 tecnologia leva a organiza\u00e7\u00e3o a um clima humano.","id":146535,"corpo":"<p align=justify>a excessiva import\u00e2ncia dada \u00e0 tecnologia leva a organiza\u00e7\u00e3o\r\na um clima humano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/30682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma modalidade de treinamento que visa \u00e0 ambienta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e apresenta informa\u00e7\u00f5es que retratam o perfil geral de seu ambiente de trabalho. Em geral, busca contribuir para uma aproxima\u00e7\u00e3o maior do empregado com seu empregador, com os companheiros de trabalho, com o p\u00fablico a que a organiza\u00e7\u00e3o serve e com os objetivos desta. Tal modalidade diz respeito a treinamentos","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30672,"hashId":"ba62a994fcb8dd566204295a3c3377f6","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 uma modalidade de treinamento que visa \u00e0 ambienta\u00e7\u00e3o\r\ndo funcion\u00e1rio \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e apresenta informa\u00e7\u00f5es\r\nque retratam o perfil geral de seu ambiente de trabalho.\r\nEm geral, busca contribuir para uma aproxima\u00e7\u00e3o maior\r\ndo empregado com seu empregador, com os companheiros\r\nde trabalho, com o p\u00fablico a que a organiza\u00e7\u00e3o serve\r\ne com os objetivos desta. Tal modalidade diz respeito a\r\ntreinamentos<\/p>","resposta":146482,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnico-operacionais.","id":146481,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnico-operacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de integra\u00e7\u00e3o.","id":146482,"corpo":"<p align=justify>de integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comportamentais.","id":146483,"corpo":"<p align=justify>comportamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"administrativos.","id":146484,"corpo":"<p align=justify>administrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de comunica\u00e7\u00e3o.","id":146485,"corpo":"<p align=justify>de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/30672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freq\u00fcentemente as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o se modificam de forma a atender \u00e0s demandas de auto-realiza\u00e7\u00e3o e autoexpress\u00e3o de seus membros; mant\u00eam-se, em geral, dentro de padr\u00f5es autocr\u00e1ticos, ou seja,","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30734,"hashId":"e114ba929cf035e91cc6ea9505e0af2d","enunciado":"<p align=justify>Freq\u00fcentemente as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o se modificam de\r\nforma a atender \u00e0s demandas de auto-realiza\u00e7\u00e3o e autoexpress\u00e3o\r\nde seus membros; mant\u00eam-se, em geral, dentro\r\nde padr\u00f5es autocr\u00e1ticos, ou seja,<\/p>","resposta":146762,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas encontram um ambiente favor\u00e1vel \u00e0 discuss\u00e3o dos problemas organizacionais.","id":146758,"corpo":"<p align=justify>as pessoas encontram um ambiente favor\u00e1vel \u00e0 discuss\u00e3o\r\ndos problemas organizacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos tendem a ficar mais motivados para o trabalho devido \u00e0 clareza dos objetivos organizacionais.","id":146759,"corpo":"<p align=justify>os indiv\u00edduos tendem a ficar mais motivados para o\r\ntrabalho devido \u00e0 clareza dos objetivos organizacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passa a existir significativo n\u00edvel de insatisfa\u00e7\u00e3o entre esses membros, uma vez que os limites de compet\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o bem definidos.","id":146760,"corpo":"<p align=justify>passa a existir significativo n\u00edvel de insatisfa\u00e7\u00e3o entre\r\nesses membros, uma vez que os limites de compet\u00eancia\r\nn\u00e3o s\u00e3o bem definidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os membros da organiza\u00e7\u00e3o ficam menos propensos a responder corretamente ao sistema de puni\u00e7\u00f5es e recompensas.","id":146761,"corpo":"<p align=justify>os membros da organiza\u00e7\u00e3o ficam menos propensos a\r\nresponder corretamente ao sistema de puni\u00e7\u00f5es e recompensas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o direito de pensar, criar e assumir responsabilidades fica centralizado nos dirigentes da organiza\u00e7\u00e3o.","id":146762,"corpo":"<p align=justify>o direito de pensar, criar e assumir responsabilidades\r\nfica centralizado nos dirigentes da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/30734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia nominal e verbal est\u00e1 de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":1273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2002"},{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:04:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":29817,"hashId":"996af6cd3be15c7f6b3ac9706ba99e81","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia nominal e verbal\r\nest\u00e1 de acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":142570,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gostei da reportagem \"Mutreta futebol clube\", da qual retrata os trabalhos realizados pela CPI do Futebol.","id":142566,"corpo":"<p align=justify>Gostei da reportagem \"Mutreta futebol clube\", da\r\nqual retrata os trabalhos realizados pela CPI do Futebol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quero comentar sobre essa flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas brasileiras, assunto que gosto muito.","id":142567,"corpo":"<p align=justify>Quero comentar sobre essa flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas\r\nbrasileiras, assunto que gosto muito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o procede a informa\u00e7\u00e3o que exista processo no Supremo Tribunal Federal envolvendo a essa pessoa.","id":142568,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o procede a informa\u00e7\u00e3o que exista processo no Supremo\r\nTribunal Federal envolvendo a essa pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chega uma fase de nossas vidas que a gente amadurece, come\u00e7a tomar decis\u00f5es e optar em planejar o futuro.","id":142569,"corpo":"Chega uma fase de nossas vidas que a gente amadurece,\r\ncome\u00e7a tomar decis\u00f5es e optar em planejar o futuro.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os deputados, em cujos planos n\u00e3o est\u00e1 propriamente favorecer pobres e oprimidos, votaram leis em benef\u00edcio pr\u00f3prio.","id":142570,"corpo":"<p align=justify>Os deputados, em cujos planos n\u00e3o est\u00e1 propriamente\r\nfavorecer pobres e oprimidos, votaram leis em benef\u00edcio\r\npr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/29817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a concep\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a como propriedade do grupo, ou lideran\u00e7a contingencial, n\u00e3o se pode afirmar que","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":31008,"hashId":"51f66177e45770bfcac9fac3bc8974ee","enunciado":"<p align=justify>Segundo a concep\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a como propriedade do\r\ngrupo, ou lideran\u00e7a contingencial, n\u00e3o se pode afirmar\r\nque<\/p>","resposta":148019,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os atos de lideran\u00e7a s\u00e3o enfatizados e n\u00e3o as caracter\u00edsticas f\u00edsicas, intelectuais e de personalidade do l\u00edder.","id":148017,"corpo":"<p align=justify>os atos de lideran\u00e7a s\u00e3o enfatizados e n\u00e3o as caracter\u00edsticas\r\nf\u00edsicas, intelectuais e de personalidade do l\u00edder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diferentes grupos necessitam de diferentes estilos de lideran\u00e7a e diferentes membros do grupo podem exercer a lideran\u00e7a.","id":148018,"corpo":"<p align=justify>diferentes grupos necessitam de diferentes estilos de\r\nlideran\u00e7a e diferentes membros do grupo podem\r\nexercer a lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os l\u00edderes tendem a apresentar os mesmos tra\u00e7os psicol\u00f3gicos, independentemente dos dados da situa\u00e7\u00e3o e da cultura grupal.","id":148019,"corpo":"<p align=justify>os l\u00edderes tendem a apresentar os mesmos tra\u00e7os psicol\u00f3gicos,\r\nindependentemente dos dados da situa\u00e7\u00e3o\r\ne da cultura grupal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da lideran\u00e7a no grupo, de forma a lev\u00e1-lo ao alcance de seus objetivos, n\u00e3o se ap\u00f3ia basicamente nas caracter\u00edsticas do l\u00edder.","id":148020,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio da lideran\u00e7a no grupo, de forma a lev\u00e1-lo\r\nao alcance de seus objetivos, n\u00e3o se ap\u00f3ia basicamente\r\nnas caracter\u00edsticas do l\u00edder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tal concep\u00e7\u00e3o possibilita e integra a contribui\u00e7\u00e3o dos membros da organiza\u00e7\u00e3o, dificultando o controle por parte do corpo dirigente.","id":148021,"corpo":"<p align=justify>tal concep\u00e7\u00e3o possibilita e integra a contribui\u00e7\u00e3o dos\r\nmembros da organiza\u00e7\u00e3o, dificultando o controle por\r\nparte do corpo dirigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":"psicologia\/31008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 fatores que concorrem para o ajustamento no trabalho, tais como, condi\u00e7\u00f5es ambientais adequadas e remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com as fun\u00e7\u00f5es. Entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que, ao contr\u00e1rio, promove o desajustamento.","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:04:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30823,"hashId":"66fe7d731f8348426ca9d795575ad09a","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 fatores que concorrem para o ajustamento no trabalho,\r\ntais como, condi\u00e7\u00f5es ambientais adequadas e remunera\u00e7\u00e3o\r\ncompat\u00edvel com as fun\u00e7\u00f5es. Entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo,\r\nassinale a que, ao contr\u00e1rio, promove o desajustamento.<\/p>","resposta":147182,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o dos empregados pelos empregadores ou supervisores, bem como pela equipe.","id":147180,"corpo":"<p align=justify>Compreens\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o dos empregados pelos empregadores\r\nou supervisores, bem como pela equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios \u00e0 fun\u00e7\u00e3o onde possam utilizar seus conhecimentos e habilidades, al\u00e9m de sua criatividade.","id":147181,"corpo":"<p align=justify>Adequa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios \u00e0 fun\u00e7\u00e3o onde possam\r\nutilizar seus conhecimentos e habilidades, al\u00e9m de\r\nsua criatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adequado est\u00edmulo \u00e0 competitividade, que enfatize e valorize a superprodu\u00e7\u00e3o e a cont\u00ednua orienta\u00e7\u00e3o de cada funcion\u00e1rio.","id":147182,"corpo":"<p align=justify>Adequado est\u00edmulo \u00e0 competitividade, que enfatize e\r\nvalorize a superprodu\u00e7\u00e3o e a cont\u00ednua orienta\u00e7\u00e3o de\r\ncada funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito de equipe, que estimula o trabalho, bem como planejamento adequado e coopera\u00e7\u00e3o.","id":147183,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00edrito de equipe, que estimula o trabalho, bem como\r\nplanejamento adequado e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maturidade profissional, que responde pela seguran\u00e7a e serenidade, al\u00e9m de habilidade com que realiza sua tarefa.","id":147184,"corpo":"<p align=justify>Maturidade profissional, que responde pela seguran\u00e7a\r\ne serenidade, al\u00e9m de habilidade com que realiza sua\r\ntarefa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/30823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferentes n\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o das atividades de treinamento. Um deles \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de resultados, que se caracteriza por","provas":[{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho","id":555,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:04:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":30987,"hashId":"edd0000828a7cbc0552d1099eeaf3b55","enunciado":"<p align=justify>Existem diferentes n\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o das atividades de\r\ntreinamento. Um deles \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de resultados, que se\r\ncaracteriza por<\/p>","resposta":147923,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar o que foi assimilado pelas pessoas treinadas durante o m\u00f3dulo de treinamento, comparativamente ao resultado que se vinha obtendo antes do mesmo.","id":147921,"corpo":"<p align=justify>verificar o que foi assimilado pelas pessoas treinadas\r\ndurante o m\u00f3dulo de treinamento, comparativamente\r\nao resultado que se vinha obtendo antes do mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compreender como os treinandos reagiram ao conte\u00fado, ao instrutor e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es em que o m\u00f3dulo de treinamento foi realizado.","id":147922,"corpo":"<p align=justify>compreender como os treinandos reagiram ao conte\u00fado,\r\nao instrutor e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es em que o m\u00f3dulo de\r\ntreinamento foi realizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efetuar uma compara\u00e7\u00e3o entre os per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3streinamento, levando-se em conta metas organizacionais, tais como: aumento da efici\u00eancia, otimiza\u00e7\u00e3o da qualidade, redu\u00e7\u00e3o do absente\u00edsmo, etc.","id":147923,"corpo":"<p align=justify>efetuar uma compara\u00e7\u00e3o entre os per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3streinamento,\r\nlevando-se em conta metas organizacionais,\r\ntais como: aumento da efici\u00eancia, otimiza\u00e7\u00e3o da\r\nqualidade, redu\u00e7\u00e3o do absente\u00edsmo, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"analisar os efeitos do treinamento sobre cren\u00e7as e valores dos indiv\u00edduos, buscando-se identificar mudan\u00e7as no perfil cultural individual e, conseq\u00fcentemente, na cultura organizacional.","id":147924,"corpo":"<p align=justify>analisar os efeitos do treinamento sobre cren\u00e7as e valores\r\ndos indiv\u00edduos, buscando-se identificar mudan\u00e7as\r\nno perfil cultural individual e, conseq\u00fcentemente,\r\nna cultura organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comprovar a mudan\u00e7a de comportamento das pessoas treinadas no local de trabalho, como por exemplo, se est\u00e3o colocando em pr\u00e1tica um novo m\u00e9todo de trabalho abordado durante o treinamento.","id":147925,"corpo":"<p align=justify>comprovar a mudan\u00e7a de comportamento das pessoas\r\ntreinadas no local de trabalho, como por exemplo, se\r\nest\u00e3o colocando em pr\u00e1tica um novo m\u00e9todo de trabalho\r\nabordado durante o treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/30987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}