{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21480,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As doa\u00e7\u00f5es feitas pelo governo brasileiro aos refugiados afeg\u00e3os s\u00e3o debitadas no balan\u00e7o das transa\u00e7\u00f5es correntes.","provas":[{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":221356,"hashId":"ed04b7130501665a1c0c506e9a11aeef","enunciado":"<p align=justify>As doa\u00e7\u00f5es feitas pelo governo brasileiro aos refugiados\r\nafeg\u00e3os s\u00e3o debitadas no balan\u00e7o das transa\u00e7\u00f5es correntes.<\/p>","resposta":888800,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":888801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":888800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O balan\u00e7o de pagamento registra, de forma detalhada, a composi\u00e7\u00e3o da conta-corrente e das v\u00e1rias transa\u00e7\u00f5es que a financiam. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":156280,"enunciado":"<p align=justify>O balan\u00e7o de pagamento registra, de forma detalhada, a composi\u00e7\u00e3o\r\nda conta-corrente e das v\u00e1rias transa\u00e7\u00f5es que a financiam. Nesse\r\ncontexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403925,"slug":"economia-e-financas-balanco-de-pagamentos"}],"slug":"economia-e-financas\/221356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a produtividade marginal do capital excede o custo do capital, as empresas tendem a reduzir o estoque de capital, contraindo, assim, o investimento l\u00edquido.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":222093,"hashId":"9ef50d3cc67657e04531cbe9d34aaf23","enunciado":"<p align=justify>Quando a produtividade marginal do capital excede o custo do\r\ncapital, as empresas tendem a reduzir o estoque de capital,\r\ncontraindo, assim, o investimento l\u00edquido.<\/p>","resposta":890285,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":890285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":890284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas b\u00e1sicas, permite o entendimento da determina\u00e7\u00e3o da renda e do produto de equil\u00edbrio. A respeito dessas vari\u00e1veis, julgue os itens a seguir.","id":156425,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, vari\u00e1veis\r\nmacroecon\u00f4micas b\u00e1sicas, permite o entendimento da determina\u00e7\u00e3o\r\nda renda e do produto de equil\u00edbrio. A respeito dessas vari\u00e1veis,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimento e a Decis\u00e3o de Investir","oab":false,"nome":"Investimento e a Decis\u00e3o de Investir","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413165,"slug":"economia-e-financas-investimento-e-a-decisao-de-investir"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimento (I)","oab":false,"nome":"Investimento (I)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413052,"slug":"economia-e-financas-investimento-i"}],"slug":"economia-e-financas\/222093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros real, ao diminuir o custo do capital, desloca a fun\u00e7\u00e3o investimento para cima e para a direita.","provas":[{"id":1405,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":221716,"hashId":"430968dd75cd7b8ef3254927fb123a94","enunciado":"<p align=justify>Uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros real, ao diminuir o custo do\r\ncapital, desloca a fun\u00e7\u00e3o investimento para cima e para a direita.<\/p>","resposta":889521,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":889521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":889520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas b\u00e1sicas, permite o entendimento da determina\u00e7\u00e3o da renda e do produto de equil\u00edbrio. A respeito dessas vari\u00e1veis, julgue os itens a seguir.","id":156351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas b\u00e1sicas, permite o entendimento da determina\u00e7\u00e3o da renda e do produto de equil\u00edbrio. A respeito dessas vari\u00e1veis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Real x Taxa Nominal de Juros","oab":false,"nome":"Taxa Real x Taxa Nominal de Juros","pai":413017,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413020,"slug":"economia-e-financas-taxa-real-x-taxa-nominal-de-juros"}],"slug":"economia-e-financas\/221716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a queda da infla\u00e7\u00e3o no Brasil conduz \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros e \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o do real, o aumento das exporta\u00e7\u00f5es l\u00edquidas da\u00ed decorrente provoca expans\u00e3o da demanda agregada.","provas":[{"id":1405,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":221717,"hashId":"ce261e446ac52de50e3adbdac7106048","enunciado":"<p align=justify>Quando a queda da infla\u00e7\u00e3o no Brasil conduz \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das\r\ntaxas de juros e \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o do real, o aumento das\r\nexporta\u00e7\u00f5es l\u00edquidas da\u00ed decorrente provoca expans\u00e3o da\r\ndemanda agregada.<\/p>","resposta":889522,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":889523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":889522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da demanda e da oferta agregada \u00e9 crucial para a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas macroecon\u00f4micas apropriadas. A esse respeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da demanda e da oferta agregada \u00e9 crucial para a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas macroecon\u00f4micas apropriadas. A esse respeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/221717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tarifa de um servi\u00e7o p\u00fablico deve ser fixada pelo custo do servi\u00e7o.","provas":[{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227616,"hashId":"5b3abc49a1b491c9359236f4fe5ae6f1","enunciado":"<p align=justify>A tarifa de um servi\u00e7o p\u00fablico deve ser fixada pelo custo do\r\nservi\u00e7o.<\/p>","resposta":901851,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":901851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.o 8.987, de 13\/2\/1995, que disp\u00f5e acerca do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico previsto no artigo 175 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, apresenta altera\u00e7\u00f5es significativas da pol\u00edtica tarif\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma anterior. Com base nessa lei, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157655,"enunciado":"<P align=justify>A Lei n.<SUP>o <\/SUP>8.987, de 13\/2\/1995, que disp\u00f5e acerca do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico previsto no artigo 175 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, apresenta altera\u00e7\u00f5es significativas da pol\u00edtica tarif\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma anterior. Com base nessa lei, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/227616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se ir para uma p\u00e1gina Web, atrav\u00e9s do Internet Explorer, digitando o seu URL (Uniform Resource Locator) na barra de","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":368434,"hashId":"64d9987defc5e8e565a28c2d85c8e669","enunciado":"<p align=justify>Pode-se ir para uma p\u00e1gina Web, atrav\u00e9s do Internet\r\nExplorer, digitando o seu URL (Uniform Resource Locator)\r\nna barra de<\/p>","resposta":1313927,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":1313925,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":1313926,"corpo":"<p align=justify>Favoritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Endere\u00e7os.","id":1313927,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atalhos de teclado.","id":1313928,"corpo":"<p align=justify>Atalhos de teclado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Status.","id":1313929,"corpo":"<p align=justify>Status.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/368434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"prefer\u00eancia a alternativas externas na execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, tais como privatiza\u00e7\u00e3o, terceiriza\u00e7\u00e3o, parcerias governo-sociedade civil, voluntarismo, devolu\u00e7\u00e3o, desconcentra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o para outras esferas de governo.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216296,"hashId":"20b0c98d3903af26f7cd411507e77dae","enunciado":"<p align=justify>prefer\u00eancia a alternativas externas na execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, tais\r\ncomo privatiza\u00e7\u00e3o, terceiriza\u00e7\u00e3o, parcerias governo-sociedade\r\ncivil, voluntarismo, devolu\u00e7\u00e3o, desconcentra\u00e7\u00e3o e\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o para outras esferas de governo.<\/p>","resposta":877062,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":877063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os princ\u00edpios de gest\u00e3o mais comumente consagrados nas principais abordagens do NPM incluem","id":154820,"enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios de gest\u00e3o mais comumente consagrados nas principais\r\nabordagens do NPM incluem<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/216296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"alto grau de insulamento tecnocr\u00e1tico das equipes formuladoras, seguindo-se, predominantemente, uma orienta\u00e7\u00e3o voluntarista.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216361,"hashId":"dd939aa730bcc10152391fe51b2124c6","enunciado":"<p align=justify>alto grau de insulamento tecnocr\u00e1tico das equipes formuladoras,\r\nseguindo-se, predominantemente, uma orienta\u00e7\u00e3o voluntarista.<\/p>","resposta":877192,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":877193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas dos processos de reforma institucional na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira incluem o","id":154833,"enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas dos processos de reforma institucional na\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira incluem o<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426176,"slug":"administracao-publica-reformas-historico-e-evolucao-administrativa"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/216361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um programa de televis\u00e3o ofere\u00e7a as duas op\u00e7\u00f5es de premia\u00e7\u00e3o seguintes:I um milh\u00e3o de reais para cada pergunta respondida corretamente em um conjunto de 30 perguntas;II R$ 1,00 para a primeira pergunta, R$ 2,00 para a segunda, R$ 4,00 para a terceira, e assim por diante, duplicando a quantia a cada pergunta respondida corretamente, at\u00e9 a trig\u00e9sima.Nessa situa\u00e7\u00e3o, para um participante que responda corretamente a todas as perguntas, \u00e9 financeiramente mais vantajosa a op\u00e7\u00e3o II.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"},{"id":1427,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia - 2002"},{"id":1437,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"},{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"},{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"},{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"},{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"},{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"},{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"},{"id":1405,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica - 2002"},{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"},{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"},{"id":1402,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto - 2002"},{"id":1396,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-pronunciamentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2002"},{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"},{"id":1392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":1391,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania - 2002"},{"id":1399,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":220057,"hashId":"39523f24614c6b76d81851c5a507c29b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um programa de televis\u00e3o ofere\u00e7a as duas op\u00e7\u00f5es de premia\u00e7\u00e3o seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I um milh\u00e3o de reais para cada pergunta respondida corretamente em um conjunto de 30 perguntas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II R$ 1,00 para a primeira pergunta, R$ 2,00 para a segunda, R$ 4,00 para a terceira, e assim por diante, duplicando a quantia a cada pergunta respondida corretamente, at\u00e9 a trig\u00e9sima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, para um participante que responda corretamente a todas as perguntas, \u00e9 financeiramente mais vantajosa a op\u00e7\u00e3o II.<\/p>","resposta":885709,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885709,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":885710,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":155909,"enunciado":"<p>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/220057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico do estado, para poder ser indicado como membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 contar com, no m\u00ednimo, cinco anos de efetivo exerc\u00edcio em cargo p\u00fablico estadual.","provas":[{"id":1485,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-analista-previdenciario-pleno-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Analista Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":145406,"hashId":"64ccac8db49bb417c97505ff8072aac3","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico do estado, para poder ser indicado como\r\nmembro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 contar com,\r\nno m\u00ednimo, cinco anos de efetivo exerc\u00edcio em cargo p\u00fablico\r\nestadual.<\/p>","resposta":649773,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":649773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":649772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A PARANAPREVID\u00caNCIA \u00e9 um ente de coopera\u00e7\u00e3o governamental do estado do Paran\u00e1 para o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es de seguridade funcional e tem por finalidade gerir o respectivo sistema, segundo o regime de benef\u00edcios e servi\u00e7os previstos na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura administrativa da PARANAPREVID\u00caNCIA, julgue os itens seguintes.","id":118847,"enunciado":"<p align=justify>A PARANAPREVID\u00caNCIA \u00e9 um ente de coopera\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental do estado do Paran\u00e1 para o cumprimento de suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es de seguridade funcional e tem por finalidade gerir o\r\nrespectivo sistema, segundo o regime de benef\u00edcios e servi\u00e7os\r\nprevistos na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nestrutura administrativa da PARANAPREVID\u00caNCIA, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/145406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos crimes falimentares, nos termos do Decreto-Lei 7.661\/45, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":128,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:32","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":44700,"hashId":"0d4a53a2c6713c00ef428a30720dc27f","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos crimes falimentares, nos termos do\r\nDecreto-Lei 7.661\/45, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":212530,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando com a fal\u00eancia concorrer a inexist\u00eancia dos livros obrigat\u00f3rios ou sua escritura\u00e7\u00e3o atrasada, lacunosa, defeituosa ou confusa, pode o Juiz isentar de pena o devedor se entender que este n\u00e3o tem instru\u00e7\u00e3o suficiente e explore com\u00e9rcio ex\u00edguo.","id":212530,"corpo":"<p align=justify>quando com a fal\u00eancia concorrer a inexist\u00eancia\r\ndos livros obrigat\u00f3rios ou sua escritura\u00e7\u00e3o atrasada,\r\nlacunosa, defeituosa ou confusa, pode o\r\nJuiz isentar de pena o devedor se entender que\r\neste n\u00e3o tem instru\u00e7\u00e3o suficiente e explore\r\ncom\u00e9rcio ex\u00edguo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na fal\u00eancia das sociedades, os seus diretores, administradores, gerentes ou liquidantes n\u00e3o s\u00e3o equiparados ao devedor ou falido, para todos os efeitos penais previstos na lei falimentar.","id":212531,"corpo":"<p align=justify>na fal\u00eancia das sociedades, os seus diretores,\r\nadministradores, gerentes ou liquidantes n\u00e3o\r\ns\u00e3o equiparados ao devedor ou falido, para\r\ntodos os efeitos penais previstos na lei falimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pune o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o perito, o avaliador, o escriv\u00e3o ou o leiloeiro que, direta ou indiretamente, adquirir bens da massa, ou, em rela\u00e7\u00e3o a eles, entrar em alguma especula\u00e7\u00e3o de lucro.","id":212532,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se pune o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\no perito, o avaliador, o escriv\u00e3o ou o leiloeiro\r\nque, direta ou indiretamente, adquirir bens\r\nda massa, ou, em rela\u00e7\u00e3o a eles, entrar em\r\nalguma especula\u00e7\u00e3o de lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"configura crime falimentar, quando com a fal\u00eancia n\u00e3o concorrer o emprego de meios ruinosos para obter recursos e retardar sua declara\u00e7\u00e3o, como vendas, nos 6 (seis) meses a ela anteriores, por menos do pre\u00e7o corrente, ou a sucessiva reforma de t\u00edtulos de cr\u00e9dito.","id":212533,"corpo":"<p align=justify>configura crime falimentar, quando com a fal\u00eancia\r\nn\u00e3o concorrer o emprego de meios ruinosos\r\npara obter recursos e retardar sua declara\u00e7\u00e3o,\r\ncomo vendas, nos 6 (seis) meses a ela anteriores,\r\npor menos do pre\u00e7o corrente, ou a sucessiva\r\nreforma de t\u00edtulos de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pune o devedor que reconhecer como verdadeiros cr\u00e9ditos falsos ou similares.","id":212534,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se pune o devedor que reconhecer como\r\nverdadeiros cr\u00e9ditos falsos ou similares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.661\/1945 - Lei de Fal\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.661\/1945 - Lei de Fal\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418856,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-661-1945-lei-de-falencias"}],"slug":"legislacao-federal\/44700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corria uma prescri\u00e7\u00e3o contra Joaquim e ele veio a morrer. Nesse caso, a","provas":[{"id":283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5559,"hashId":"912b05281651242a37f5116d72bdb676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Corria uma prescri\u00e7\u00e3o contra Joaquim e ele veio a morrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a<\/p>","resposta":27476,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morte interrompe o curso da prescri\u00e7\u00e3o, recome\u00e7ando a contar do in\u00edcio contra os herdeiros.","id":27475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte interrompe o curso da prescri\u00e7\u00e3o, recome\u00e7ando a contar do in\u00edcio contra os herdeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o continua a correr contra seus herdeiros, se n\u00e3o existirem causas impeditivas ou suspensivas.","id":27476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o continua a correr contra seus herdeiros, se n\u00e3o existirem causas impeditivas ou suspensivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"morte suspende o curso da prescri\u00e7\u00e3o, que recome\u00e7a a correr contra os herdeiros trinta dias depois.","id":27477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte suspende o curso da prescri\u00e7\u00e3o, que recome\u00e7a a correr contra os herdeiros trinta dias depois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o deixa de correr e \u00e9 considerada extinta para todos os fins.","id":27478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o deixa de correr e \u00e9 considerada extinta para todos os fins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o continua a correr, mas o prazo prescricional \u00e9 contado em dobro.","id":27479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o continua a correr, mas o prazo prescricional \u00e9 contado em dobro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/5559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto aos Tribunais de Justi\u00e7a, de Al\u00e7ada, Militar e de Contas, quando n\u00e3o conferidas ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, compete:","provas":[{"id":1878,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":50890,"hashId":"0f07f3684383c2fe1bb6e7099dc0c619","enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto aos Tribunais de Justi\u00e7a, de Al\u00e7ada, Militar e de Contas, quando n\u00e3o conferidas ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, compete:<\/p>","resposta":241564,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas aos Procuradores de Justi\u00e7a.","id":241564,"corpo":"<p align=justify>apenas aos Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos Procuradores de Justi\u00e7a ou aos Promotores de Justi\u00e7a, conforme o caso.","id":241565,"corpo":"<p align=justify>aos Procuradores de Justi\u00e7a ou aos Promotores de Justi\u00e7a, conforme o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas aos Promotores de Justi\u00e7a.","id":241566,"corpo":"<p align=justify>apenas aos Promotores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico designados pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":241567,"corpo":"<p align=justify>apenas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico designados pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 41 a 46 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.","id":44128,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 41 a 46 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-do-conselho-superior-lei-complementar-no-34-94-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/50890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Transporte","id":1380,"slug":"especialista-em-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o x representa fonema igual ao de \"exame\".","provas":[{"id":2900,"cargo":{"descricao":"Especialista em Transporte","id":1380,"slug":"especialista-em-transporte"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-especialista-em-transporte","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Especialista em Transporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:22:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":369517,"hashId":"54ca0aa9e8921c2b551ca22a4da02c50","enunciado":"Assinale a alternativa em que o x representa fonema igual ao de \"exame\".","resposta":1317882,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exceto","id":1317882,"corpo":"exceto","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enxame","id":1317883,"corpo":"enxame","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00f3xido","id":1317884,"corpo":"\u00f3xido","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exeq\u00fc\u00edvel","id":1317885,"corpo":"exeq\u00fc\u00edvel","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/369517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor de not\u00edcias, utilizando-se o Outlook Express, \u00e9 um","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":368427,"hashId":"12f22f0b5f9899e1e67a4d7c8f80834e","enunciado":"<p align=justify>Um servidor de not\u00edcias, utilizando-se o Outlook Express,\r\n\u00e9 um<\/p>","resposta":1313896,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"computador que armazena as mensagens recebidas e enviadas atrav\u00e9s das contas de correio.","id":1313895,"corpo":"<p align=justify>computador que armazena as mensagens recebidas\r\ne enviadas atrav\u00e9s das contas de correio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"computador que armazena milhares de grupos de not\u00edcias.","id":1313896,"corpo":"<p align=justify>computador que armazena milhares de grupos de\r\nnot\u00edcias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conjunto de mensagens postadas por indiv\u00edduos sobre um determinado assunto.","id":1313897,"corpo":"<p align=justify>conjunto de mensagens postadas por indiv\u00edduos\r\nsobre um determinado assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conjunto de contas de correio cadastradas.","id":1313898,"corpo":"<p align=justify>conjunto de contas de correio cadastradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"provedor de servi\u00e7os de Internet.","id":1313899,"corpo":"<p align=justify>provedor de servi\u00e7os de Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/368427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Transporte","id":1380,"slug":"especialista-em-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas de uma viagem (transporte), quais s\u00e3o os dois fatores mais significativos para a escolha modal?","provas":[{"id":2900,"cargo":{"descricao":"Especialista em Transporte","id":1380,"slug":"especialista-em-transporte"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-especialista-em-transporte","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Especialista em Transporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":371111,"hashId":"00f9b64c98a7476a69e0b0d2fddaa005","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas de uma viagem (transporte), quais s\u00e3o os dois fatores mais significativos para a escolha modal?<\/p>","resposta":1324575,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destino e meio de transporte;","id":1324572,"corpo":"<p align=justify>Destino e meio de transporte;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Destino e condi\u00e7\u00e3o social dos pedestres;","id":1324573,"corpo":"<p align=justify>Destino e condi\u00e7\u00e3o social dos pedestres;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prop\u00f3sito e comprimento da viagem;","id":1324574,"corpo":"<p align=justify>Prop\u00f3sito e comprimento da viagem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o prop\u00f3sito da viagem.","id":1324575,"corpo":"<p align=justify>Apenas o prop\u00f3sito da viagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/371111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a cria\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios se far\u00e1 por:","provas":[{"id":1875,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Pedagogo - 2002"},{"id":1865,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":2067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2002-fumarc-auxiliar-de-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Auxiliar de Qu\u00edmica - 2002"},{"id":2975,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"},{"id":1017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":1877,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"},{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1867,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":46846,"hashId":"796035d54f2c39c958df4b80d52192ff","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que a cria\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios se far\u00e1 por:<\/P>","resposta":222551,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei estadual.","id":222551,"corpo":"<p align=justify>lei estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lei federal.","id":222552,"corpo":"<p align=justify>lei federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lei complementar estadual.","id":222553,"corpo":"<p align=justify>lei complementar estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lei complementar federal.","id":222554,"corpo":"<p align=justify>lei complementar federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.","id":40810,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/46846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento detalhado da obra \u00e9 a mais importante ferramenta para o planejamento e o acompanhamento dos custos da constru\u00e7\u00e3o. No conjunto de documentos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, inclui-se: I. Projeto arquitet\u00f4nico completo e projeto de c\u00e1lculo estrutural.II. Projeto de instala\u00e7\u00f5es.III. Memorial descritivo das especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de acabamento da obra. O documento est\u00e1 CORRETO em:","provas":[{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":47918,"hashId":"4c750da662beee74ec269576e55dc23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento detalhado da obra \u00e9 a mais importante ferramenta para o planejamento e o acompanhamento dos custos da constru\u00e7\u00e3o. No conjunto de documentos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, inclui-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Projeto arquitet\u00f4nico completo e projeto de c\u00e1lculo estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Projeto de instala\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Memorial descritivo das especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de acabamento da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O documento est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> em:<\/p>","resposta":227576,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas","id":227573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":227574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":227575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":227576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/47918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem respectivamente uma fonte renov\u00e1vel e uma fonte n\u00e3o renov\u00e1vel de energia:","provas":[{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":48152,"hashId":"7203ab48f99a6e1e90b5d15483fb8ba8","enunciado":"<p align=justify>Constituem respectivamente uma fonte renov\u00e1vel e uma fonte n\u00e3o renov\u00e1vel de energia:<\/p>","resposta":228640,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Energia geot\u00e9rmica e bio-g\u00e1s.","id":228637,"corpo":"<p align=justify>Energia geot\u00e9rmica e bio-g\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o nuclear e combust\u00edveis nucleares.","id":228638,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00e3o nuclear e combust\u00edveis nucleares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dep\u00f3sitos geot\u00e9rmicos confinados e biog\u00e1s.","id":228639,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos geot\u00e9rmicos confinados e biog\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"G\u00e1s hidrog\u00eanio e combust\u00edveis f\u00f3sseis.","id":228640,"corpo":"<p align=justify>G\u00e1s hidrog\u00eanio e combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/48152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da Tect\u00f4nica Global trouxe subs\u00eddio ao conceito da expans\u00e3o do assoalho oce\u00e2nico formulado por Harry Hess da Universidade de Princeton (EUA). Com base em estudos geol\u00f3gicos e geof\u00edsicos dispon\u00edveis na \u00e9poca, o autor prop\u00f4s que a expans\u00e3o do fundo oce\u00e2nico estaria relacionada aos processos de convec\u00e7\u00e3o no interior da terra. De acordo com o modelo de Hess, a deriva continental e a expans\u00e3o do fundo oce\u00e2nico s\u00e3o uma conseq\u00fc\u00eancia das:","provas":[{"id":1874,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-geologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":49468,"hashId":"635f17a5f75f5b9b7ea1054fcf32364a","enunciado":"<p align=justify>A teoria da Tect\u00f4nica Global trouxe subs\u00eddio ao conceito da expans\u00e3o do assoalho oce\u00e2nico formulado por Harry Hess da Universidade de Princeton (EUA). Com base em estudos geol\u00f3gicos e geof\u00edsicos dispon\u00edveis na \u00e9poca, o autor prop\u00f4s que a expans\u00e3o do fundo oce\u00e2nico estaria relacionada aos processos de convec\u00e7\u00e3o no interior da terra. De acordo com o modelo de Hess, a deriva continental e a expans\u00e3o do fundo oce\u00e2nico s\u00e3o uma conseq\u00fc\u00eancia das:<\/p>","resposta":234894,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correntes de Convec\u00e7\u00e3o.","id":234894,"corpo":"<p align=justify>Correntes de Convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Derivas Oce\u00e2nicas.","id":234895,"corpo":"<p align=justify>Derivas Oce\u00e2nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zonas de Subduc\u00e7\u00e3o.","id":234896,"corpo":"<p align=justify>Zonas de Subduc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zonas peleogeofisicas.","id":234897,"corpo":"<p align=justify>Zonas peleogeofisicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":"geologia\/49468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo das unidades rochosas sob o ponto de vista de armazenamento e transmiss\u00e3o de \u00e1gua constitui num dos objetivos da hidrogeologia. Indique, nas alternativas abaixo, o conceito aplicado para o termo AQ\u00dc\u00cdCLUDE:","provas":[{"id":1874,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-geologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":49535,"hashId":"5f7445bd8457889f6540a243b7e30787","enunciado":"<p align=justify>O estudo das unidades rochosas sob o ponto de vista de armazenamento e transmiss\u00e3o de \u00e1gua constitui num dos objetivos da hidrogeologia. Indique, nas alternativas abaixo, o conceito aplicado para o termo AQ\u00dc\u00cdCLUDE:<\/p>","resposta":235225,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade rochosa porosa e perme\u00e1vel capaz de armazenar e transmitir volumes significativos de \u00e1gua.","id":235224,"corpo":"<p align=justify>Unidade rochosa porosa e perme\u00e1vel capaz de armazenar e transmitir volumes significativos de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Unidade rochosa que, apesar de saturada, e com grandes quantidades de \u00e1gua absorvida lentamente, \u00e9 incapaz de transmitir um volume significativo de \u00e1gua.","id":235225,"corpo":"<p align=justify>Unidade rochosa que, apesar de saturada, e com grandes quantidades de \u00e1gua absorvida lentamente, \u00e9 incapaz de transmitir um volume significativo de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sin\u00f4nimo de aq\u00fc\u00edfero aplicado exclusivamente a unidade rochosas de natureza sedimentar.","id":235226,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um sin\u00f4nimo de aq\u00fc\u00edfero aplicado exclusivamente a unidade rochosas de natureza sedimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Unidade rochosa desprovida de porosidade prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria, sem capacidade de armazenar ou transmitir \u00e1gua.","id":235227,"corpo":"<p align=justify>Unidade rochosa desprovida de porosidade prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria, sem capacidade de armazenar ou transmitir \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/49535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado \u00e9 exemplo de per\u00edodo:","provas":[{"id":1878,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":50624,"hashId":"de7b130bd2a4dd1a6f20d15335caf2a7","enunciado":"<p align=justify>O enunciado \u00e9 exemplo de per\u00edodo:<\/p>","resposta":240252,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":240251,"corpo":"<p align=justify>simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.","id":240252,"corpo":"<p align=justify>composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o apenas.","id":240253,"corpo":"<p align=justify>composto por coordena\u00e7\u00e3o apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"composto por subordina\u00e7\u00e3o apenas.","id":240254,"corpo":"<p align=justify>composto por subordina\u00e7\u00e3o  apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA ATENTAMENTE O ENUNCIADO A SEGUIR PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 31 A 33. \"Ficava no quartinho dos fundos e havia sempre tanta gente e tanto movimento na casa que \u00e0s vezes at\u00e9 se esqueciam da exist\u00eancia dele.\" ","id":44108,"enunciado":"<P align=justify>LEIA ATENTAMENTE O ENUNCIADO A SEGUIR PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 31 A 33.<\/P>\r\n<P class=MsoBodyTextIndent2 style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-INDENT: 0cm\"><FONT face=Arial>\"Ficava no quartinho dos fundos e havia <U>sempre<\/U> tanta gente e <U>tanto<\/U> movimento na casa que \u00e0s vezes at\u00e9 se esqueciam <U>da exist\u00eancia dele<\/U>.\"<\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um briefing deve ser:","provas":[{"id":1877,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":51996,"hashId":"bc16d924cd0175a841d34a047aef37bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>briefing<\/em> deve ser:<\/p>","resposta":246702,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bastante extenso de forma a passar para a ag\u00eancia todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a cria\u00e7\u00e3o da campanha publicit\u00e1ria, prescindindo, assim, da pesquisa.","id":246700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bastante extenso de forma a passar para a ag\u00eancia todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a cria\u00e7\u00e3o da campanha publicit\u00e1ria, prescindindo, assim, da pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resumido e pass\u00edvel de modifica\u00e7\u00f5es e ajustes ao longo do planejamento da campanha.","id":246701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resumido e pass\u00edvel de modifica\u00e7\u00f5es e ajustes ao longo do planejamento da campanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a base do planejamento de propaganda, associado \u00e0s informa\u00e7\u00f5es provenientes de pesquisa.","id":246702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a base do planejamento de propaganda, associado \u00e0s informa\u00e7\u00f5es provenientes de pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprovado por quem tenha poderes para alter\u00e1-lo, devendo conter informa\u00e7\u00f5es sobre o produto e o mercado, ainda que de forma superficial.","id":246703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovado por quem tenha poderes para alter\u00e1-lo, devendo conter informa\u00e7\u00f5es sobre o produto e o mercado, ainda que de forma superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399612,"slug":"comunicacao-social-planejamento-e-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/51996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o sistema: X(g) + 2 Y(g) \u2192 Z(g) , a express\u00e3o da velocidade de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 V = K [ X ] . [ Y ]2 Assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":2067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2002-fumarc-auxiliar-de-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Auxiliar de Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53001,"hashId":"d9a483a1932edaa677f680d9d45896ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o sistema: X<sub>(g)<\/sub> + 2 Y<sub>(g)<\/sub> \u2192 Z<sub>(g)<\/sub> , a express\u00e3o da velocidade de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 V = K [ X ] . [ Y ]<sup>2<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":251331,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentando a concentra\u00e7\u00e3o de X, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumenta.","id":251328,"corpo":"<p>Aumentando a concentra\u00e7\u00e3o de X, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adicionando um catalisador espec\u00edfico para a rea\u00e7\u00e3o, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumenta","id":251329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionando um catalisador espec\u00edfico para a rea\u00e7\u00e3o, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumenta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o da temperatura do sistema afeta a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.","id":251330,"corpo":"<p>A varia\u00e7\u00e3o da temperatura do sistema afeta a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentando-se o volume do recipiente onde a rea\u00e7\u00e3o acontece, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumenta. ","id":251331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentando-se o volume do recipiente onde a rea\u00e7\u00e3o acontece, a velocidade da rea\u00e7\u00e3o aumenta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/53001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema em equil\u00edbrio:2 SO2(g) + O2(g) \u21c4 2 SO3(g) \u0394H = - 195,6 KJa quantidade de SO3(g) aumenta com a:","provas":[{"id":2067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2002-fumarc-auxiliar-de-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Auxiliar de Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53014,"hashId":"6a780dddf148cd651fc8c1b2511ee225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema em equil\u00edbrio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">2 SO<sub>2(g)<\/sub> + O<sub>2(g)<\/sub> \u21c4 2 SO<sub>3(g)<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Delta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>H = - 195,6 KJ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de SO<sub>3(g)<\/sub> aumenta com a:<\/p>","resposta":251382,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da temperatura.","id":251382,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de um catalisador","id":251383,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o de um catalisador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o.","id":251384,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de O2(g).","id":251385,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de O<sub>2(g)<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"}],"slug":"quimica\/53014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como forma de interven\u00e7\u00e3o sobre os determinantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, \u00e9 falso afirmar que ","provas":[{"id":1723,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-farmacia-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Farm\u00e1cia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":43241,"hashId":"b8d2ec476a9f12877bcb3def9a9df361","enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como forma de interven\u00e7\u00e3o sobre os determinantes sociais do\r\nprocesso sa\u00fade-doen\u00e7a, \u00e9 falso afirmar que\r\n <\/p>","resposta":205491,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" discute o processo de trabalho e sua rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o acesso aos bens necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ","id":205490,"corpo":"<p align=justify> discute o processo de trabalho e sua rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o acesso aos bens necess\u00e1rios \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" pressup\u00f5e o car\u00e1ter social da distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as, cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 independente de mudan\u00e7as estruturais da sociedade ","id":205491,"corpo":"<p align=justify> pressup\u00f5e o car\u00e1ter social da distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as, cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 independente de mudan\u00e7as\r\nestruturais da sociedade\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem por objetivo um processo de tomada de consci\u00eancia acerca do papel da for\u00e7a de trabalho no processo produtivo e das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o","id":205492,"corpo":"<p align=justify>tem por objetivo um processo de tomada de consci\u00eancia acerca do papel da for\u00e7a de trabalho no\r\nprocesso produtivo e das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitui-se a partir das atividades que visem conscientizar a popula\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de cidadania ","id":205493,"corpo":"<p align=justify>constitui-se a partir das atividades que visem conscientizar a popula\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de cidadania\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" suas virtudes consistem na mobiliza\u00e7\u00e3o popular para a\u00e7\u00f5es transformadoras da realidade em que est\u00e3o inseridas e da sociedade como um todo.","id":205494,"corpo":"<p align=justify> suas virtudes consistem na mobiliza\u00e7\u00e3o popular para a\u00e7\u00f5es transformadoras da realidade em que\r\nest\u00e3o inseridas e da sociedade como um todo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es Cl\u00ednicas do Farmac\u00eautico","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es Cl\u00ednicas do Farmac\u00eautico","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419143,"slug":"farmacia-atribuicoes-clinicas-do-farmaceutico"}],"slug":"farmacia\/43241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Previdenci\u00e1ria","id":4708,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-administracao-tributaria-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desvio-padr\u00e3o da m\u00e9dia para uma amostra de tamanho 100 \u00e9 30. A fim de tornar o desvio-padr\u00e3o da m\u00e9dia igual a 15, o que dever\u00edamos fazer?","provas":[{"id":1834,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Previdenci\u00e1ria","id":4708,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-administracao-tributaria-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-area-administracao-tributaria-previdenciaria-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Previdenci\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46266,"hashId":"47ea12d77b840216bd62ffd9846093ab","enunciado":"<p align=justify>O desvio-padr\u00e3o da m\u00e9dia para uma amostra de\r\ntamanho 100 \u00e9 30. A fim de tornar o desvio-padr\u00e3o\r\nda m\u00e9dia igual a 15, o que dever\u00edamos fazer?<\/p>","resposta":219876,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o tamanho da amostra para 200.","id":219873,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o tamanho da amostra para 200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumentar o tamanho da amostra para 150.","id":219874,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o tamanho da amostra para 150.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminuir a amostra para 50.","id":219875,"corpo":"<p align=justify>Diminuir a amostra para 50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentar o tamanho da amostra para 400.","id":219876,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o tamanho da amostra para 400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumentar o tamanho da amostra para 300.","id":219877,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o tamanho da amostra para 300.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades do Desvio M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Propriedades do Desvio M\u00e9dio","pai":7224,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7225,"slug":"estatistica-propriedades-do-desvio-medio"}],"slug":"estatistica\/46266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um motorista encontra-se na jun\u00e7\u00e3o da BR-163 com a BR-419, ent\u00e3o, utilizando apenas os trechos das rodovias federais no interior do estado do Mato Grosso do Sul para chegar \u00e0 cidade de Ponta Por\u00e3, o trajeto mais curto que ele poder\u00e1 seguir \u00e9 o que liga os pontos CDAGHI.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":114011,"hashId":"25e5ff130be7c06ff0117d1b80d2e8f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um motorista encontra-se na jun\u00e7\u00e3o da BR-163 com a BR-419, ent\u00e3o, utilizando apenas os trechos das rodovias federais no interior do estado do Mato Grosso do Sul para chegar \u00e0 cidade de Ponta Por\u00e3, o trajeto mais curto que ele poder\u00e1 seguir \u00e9 o que liga os pontos CDAGHI.<\/p>","resposta":536773,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":536772,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":536773,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mapa do estado do Mato Grosso do Sul (MS) est\u00e1 desenhado na figura I ao lado, na escala 1:10.000.000, ou seja, 1 cm na figura corresponde a 10.000.000 cm no tamanho real. Nesse mapa, est\u00e3o representadas as rodovias federais que cortam esse estado. Na figura II, apresentada na mesma escala, para efeito de simplifica\u00e7\u00e3o, os trechos das rodovias no interior do estado est\u00e3o representados por segmentos de reta, admitindo-se que toda a regi\u00e3o seja plana. No modelo representado na figura II, considere que os comprimentos dos segmentos AF, AD e CD sejam, respectivamente, iguais a 1,8 cm, 1,2 cm e 1,7 cm. Al\u00e9m disso, suponha que o trap\u00e9zio ABCD seja is\u00f3sceles, o tri\u00e2ngulo ADE seja ret\u00e2ngulo em D, o comprimento de EF esteja para o comprimento de AF assim como 1 est\u00e1 para 6 e que o \u00e2ngulo ADC seja igual a 60\u00ba. De acordo com o modelo proposto e com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), julgue os itens abaixo. Figura I \u2013 Internet: &lt;http:\/\/www.dner.gov.br\/rodovias\/condicoes\/ms.htm&gt;.Figura II","id":100035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa do estado do Mato Grosso do Sul (MS) est\u00e1 desenhado na figura I ao lado, na escala 1:10.000.000, ou seja, 1 cm na figura corresponde a 10.000.000 cm no tamanho real. Nesse mapa, est\u00e3o representadas as rodovias federais que cortam esse estado. Na figura II, apresentada na mesma escala, para efeito de simplifica\u00e7\u00e3o, os trechos das rodovias no interior do estado est\u00e3o representados por segmentos de reta, admitindo-se que toda a regi\u00e3o seja plana. No modelo representado na figura II, considere que os comprimentos dos segmentos AF, AD e CD sejam, respectivamente, iguais a 1,8 cm, 1,2 cm e 1,7 cm. Al\u00e9m disso, suponha que o trap\u00e9zio ABCD seja is\u00f3sceles, o tri\u00e2ngulo ADE seja ret\u00e2ngulo em D, o comprimento de EF esteja para o comprimento de AF assim como 1 est\u00e1 para 6 e que o \u00e2ngulo ADC seja igual a 60\u00ba. De acordo com o modelo proposto e com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), julgue os itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3439\/grupo-questao\/100035-20230116073540000000-0.png\" width=\"322\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura I \u2013 Internet: &lt;http:\/\/www.dner.gov.br\/rodovias\/condicoes\/ms.htm&gt;.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3439\/grupo-questao\/100035-20230116073540000000-1.png\" width=\"390\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura II<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/114011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se como lei meramente material a norma:","provas":[{"id":1222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":28123,"hashId":"dc4f7a5e17eb8ae816a2f8d388892cf7","enunciado":"<p align=justify>Considera-se como lei meramente material a norma:<\/p>","resposta":134542,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependente de regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":134540,"corpo":"<p align=justify>dependente de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dotada de obrigatoriedade absoluta.","id":134541,"corpo":"<p align=justify>dotada de obrigatoriedade absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"institu\u00edda por \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o legislativo, com car\u00e1ter obrigat\u00f3rio, geral, abstrato e permanente.","id":134542,"corpo":"<p align=justify>institu\u00edda por \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o legislativo, com car\u00e1ter obrigat\u00f3rio, geral, abstrato e permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"voltada para a regulamenta\u00e7\u00e3o do modo ou processo de se fazer cumprir as leis que definem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas ou criam direitos.","id":134543,"corpo":"<p align=justify>voltada para a regulamenta\u00e7\u00e3o do modo ou processo de se fazer cumprir as leis que definem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas ou criam direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":24600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","oab":true,"nome":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405211,"slug":"direito-constitucional-estrutura-da-constituicao-ou-preambulo-e-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/28123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":11386,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar \"tive de admitir\" (final do 3o par\u00e1grafo), o narrador dos fatos est\u00e1 indicando que","provas":[{"id":1273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2002"},{"id":1298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":11386,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":29610,"hashId":"f7c5e8eb1d947b9cd400140122a62069","enunciado":"<p align=justify>Ao afirmar \"tive de admitir\" (final do 3o par\u00e1grafo), o\r\nnarrador dos fatos est\u00e1 indicando que<\/p>","resposta":141583,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constatou a verdadeira import\u00e2ncia do profissional que assistira Big, em seu trabalho de parto.","id":141581,"corpo":"<p align=justify>constatou a verdadeira import\u00e2ncia do profissional\r\nque assistira Big, em seu trabalho de parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tomou consci\u00eancia de que pagara mais do que valiam os filhotes de Big no mercado.","id":141582,"corpo":"<p align=justify>tomou consci\u00eancia de que pagara mais do que valiam\r\nos filhotes de Big no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se curvou ao argumento empregado pelo veterin\u00e1rio para justificar o pre\u00e7o de seu servi\u00e7o.","id":141583,"corpo":"<p align=justify>se curvou ao argumento empregado pelo veterin\u00e1rio\r\npara justificar o pre\u00e7o de seu servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se estarreceu com o valor que um filhote pode atingir e com o pre\u00e7o que cobram os veterin\u00e1rios.","id":141584,"corpo":"<p align=justify>se estarreceu com o valor que um filhote pode atingir\r\ne com o pre\u00e7o que cobram os veterin\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pagou pelos filhotes um pre\u00e7o justo, j\u00e1 que valiam mais do que dez mil cruzeiros.","id":141585,"corpo":"<p align=justify>pagou pelos filhotes um pre\u00e7o justo, j\u00e1 que valiam\r\nmais do que dez mil cruzeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. ","id":25935,"enunciado":"<P>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1298\/Imagem_03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/29610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar \"tive de admitir\" (final do 3\u00ba par\u00e1grafo), o narrador dos fatos est\u00e1 indicando que","provas":[{"id":1409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":33617,"hashId":"e6c5a17bb1dec7c28b8fa3a16c5fb02a","enunciado":"<P align=justify>Ao afirmar \"tive de admitir\" (final do 3\u00ba par\u00e1grafo), o narrador dos fatos est\u00e1 indicando que<\/P>","resposta":160023,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constatou a verdadeira import\u00e2ncia do profissional que assistira Big, em seu trabalho de parto.","id":160021,"corpo":"<p align=justify>constatou a verdadeira import\u00e2ncia do profissional\r\nque assistira Big, em seu trabalho de parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tomou consci\u00eancia de que pagara mais do que valiam os filhotes de Big no mercado.","id":160022,"corpo":"tomou consci\u00eancia de que pagara mais do que valiam\r\nos filhotes de Big no mercado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se curvou ao argumento empregado pelo veterin\u00e1rio para justificar o pre\u00e7o de seu servi\u00e7o.","id":160023,"corpo":"se curvou ao argumento empregado pelo veterin\u00e1rio\r\npara justificar o pre\u00e7o de seu servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se curvou ao argumento empregado pelo veterin\u00e1rio para justificar o pre\u00e7o de seu servi\u00e7o.","id":160024,"corpo":"se curvou ao argumento empregado pelo veterin\u00e1rio\r\npara justificar o pre\u00e7o de seu servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pagou pelos filhotes um pre\u00e7o justo, j\u00e1 que valiam mais do que dez mil cruzeiros.","id":160025,"corpo":"<p align=justify>pagou pelos filhotes um pre\u00e7o justo, j\u00e1 que valiam\r\nmais do que dez mil cruzeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/33617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que requer veterin\u00e1rios e curiosos. Todos dar\u00e3o palpites (...).&quot; A vers\u00e3o adaptada deste trecho, que apresenta correta correla\u00e7\u00e3o dos tempos verbais, \u00e9:","provas":[{"id":1409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":33717,"hashId":"6216a50434217077198073e9de17d796","enunciado":"<p align=justify>&quot;Muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que requer\r\nveterin\u00e1rios e curiosos. Todos dar\u00e3o palpites (...).&quot;\r\nA vers\u00e3o adaptada deste trecho, que apresenta correta\r\ncorrela\u00e7\u00e3o dos tempos verbais, \u00e9:<\/p>","resposta":160475,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que haja muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que talvez requeira veterin\u00e1rios e curiosos. Talvez todos d\u00eaem palpites.","id":160475,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel que haja muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto\r\ncomplicado, que talvez requeira veterin\u00e1rios e curiosos.\r\nTalvez todos d\u00eaem palpites.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quem sabe foram muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que j\u00e1 requeria veterin\u00e1rios e curiosos. Talvez todos t\u00eam dado palpites.","id":160477,"corpo":"Quem sabe foram muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto\r\ncomplicado, que j\u00e1 requeria veterin\u00e1rios e curiosos.\r\nTalvez todos t\u00eam dado palpites.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser que se fazem muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que requerer\u00e1 veterin\u00e1rios e curiosos. Todos v\u00eam dando palpites.","id":160478,"corpo":"Pode ser que se fazem muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto\r\ncomplicado, que requerer\u00e1 veterin\u00e1rios e curiosos.\r\nTodos v\u00eam dando palpites.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quem sabe ocorreram muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que talvez requeria veterin\u00e1rios e curiosos. Talvez todos tinham dado palpites.","id":160480,"corpo":"Quem sabe ocorreram muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto\r\ncomplicado, que talvez requeria veterin\u00e1rios e curiosos.\r\nTalvez todos tinham dado palpites.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que fizeram muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto complicado, que talvez vinha requerendo veterin\u00e1rios e curiosos. Todos vinham dando palpites.","id":160481,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel que fizeram muitas especula\u00e7\u00f5es, um parto\r\ncomplicado, que talvez vinha requerendo veterin\u00e1rios\r\ne curiosos. Todos vinham dando palpites.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o05","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Possibilidades de paralelismo","oab":false,"nome":"Possibilidades de paralelismo","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409574,"slug":"lingua-portuguesa-possibilidades-de-paralelismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/33717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o atende aos princ\u00edpios da norma culta.","provas":[{"id":1409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":33881,"hashId":"222afaf2316b710eb094f3ec0ff5aced","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o atende aos\r\nprinc\u00edpios da norma culta.<\/p>","resposta":161288,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boa parte de seu crescimento, deve-se a sua estrat\u00e9gia de apoio, \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas.","id":161285,"corpo":"<p align=justify>Boa parte de seu crescimento, deve-se a sua estrat\u00e9gia\r\nde apoio, \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assim como os colegas tentei esclarecer, em meus livros que: o terrorismo \u00e9 fen\u00f4meno antigo, quase t\u00e3o antigo, quanto a humanidade.","id":161286,"corpo":"Assim como os colegas tentei esclarecer, em meus livros\r\nque: o terrorismo \u00e9 fen\u00f4meno antigo, quase t\u00e3o\r\nantigo, quanto a humanidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Fran\u00e7a, com 73 milh\u00f5es de turistas \/ano e a Espanha, com 46 milh\u00f5es s\u00e3o exemplos de pa\u00edses que investem e faturam, com o turismo.","id":161287,"corpo":"<p align=justify>A Fran\u00e7a, com 73 milh\u00f5es de turistas \/ano e a Espanha,\r\ncom 46 milh\u00f5es s\u00e3o exemplos de pa\u00edses que investem\r\ne faturam, com o turismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Outra possibilidade \u00e9 pedir uma segunda opini\u00e3o &#8211; e pagar por isso &#8211; a especialistas inscritos numa lista com a finalidade de prestar servi\u00e7os de consultoria.","id":161288,"corpo":"<p align=justify>Outra possibilidade \u00e9 pedir uma segunda opini\u00e3o &#8211; e\r\npagar por isso &#8211; a especialistas inscritos numa lista\r\ncom a finalidade de prestar servi\u00e7os de consultoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para muita gente, a \u00e9poca de Natal e Ano-Novo s\u00f3 provoca: tristeza &#8211; caso dos que vivem, debaixo de um viaduto.","id":161289,"corpo":"<p align=justify>Para muita gente, a \u00e9poca de Natal e Ano-Novo s\u00f3\r\nprovoca: tristeza &#8211; caso dos que vivem, debaixo de\r\num viaduto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/33881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia nominal e verbal est\u00e1 de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":1372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":32555,"hashId":"ec14fa88c4f4bae16a47e02945d1f2d6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia nominal e verbal\r\nest\u00e1 de acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":156860,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gostei da reportagem \"Mutreta futebol clube\", da qual retrata os trabalhos realizados pela CPI do Futebol.","id":156856,"corpo":"<p align=justify>Gostei da reportagem \"Mutreta futebol clube\", da qual\r\nretrata os trabalhos realizados pela CPI do Futebol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quero comentar sobre essa flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas brasileiras, assunto que gosto muito.","id":156857,"corpo":"<p align=justify>Quero comentar sobre essa flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas\r\nbrasileiras, assunto que gosto muito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o procede a informa\u00e7\u00e3o que exista processo no Supremo Tribunal Federal envolvendo a essa pessoa.","id":156858,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o procede a informa\u00e7\u00e3o que exista processo no Supremo\r\nTribunal Federal envolvendo a essa pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chega uma fase de nossas vidas que a gente amadurece, come\u00e7a tomar decis\u00f5es e optar em planejar o futuro.","id":156859,"corpo":"<p align=justify>Chega uma fase de nossas vidas que a gente amadurece,\r\ncome\u00e7a tomar decis\u00f5es e optar em planejar o futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os deputados, em cujos planos n\u00e3o est\u00e1 propriamente favorecer pobres e oprimidos, votaram leis em benef\u00edcio pr\u00f3prio.","id":156860,"corpo":"<p align=justify>Os deputados, em cujos planos n\u00e3o est\u00e1 propriamente\r\nfavorecer pobres e oprimidos, votaram leis em benef\u00edcio\r\npr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. ","id":28364,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1372\/ScreenHunter_51.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1372\/ScreenHunter_52.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/32555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a execu\u00e7\u00e3o do comando ls -l retorna:-rw------- 1 owner group 2477 Mar 5 1997 address-book.htmldrwx--l--- 2 owner group 512 Feb 23 1999 archive-rw------- 1 owner group 2186 Feb 20 1998 bookmarks.htmldrwx--l--- 2 owner group 512 Apr 19 1996 cache-rw------- 1 owner group 167936 Apr 4 1997 history.db-rw------- 1 owner group 32768 Apr 4 1997 key.db-rw-rw-r-- 1 owner group 2586 Feb 23 1999 liprefs.js-rw-r--r-- 1 owner group 3482 Feb 20 1998 preferences-rw-rw-r-- 1 owner group 5047 Feb 23 1999 preferences.js-rw-rw-r-- 1 owner group 526 Feb 23 1999 registrydrwxr-sr-x 3 owner group 512 Feb 23 1999 xover-cacheConsidere tamb\u00e9m que o comando a seguir foi executado no mesmo diret\u00f3rio:ls -l | grep `^-` | wc -lMarque a alternativa que representa CORRETAMENTE o n\u00famero que ser\u00e1 impresso na tela, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o desse comando.","provas":[{"id":1017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23938,"hashId":"3c2c7c48d541b5fe7d487513724926cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a execu\u00e7\u00e3o do comando<em> ls -l<\/em> retorna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw------- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2477 Mar 5 1997 address-book.html<\/p><p style=\"text-align: justify;\">drwx--l--- 2 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 512 Feb 23 1999 archive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw------- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2186 Feb 20 1998 bookmarks.html<\/p><p style=\"text-align: justify;\">drwx--l--- 2 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 512 Apr 19 1996 cache<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw------- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 167936 Apr 4 1997 history.db<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw------- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 32768 Apr 4 1997 key.db<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw-rw-r-- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2586 Feb 23 1999 liprefs.js<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw-r--r-- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 3482 Feb 20 1998 preferences<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw-rw-r-- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 5047 Feb 23 1999 preferences.js<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-rw-rw-r-- 1 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 526 Feb 23 1999 registry<\/p><p style=\"text-align: justify;\">drwxr-sr-x 3 owner group <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 512 Feb 23 1999 xover-cache<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que o comando a seguir foi executado no mesmo diret\u00f3rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ls -l | grep `^-` | wc -l<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que representa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o n\u00famero que ser\u00e1 impresso na tela, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o desse comando.<\/p>","resposta":115554,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72","id":115551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0","id":115552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":115553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8","id":115554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o do pronome pessoal obl\u00edquo \u00e1tono esteja INCORRETA.","provas":[{"id":2672,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":71865,"hashId":"cf2da65d9862ee6e12c71a91165b51e0","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o do pronome pessoal obl\u00edquo \u00e1tono esteja <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":339391,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A funcion\u00e1ria acusava o patr\u00e3o de haver amea\u00e7ado-a.","id":339391,"corpo":"A funcion\u00e1ria acusava o patr\u00e3o de haver amea\u00e7ado-a.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresentei-os um ao outro, por\u00e9m n\u00e3o quiseram falar-se.","id":339392,"corpo":"Apresentei-os um ao outro, por\u00e9m n\u00e3o quiseram falar-se.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto aos resultados, n\u00f3s envi\u00e1-los-emos pelo correio.","id":339393,"corpo":"Quanto aos resultados, n\u00f3s envi\u00e1-los-emos pelo correio.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A enfermeira lhe vinha dando os comprimidos regularmente.","id":339394,"corpo":"A enfermeira lhe vinha dando os comprimidos regularmente.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":2732,"slug":"tecnico-judiciario-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que traga forma verbal no futuro do subjuntivo.","provas":[{"id":2850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":2732,"slug":"tecnico-judiciario-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79807,"hashId":"447331196783b27ff68bf1c489187fd1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que traga forma verbal no futuro do subjuntivo.<\/p>","resposta":377272,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se encontrar Teresa, avise-a da minha enfermidade.","id":377272,"corpo":"Se encontrar Teresa, avise-a da minha enfermidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Que Deus a guarde de todos os males!","id":377273,"corpo":"<p align=justify>Que Deus a guarde de todos os males!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se ele quisesse, teria tido minha ajuda.","id":377274,"corpo":"<p align=justify>Se ele quisesse, teria tido minha ajuda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dormir \u00e9 sempre bom.","id":377275,"corpo":"<p align=justify>Dormir \u00e9 sempre bom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/79807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2620,"slug":"fisioterapeuta-area-educacao"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434,"slug":"fonoaudiologo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase INCORRETA quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal, de acordo com a norma culta da l\u00edngua, \u00e9:","provas":[{"id":791,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2620,"slug":"fisioterapeuta-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fisioterapeuta-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":864,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":2648,"slug":"psicologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-psicologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434,"slug":"fonoaudiologo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha - FEC","sigla":"FEC","oab":false,"id":96,"slug":"fec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18562,"hashId":"6d313fc5524a83fe225ec2c85d311b68","enunciado":"<p align=justify>A frase INCORRETA quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal, de\r\nacordo com a norma culta da l\u00edngua, \u00e9:<\/p>","resposta":90720,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cronista em que tenho ci\u00eancia \u00e9 aquele que escreveu duas cr\u00f4nicas no jornal de bairro.","id":90720,"corpo":"<p align=justify>O cronista em que tenho ci\u00eancia \u00e9 aquele que\r\nescreveu duas cr\u00f4nicas no jornal de bairro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cronista a que me refiro n\u00e3o precisa entender de nada com profundidade.","id":90721,"corpo":"<p align=justify>O cronista a que me refiro n\u00e3o precisa entender de\r\nnada com profundidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cronista a que aludo \u00e9 aquele que n\u00e3o precisa entender de tudo.","id":90722,"corpo":"<p align=justify>O cronista a que aludo \u00e9 aquele que n\u00e3o precisa\r\nentender de tudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cronista sobre cujo texto fiz um coment\u00e1rio \u00e9 aquele que n\u00e3o precisa entender de nada ao falar de tudo.","id":90723,"corpo":"<p align=justify>O cronista sobre cujo texto fiz um coment\u00e1rio \u00e9 aquele\r\nque n\u00e3o precisa entender de nada ao falar de tudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O cronista de cujos textos retirei estes exemplos \u00e9 especializado em temas pol\u00edticos.","id":90724,"corpo":"<p align=justify>O cronista de cujos textos retirei estes exemplos \u00e9\r\nespecializado em temas pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/18562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o","id":943,"slug":"auxiliar-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal no Senado \u00e9 renovada:","provas":[{"id":2038,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o","id":943,"slug":"auxiliar-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-auxiliar-de-nutricao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 09:02:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":52357,"hashId":"0e403797c1d2667a1e9f50227fd83f3f","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal no Senado \u00e9 renovada:<\/p>","resposta":248367,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de dois em dois anos.","id":248365,"corpo":"<p align=justify>de dois em dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de tr\u00eas em tr\u00eas anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os. ","id":248366,"corpo":"<p align=justify>de tr\u00eas em tr\u00eas anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de quatro em quatro anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os ","id":248367,"corpo":"<p align=justify>de quatro em quatro anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"unicamente de oito em oito anos","id":248368,"corpo":"<p align=justify>unicamente de oito em oito anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL. ","id":45442,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.\r\n\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o (artigo 107 da CF)","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o (artigo 107 da CF)","pai":407637,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407632,"slug":"direito-constitucional-composicao-artigo-107-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/52357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o","id":943,"slug":"auxiliar-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a denomina\u00e7\u00e3o &quot;Das Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a&quot;, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal trata de institui\u00e7\u00f5es entre as quais se incluem, EXCETO: ","provas":[{"id":2038,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o","id":943,"slug":"auxiliar-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-auxiliar-de-nutricao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 09:02:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":52389,"hashId":"e853dcd789fde13e915ca7be33b7408b","enunciado":"<p align=justify>Sob a denomina\u00e7\u00e3o &quot;Das Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a&quot;, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal trata de institui\u00e7\u00f5es entre as quais se incluem, EXCETO:\r\n\r\n<\/p>","resposta":248506,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":248504,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.","id":248505,"corpo":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a.","id":248506,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica.","id":248507,"corpo":"Defensoria P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL. ","id":45442,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.\r\n\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/52389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o","id":943,"slug":"auxiliar-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, quando investido no mandato de Vereador","provas":[{"id":2038,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o","id":943,"slug":"auxiliar-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-auxiliar-de-nutricao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 09:02:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":52348,"hashId":"c88d72c453d0442804acb13b893d3851","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, quando investido no mandato de Vereador<\/p>","resposta":248320,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":248320,"corpo":"<p align=justify>na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":4205110,"corpo":"<p align=justify>mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o","id":248322,"corpo":"<p align=justify>mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em qualquer caso, ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado apenas para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":248323,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado apenas para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL. ","id":45442,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.\r\n\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/52348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pessoa com forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio poder\u00e1 ser conselheiro de administra\u00e7\u00e3o se tiver reconhecida capacidade em seguridade.","provas":[{"id":1476,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-auditor-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":213403,"hashId":"64e5c63fd16c2e6951788370b023504d","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa com forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio poder\u00e1 ser\r\nconselheiro de administra\u00e7\u00e3o se tiver reconhecida capacidade\r\nem seguridade.<\/p>","resposta":870859,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":870859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":870858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":154103,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o\r\nda PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/213403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No dom\u00ednio da ci\u00eancia pol\u00edtica, as aplica\u00e7\u00f5es de modelos e abordagens de public choice sugerem que as escolhas p\u00fablicas n\u00e3o podem ser otimizadas, uma vez que as institui\u00e7\u00f5es que as processam interferem na sua racionalidade.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216281,"hashId":"1ceb229711487c7f5a135fc888119278","enunciado":"<p align=justify>No dom\u00ednio da ci\u00eancia pol\u00edtica, as aplica\u00e7\u00f5es de modelos e\r\nabordagens de public choice sugerem que as escolhas p\u00fablicas\r\nn\u00e3o podem ser otimizadas, uma vez que as institui\u00e7\u00f5es que as\r\nprocessam interferem na sua racionalidade.<\/p>","resposta":877033,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":877033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O neo-institucionalismo econ\u00f4mico (NIE) forma um complexo conjunto de abordagens e teorias e busca servir de ferramenta de an\u00e1lise de transa\u00e7\u00f5es, desempenho econ\u00f4mico e l\u00f3gico das organiza\u00e7\u00f5es, bem como de an\u00e1lise de elementos do ambiente institucional e mudan\u00e7a institucional, espalhando-se e focando em muitos campos tem\u00e1ticos e metodol\u00f3gicos. Com rela\u00e7\u00e3o ao NIE, julgue os itens que se seguem.","id":154817,"enunciado":"<p align=justify>O neo-institucionalismo econ\u00f4mico (NIE) forma um complexo\r\nconjunto de abordagens e teorias e busca servir de ferramenta de\r\nan\u00e1lise de transa\u00e7\u00f5es, desempenho econ\u00f4mico e l\u00f3gico das\r\norganiza\u00e7\u00f5es, bem como de an\u00e1lise de elementos do ambiente\r\ninstitucional e mudan\u00e7a institucional, espalhando-se e focando em\r\nmuitos campos tem\u00e1ticos e metodol\u00f3gicos. Com rela\u00e7\u00e3o ao NIE,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/216281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso, n\u00e3o haver\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, enquanto n\u00e3o houver pagamento em dinheiro.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217342,"hashId":"a5c1c3f00eafd5537e4d512f07268528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso, n\u00e3o haver\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, enquanto n\u00e3o houver pagamento em dinheiro.<\/p>","resposta":879502,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879501,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879502,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Murilo \u2014 devedor \u2014 contraiu com \u00c1lvaro \u2014 credor \u2014, seu filho e \u00fanico herdeiro, uma d\u00edvida qu\u00e9rable de R$ 100,00. Ap\u00f3s o vencimento da d\u00edvida, murilo falece, sem que tenha havido o pagamento. Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita e considerando a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente relativa a obriga\u00e7\u00f5es bem como a doutrina a respeito da teoria geral das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":155120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Murilo \u2014 devedor \u2014 contraiu com \u00c1lvaro \u2014 credor \u2014, seu filho e \u00fanico herdeiro, uma d\u00edvida <em>qu\u00e9rable<\/em> de R$ 100,00. Ap\u00f3s o vencimento da d\u00edvida, murilo falece, sem que tenha havido o pagamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita e considerando a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente relativa a obriga\u00e7\u00f5es bem como a doutrina a respeito da teoria geral das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/217342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Henrique n\u00e3o entrar com a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, o fato ser\u00e1 convalidado tacitamente pelo decurso do tempo.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217349,"hashId":"efe3d6926243cd35065bb9c9853b0eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Henrique n\u00e3o entrar com a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, o fato ser\u00e1 convalidado tacitamente pelo decurso do tempo.<\/p>","resposta":879516,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879515,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879516,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leandro, vendedor, com quatorze anos de idade, realizou, sozinho, contrato de compra e venda de uma barra de ouro com Henrique, comprador, plenamente capaz, que conhecia perfeitamente a incapacidade de fato de Leandro. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e \u00e0 luz da doutrina de Marcos Bernardes de Mello e Pontes de Miranda acerca do fato jur\u00eddico e da legisla\u00e7\u00e3o a respeito da personalidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":155121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Leandro, vendedor, com quatorze anos de idade, realizou, sozinho, contrato de compra e venda de uma barra de ouro com Henrique, comprador, plenamente capaz, que conhecia perfeitamente a incapacidade de fato de Leandro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e \u00e0 luz da doutrina de Marcos Bernardes de Mello e Pontes de Miranda acerca do fato jur\u00eddico e da legisla\u00e7\u00e3o a respeito da personalidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/217349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei pode impor aos sujeitos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a celebra\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o que, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e conseq\u00fcente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219799,"hashId":"7b1839533508ca284e263341d36aa2d1","enunciado":"<p align=justify>A lei pode impor aos sujeitos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a\r\ncelebra\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o que, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas,\r\nimporte em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e conseq\u00fcente extin\u00e7\u00e3o de\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":885194,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":885194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, julgue os itens a seguir.","id":155858,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/219799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria fiscal, n\u00e3o t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o quaisquer disposi\u00e7\u00f5es legais limitativas do direito de examinar livros fiscais dos comerciantes.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219803,"hashId":"bfb8cfd98eef860bd7244b155bec04fb","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria fiscal, n\u00e3o t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o quaisquer disposi\u00e7\u00f5es\r\nlegais limitativas do direito de examinar livros fiscais dos\r\ncomerciantes.<\/p>","resposta":885201,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":885202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":885201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":155859,"enunciado":"Julgue os seguintes itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/219803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para permanecerem no mercado, as firmas que atuam em concorr\u00eancia monopolista utilizam pr\u00e1ticas de concorr\u00eancia extrapre\u00e7o, tais como a diferencia\u00e7\u00e3o do produto e o uso de publicidade.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220656,"hashId":"4083166d2817bab57401d693af9caa55","enunciado":"<p align=justify>Para permanecerem no mercado, as firmas que atuam em\r\nconcorr\u00eancia monopolista utilizam pr\u00e1ticas de concorr\u00eancia\r\nextrapre\u00e7o, tais como a diferencia\u00e7\u00e3o do produto e o uso de\r\npublicidade.<\/p>","resposta":887379,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":887380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":887379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise das estruturas de mercado, tanto competitivas quanto n\u00e3o-competitivas, \u00e9 fundamental para o entendimento da forma\u00e7\u00e3o do sistema de pre\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156132,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise das estruturas de mercado, tanto competitivas quanto\r\nn\u00e3o-competitivas, \u00e9 fundamental para o entendimento da forma\u00e7\u00e3o\r\ndo sistema de pre\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/220656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos mercados monopolistas, a receita marginal excede o pre\u00e7o do produto em virtude de a curva de demanda ser negativamente inclinada.","provas":[{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":220657,"hashId":"4da768196685bf54f8ecd9997ceb705d","enunciado":"<p align=justify>Nos mercados monopolistas, a receita marginal excede o pre\u00e7o\r\ndo produto em virtude de a curva de demanda ser negativamente\r\ninclinada.<\/p>","resposta":887382,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":887382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":887381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de mercados monopolistas e oligopolistas, julgue os itens abaixo.","id":156133,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de mercados monopolistas e oligopolistas,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/220657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A circula\u00e7\u00e3o de algumas mensagens, como a de se ter os \"rins retirados e acordar em uma banheira de gelo\" (l.2-3), de car\u00e1ter jocoso e assustador, pode partir do princ\u00edpio de que alguns usu\u00e1rios desse tipo de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o ing\u00eanuos &#8212; acatam e divulgam, sem julgamento pr\u00e9vio, tudo o que l\u00eaem.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"},{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"},{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1405,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica - 2002"},{"id":1437,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"},{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"},{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"},{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"},{"id":1427,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia - 2002"},{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"},{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"},{"id":1392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":1396,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-pronunciamentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2002"},{"id":1391,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania - 2002"},{"id":1402,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto - 2002"},{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"},{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"},{"id":1399,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia - 2002"},{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":221465,"hashId":"2538895679f2202457e4b6c872c8f492","enunciado":"<p align=justify>A circula\u00e7\u00e3o de algumas mensagens, como a de se ter os \"rins\r\nretirados e acordar em uma banheira de gelo\" (<EM>l.<\/EM>2-3), de car\u00e1ter\r\njocoso e assustador, pode partir do princ\u00edpio de que alguns\r\nusu\u00e1rios desse tipo de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o ing\u00eanuos &#8212; acatam e\r\ndivulgam, sem julgamento pr\u00e9vio, tudo o que l\u00eaem.<\/p>","resposta":889018,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":889018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":889019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto LP-I \u2013 quest\u00f5es de 1 a 31 ____ O nome \u00e9 um pouco esquisito, mas se trata de algo bastante conhecido: hoax \u00e9 sin\u00f4nimo de boato no mundo digital. Quemnunca recebeu mensagens difamando empresas ou noticiando o caso do garoto com c\u00e2ncer? Ou ent\u00e3o a hist\u00f3ria de ter os rinsretirados e acordar em uma banheira de gelo, que, no final, ainda pede para enviar o e-mail para os amigos? Nunca se sabe como4 os boatos surgem. Dizem os especialistas que o prazer de quem envia boatos por e-mail \u00e9 receber as hist\u00f3rias escritas por elesmesmos depois de algum tempo. Se isso serve de consolo aos usu\u00e1rios que um dia j\u00e1 acreditaram em boatos intern\u00e9ticos, umgrande jornal impresso paulista \u2014 n\u00e3o a Folha \u2014 chegou a noticiar um, como se fosse uma not\u00edcia verdadeira. Tratava-se de7 um e-mail dizendo que as escolas norte-americanas ensinavam a suas crian\u00e7as que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o era de fato brasileira.Segundo a mensagem, essa \u00e1rea era de controle internacional. \u00c9 claro que, depois de sua publica\u00e7\u00e3o, a falsa not\u00edcia ganhoucontorno de realidade. Mas um boato intern\u00e9tico \u00e9 t\u00e3o control\u00e1vel quanto o boato convencional. A melhor prote\u00e7\u00e3o contra ele10 \u00e9 nunca passar adiante mensagens com conte\u00fado duvidoso. Na d\u00favida, delete a mensagem.Mensagem circulada pela Internet, em dezembro de 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir das id\u00e9ias expl\u00edcitas e impl\u00edcitas no texto LP-I, julgue os itens abaixo.","id":156302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto LP-I \u2013 quest\u00f5es de 1 a 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O nome \u00e9 um pouco esquisito, mas se trata de algo bastante conhecido: <em>hoax <\/em>\u00e9 sin\u00f4nimo de boato no mundo digital. Quem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nunca recebeu mensagens difamando empresas ou noticiando o caso do garoto com c\u00e2ncer? Ou ent\u00e3o a hist\u00f3ria de ter os rins<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">retirados e acordar em uma banheira de gelo, que, no final, ainda pede para enviar o <em>e-mail<\/em> para os amigos? Nunca se sabe como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>os boatos surgem. Dizem os especialistas que o prazer de quem envia boatos por <em>e-mail<\/em> \u00e9 receber as hist\u00f3rias escritas por eles<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mesmos depois de algum tempo. Se isso serve de consolo aos usu\u00e1rios que um dia j\u00e1 acreditaram em boatos <em>intern\u00e9ticos<\/em>, um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">grande jornal impresso paulista \u2014 n\u00e3o a Folha \u2014 chegou a noticiar um, como se fosse uma not\u00edcia verdadeira. Tratava-se de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>um <em>e-mail<\/em> dizendo que as escolas norte-americanas ensinavam a suas crian\u00e7as que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o era de fato brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a mensagem, essa \u00e1rea era de controle internacional. \u00c9 claro que, depois de sua publica\u00e7\u00e3o, a falsa not\u00edcia ganhou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">contorno de realidade. Mas um boato <em>intern\u00e9tico <\/em>\u00e9 t\u00e3o control\u00e1vel quanto o boato convencional. A melhor prote\u00e7\u00e3o contra ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>\u00e9 nunca passar adiante mensagens com conte\u00fado duvidoso. Na d\u00favida, delete a mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mensagem circulada pela Internet, em dezembro de 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das id\u00e9ias expl\u00edcitas e impl\u00edcitas no texto LP-I, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/221465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do valor total destinado ao FPM, 30% s\u00e3o distribu\u00eddos entre os munic\u00edpios das capitais, 65% entre os demais munic\u00edpios, e o restante, 5%, entre os munic\u00edpios do interior com mais de 220.000 habitantes. Da mesma forma que o FPE, por ser um fundo constitu\u00eddo da receita de impostos, sua magnitude est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 atividade econ\u00f4mica do pa\u00eds, ou seja, quanto maior o produto interno, maior tende a ser o volume de transfer\u00eancias.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215927,"hashId":"c008bf83bd5d054a766cabf7049929ec","enunciado":"<p align=justify>Do valor total destinado ao FPM, 30% s\u00e3o distribu\u00eddos entre os\r\nmunic\u00edpios das capitais, 65% entre os demais munic\u00edpios, e o\r\nrestante, 5%, entre os munic\u00edpios do interior com mais de\r\n220.000 habitantes. Da mesma forma que o FPE, por ser um\r\nfundo constitu\u00eddo da receita de impostos, sua magnitude est\u00e1\r\ndiretamente relacionada \u00e0 atividade econ\u00f4mica do pa\u00eds, ou seja,\r\nquanto maior o produto interno, maior tende a ser o volume de\r\ntransfer\u00eancias.<\/p>","resposta":876325,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":876324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":876325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dentro do modelo federativo brasileiro, para reduzir as desigualdades regionais, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece uma s\u00e9rie de mecanismos de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos federais. Julgue os itens a seguir, acerca desses instrumentos.","id":154746,"enunciado":"<p align=justify>Dentro do modelo federativo brasileiro, para reduzir as\r\ndesigualdades regionais, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece\r\numa s\u00e9rie de mecanismos de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos federais.\r\nJulgue os itens a seguir, acerca desses instrumentos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Financeiro","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/215927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais","id":433,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes-locais"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para verificar a atividade de um outro computador na rede local, isto \u00e9, se ele est\u00e1 respondendo a solicita\u00e7\u00f5es da rede, o comando que poderia ser usado em um Windows 2000 Server \u00e9:","provas":[{"id":3170,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais","id":433,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes-locais"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-redes-locais-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":97551,"hashId":"23ff0377a424f43991e3b303f7dde7cd","enunciado":"Para verificar a atividade de um outro computador na rede local, isto \u00e9, se ele est\u00e1 respondendo a solicita\u00e7\u00f5es da rede, o comando que poderia ser usado em um Windows 2000 Server \u00e9:","resposta":460896,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONNECT","id":460894,"corpo":"CONNECT","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NETC","id":460895,"corpo":"NETC","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PING","id":460896,"corpo":"PING","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NETADM","id":460897,"corpo":"NETADM","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MASK","id":460898,"corpo":"MASK","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 040","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/97551","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As melhores maneiras de se prejudicar ou impedir a expans\u00e3o de um boato intern\u00e9tico, de conte\u00fado t\u00e3o incerto quanto o de um boato convencional, s\u00e3o impedir-lhe a circula\u00e7\u00e3o, interrompendo o circuito comunicacional, e apagar a mensagem.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"},{"id":1402,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto - 2002"},{"id":1396,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-pronunciamentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2002"},{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"},{"id":1392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":1391,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania - 2002"},{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"},{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"},{"id":1405,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica - 2002"},{"id":1399,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia - 2002"},{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"},{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"},{"id":1437,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"},{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"},{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"},{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"},{"id":1427,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia - 2002"},{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":221468,"hashId":"98178a5f7b0c717b075e0b430f76f5e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As melhores maneiras de se prejudicar ou impedir a expans\u00e3o de um boato <em>intern\u00e9tico<\/em>, de conte\u00fado t\u00e3o incerto quanto o de um boato convencional, s\u00e3o impedir-lhe a circula\u00e7\u00e3o, interrompendo o circuito comunicacional, e apagar a mensagem.<\/p>","resposta":889024,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":889024,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":889025,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto LP-I \u2013 quest\u00f5es de 1 a 31 ____ O nome \u00e9 um pouco esquisito, mas se trata de algo bastante conhecido: hoax \u00e9 sin\u00f4nimo de boato no mundo digital. Quemnunca recebeu mensagens difamando empresas ou noticiando o caso do garoto com c\u00e2ncer? Ou ent\u00e3o a hist\u00f3ria de ter os rinsretirados e acordar em uma banheira de gelo, que, no final, ainda pede para enviar o e-mail para os amigos? Nunca se sabe como4 os boatos surgem. Dizem os especialistas que o prazer de quem envia boatos por e-mail \u00e9 receber as hist\u00f3rias escritas por elesmesmos depois de algum tempo. Se isso serve de consolo aos usu\u00e1rios que um dia j\u00e1 acreditaram em boatos intern\u00e9ticos, umgrande jornal impresso paulista \u2014 n\u00e3o a Folha \u2014 chegou a noticiar um, como se fosse uma not\u00edcia verdadeira. Tratava-se de7 um e-mail dizendo que as escolas norte-americanas ensinavam a suas crian\u00e7as que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o era de fato brasileira.Segundo a mensagem, essa \u00e1rea era de controle internacional. \u00c9 claro que, depois de sua publica\u00e7\u00e3o, a falsa not\u00edcia ganhoucontorno de realidade. Mas um boato intern\u00e9tico \u00e9 t\u00e3o control\u00e1vel quanto o boato convencional. A melhor prote\u00e7\u00e3o contra ele10 \u00e9 nunca passar adiante mensagens com conte\u00fado duvidoso. Na d\u00favida, delete a mensagem.Mensagem circulada pela Internet, em dezembro de 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir das id\u00e9ias expl\u00edcitas e impl\u00edcitas no texto LP-I, julgue os itens abaixo.","id":156302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto LP-I \u2013 quest\u00f5es de 1 a 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O nome \u00e9 um pouco esquisito, mas se trata de algo bastante conhecido: <em>hoax <\/em>\u00e9 sin\u00f4nimo de boato no mundo digital. Quem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nunca recebeu mensagens difamando empresas ou noticiando o caso do garoto com c\u00e2ncer? Ou ent\u00e3o a hist\u00f3ria de ter os rins<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">retirados e acordar em uma banheira de gelo, que, no final, ainda pede para enviar o <em>e-mail<\/em> para os amigos? Nunca se sabe como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>os boatos surgem. Dizem os especialistas que o prazer de quem envia boatos por <em>e-mail<\/em> \u00e9 receber as hist\u00f3rias escritas por eles<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mesmos depois de algum tempo. Se isso serve de consolo aos usu\u00e1rios que um dia j\u00e1 acreditaram em boatos <em>intern\u00e9ticos<\/em>, um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">grande jornal impresso paulista \u2014 n\u00e3o a Folha \u2014 chegou a noticiar um, como se fosse uma not\u00edcia verdadeira. Tratava-se de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>um <em>e-mail<\/em> dizendo que as escolas norte-americanas ensinavam a suas crian\u00e7as que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o era de fato brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a mensagem, essa \u00e1rea era de controle internacional. \u00c9 claro que, depois de sua publica\u00e7\u00e3o, a falsa not\u00edcia ganhou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">contorno de realidade. Mas um boato <em>intern\u00e9tico <\/em>\u00e9 t\u00e3o control\u00e1vel quanto o boato convencional. A melhor prote\u00e7\u00e3o contra ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>\u00e9 nunca passar adiante mensagens com conte\u00fado duvidoso. Na d\u00favida, delete a mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mensagem circulada pela Internet, em dezembro de 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das id\u00e9ias expl\u00edcitas e impl\u00edcitas no texto LP-I, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/221468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa adequada \u00e0 norma culta.","provas":[{"id":3129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":95325,"hashId":"c6048b7be44b3bb924ff75bc3abab7e6","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa adequada \u00e0 norma culta.<\/P>","resposta":450426,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o haviam vizinhos naquele local.","id":450425,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haviam vizinhos naquele local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conhecera-o, fazia quase vinte anos.","id":450426,"corpo":"<p align=justify>Conhecera-o, fazia quase vinte anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Faziam dois anos que n\u00e3o nos v\u00edamos.","id":450427,"corpo":"<p align=justify>Faziam dois anos que n\u00e3o nos v\u00edamos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode existir muitos g\u00eanios aqui.","id":450428,"corpo":"<p align=justify>Pode existir muitos g\u00eanios aqui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Haviam manh\u00e3s naquele tempo...","id":450429,"corpo":"<p align=justify>Haviam manh\u00e3s naquele tempo...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras especiais","oab":false,"nome":"Regras especiais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409470,"slug":"lingua-portuguesa-regras-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/95325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. As not\u00edcias \u00e0 que os professores se referiam foram comentadas pelos jornais. II. Minha participa\u00e7\u00e3o \u00e9 maior \u00e0 medida que ele se envolve mais com os nossos neg\u00f3cios. III. Ao vermos a aluna cara \u00e0 cara, resolvemos ficar calados durante a comemora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"},{"id":2960,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista - \u00c1rea Processual - 2002"},{"id":1875,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Pedagogo - 2002"},{"id":1865,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"},{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1877,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":1871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":2975,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"},{"id":2985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1867,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1874,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-geologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1873,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:29:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":46147,"hashId":"abca4a03db0685f2a78da27104155f21","enunciado":"<P align=justify>I. As not\u00edcias \u00e0 que os professores se referiam foram comentadas pelos jornais. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Minha participa\u00e7\u00e3o \u00e9 maior \u00e0 medida que ele se envolve mais com os nossos neg\u00f3cios. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ao vermos a aluna cara \u00e0 cara, resolvemos ficar calados durante a comemora\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":219378,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas o item I estiver correto","id":219377,"corpo":"<p align=justify>se apenas o item I estiver correto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas o item II estiver correto","id":219378,"corpo":"<p align=justify>se apenas o item II estiver correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas o item III estiver correto","id":219379,"corpo":"<p align=justify>se apenas o item III estiver correto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhum dos itens estiver correto","id":219380,"corpo":"<p align=justify>se nenhum dos itens estiver correto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TENDO EM VISTA O USO DA CRASE, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 11 E 12, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:","id":40250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TENDO EM VISTA O USO DA CRASE, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 11 E 12, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/46147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em equipe e a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade coletiva, potencialmente, transformam o modelo assistencial atrav\u00e9s ","provas":[{"id":1955,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Instituto Municipal de Ensino Superior de S\u00e3o Caetano do Sul - IMES","sigla":"IMES","oab":false,"id":139,"slug":"imes"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2002-imes-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"IMES - Prefeitura de Campinas - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":49761,"hashId":"d242eacbaab34298258fe4a520232f53","enunciado":"<p align=justify>O trabalho em equipe e a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade coletiva, potencialmente, transformam o modelo\r\nassistencial atrav\u00e9s\r\n <\/p>","resposta":236333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do resgate da indissociabilidade dos fatores biol\u00f3gicos, subjetivos e sociais ","id":236333,"corpo":"<p align=justify>do resgate da indissociabilidade dos fatores biol\u00f3gicos, subjetivos e sociais\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" da troca de conhecimentos entre os diferentes profissionais, que per se \u00e9 um processo de educa\u00e7\u00e3o continuada ","id":236334,"corpo":"<p align=justify> da troca de conhecimentos entre os diferentes profissionais, que per se \u00e9 um processo de educa\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" do est\u00edmulo cada vez maior \u00e0s a\u00e7\u00f5es preventivas ","id":236335,"corpo":" do est\u00edmulo cada vez maior \u00e0s a\u00e7\u00f5es preventivas\r\n  ","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da hirarquiza\u00e7\u00e3o dos riscos de cada pessoa ou fam\u00edlia ","id":236336,"corpo":"<p align=justify>da hirarquiza\u00e7\u00e3o dos riscos de cada pessoa ou fam\u00edlia\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" de todas as alternativas anteriores.","id":236337,"corpo":" de todas as alternativas anteriores.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/49761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo os especialistas, o prazer daqueles que inventam e fazem circular hist\u00f3rias de fundo apelativo ou informativo \u00e9 transformarem-se em destinat\u00e1rios das mensagens por eles pr\u00f3prios criadas.","provas":[{"id":1440,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2002"},{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"},{"id":1408,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica","id":1123,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-politica-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-politica-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Pol\u00edtica Econ\u00f4mica - 2002"},{"id":1405,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica","id":1124,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-sistema-financeiro-e-divida-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Sistema Financeiro e Divida P\u00fablica - 2002"},{"id":1402,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto - 2002"},{"id":1396,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-pronunciamentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2002"},{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"},{"id":1392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"},{"id":1391,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania","id":1139,"slug":"consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sistemas-politicos-e-direitos-da-cidadania","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sistemas Pol\u00edticos e Direitos da Cidadania - 2002"},{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"},{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"},{"id":1434,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio","id":1115,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-do-trabalho-e-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. do Trabalho e Previdenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"},{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"},{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"},{"id":1437,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2002"},{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"},{"id":1442,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura","id":1120,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Agricultura - 2002"},{"id":1427,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia","id":1122,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-minas-e-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Minas e Energia - 2002"},{"id":1429,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional","id":1121,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia \/ Desenvolvimento Regional - 2002"},{"id":1399,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia","id":1129,"slug":"consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-e-ciencia-e-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente e Ci\u00eancia e Tecnologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":221467,"hashId":"e7c28e78f65777e81da4f8f42d69f02d","enunciado":"<p align=justify>Segundo os especialistas, o prazer daqueles que inventam e\r\nfazem circular hist\u00f3rias de fundo apelativo ou informativo \u00e9\r\ntransformarem-se em destinat\u00e1rios das mensagens por eles\r\npr\u00f3prios criadas.<\/p>","resposta":889022,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":889023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":889022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto LP-I \u2013 quest\u00f5es de 1 a 31 ____ O nome \u00e9 um pouco esquisito, mas se trata de algo bastante conhecido: hoax \u00e9 sin\u00f4nimo de boato no mundo digital. Quemnunca recebeu mensagens difamando empresas ou noticiando o caso do garoto com c\u00e2ncer? Ou ent\u00e3o a hist\u00f3ria de ter os rinsretirados e acordar em uma banheira de gelo, que, no final, ainda pede para enviar o e-mail para os amigos? Nunca se sabe como4 os boatos surgem. Dizem os especialistas que o prazer de quem envia boatos por e-mail \u00e9 receber as hist\u00f3rias escritas por elesmesmos depois de algum tempo. Se isso serve de consolo aos usu\u00e1rios que um dia j\u00e1 acreditaram em boatos intern\u00e9ticos, umgrande jornal impresso paulista \u2014 n\u00e3o a Folha \u2014 chegou a noticiar um, como se fosse uma not\u00edcia verdadeira. Tratava-se de7 um e-mail dizendo que as escolas norte-americanas ensinavam a suas crian\u00e7as que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o era de fato brasileira.Segundo a mensagem, essa \u00e1rea era de controle internacional. \u00c9 claro que, depois de sua publica\u00e7\u00e3o, a falsa not\u00edcia ganhoucontorno de realidade. Mas um boato intern\u00e9tico \u00e9 t\u00e3o control\u00e1vel quanto o boato convencional. A melhor prote\u00e7\u00e3o contra ele10 \u00e9 nunca passar adiante mensagens com conte\u00fado duvidoso. Na d\u00favida, delete a mensagem.Mensagem circulada pela Internet, em dezembro de 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir das id\u00e9ias expl\u00edcitas e impl\u00edcitas no texto LP-I, julgue os itens abaixo.","id":156302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto LP-I \u2013 quest\u00f5es de 1 a 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O nome \u00e9 um pouco esquisito, mas se trata de algo bastante conhecido: <em>hoax <\/em>\u00e9 sin\u00f4nimo de boato no mundo digital. Quem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nunca recebeu mensagens difamando empresas ou noticiando o caso do garoto com c\u00e2ncer? Ou ent\u00e3o a hist\u00f3ria de ter os rins<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">retirados e acordar em uma banheira de gelo, que, no final, ainda pede para enviar o <em>e-mail<\/em> para os amigos? Nunca se sabe como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>os boatos surgem. Dizem os especialistas que o prazer de quem envia boatos por <em>e-mail<\/em> \u00e9 receber as hist\u00f3rias escritas por eles<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mesmos depois de algum tempo. Se isso serve de consolo aos usu\u00e1rios que um dia j\u00e1 acreditaram em boatos <em>intern\u00e9ticos<\/em>, um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">grande jornal impresso paulista \u2014 n\u00e3o a Folha \u2014 chegou a noticiar um, como se fosse uma not\u00edcia verdadeira. Tratava-se de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>um <em>e-mail<\/em> dizendo que as escolas norte-americanas ensinavam a suas crian\u00e7as que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o era de fato brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a mensagem, essa \u00e1rea era de controle internacional. \u00c9 claro que, depois de sua publica\u00e7\u00e3o, a falsa not\u00edcia ganhou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">contorno de realidade. Mas um boato <em>intern\u00e9tico <\/em>\u00e9 t\u00e3o control\u00e1vel quanto o boato convencional. A melhor prote\u00e7\u00e3o contra ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>\u00e9 nunca passar adiante mensagens com conte\u00fado duvidoso. Na d\u00favida, delete a mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mensagem circulada pela Internet, em dezembro de 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das id\u00e9ias expl\u00edcitas e impl\u00edcitas no texto LP-I, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/221467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se listar o nome do candidato, nome do concurso e pontua\u00e7\u00e3o dos candidatos que passaram em primeiro lugar dentre todos os concursos. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento espec\u00edfico para situa\u00e7\u00f5es de empate no primeiro lugar. Para tanto, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:40:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":44946,"hashId":"3bae5c6d327d87a8a02878cce32cedab","enunciado":"<P align=justify>Deseja-se listar o nome do candidato, nome do concurso e pontua\u00e7\u00e3o dos candidatos que passaram em primeiro lugar dentre todos os concursos. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento espec\u00edfico para situa\u00e7\u00f5es de empate no primeiro lugar. Para tanto, marque a alternativa <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":213730,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);","id":213728,"corpo":"<p align=justify>SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE inscri\u00e7\u00e3o.pontos  in  (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos= max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos);","id":213729,"corpo":"<p align=justify>SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci  and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero  and inscri\u00e7\u00e3o.pontos= max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);","id":213730,"corpo":"<p align=justify>SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci  and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero  and inscri\u00e7\u00e3o.pontos  in  (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o);","id":213731,"corpo":"<p align=justify>SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci  and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero  and inscri\u00e7\u00e3o.pontos  in  (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O DIAGRAMA DE ENTIDADES E RELACIONAMENTOS (DER) E AS RESPECTIVAS TABELAS DE DADOS A SEGUIR DIZEM RESPEITO \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 46 A 50.Candidato:cinomenascimentotelefoneMG-1.468.280Flavia Fernades12\/3\/198431-2418-0705MG-2.824.888Patricia Braga13\/11\/197931-2072-3085MG-3.704.522Fernanda Fagundes21\/4\/198131-2419-3379MG-6.893.161Henrique Santos17\/1\/198131-3970-1784MG-9.418.414Cassia Delano28\/6\/197731-2844-8692Inscri\u00e7\u00e3o:cin\u00fameropontosMG-1.468.280100160MG-6.893.161100188MG-3.704.522100132MG-2.824.888100240MG-3.704.522100288MG-3.704.522100325MG-2.824.888100345MG-9.418.414100533MG-9.418.414100770MG-6.893.161100750MG-1.468.280100770Concurso:n\u00fameronomedatavagassolicitante1001Analista de Sistemas1\/12\/20022Procuradoria1002Administrador29\/9\/20022Tribunal de Justi\u00e7a1003Escriv\u00e3o29\/9\/20021Tribunal de Justi\u00e7a1004Engenheiro El\u00e9trico29\/9\/20021Procuradoria1005Auxiliar de Escrit\u00f3rio16\/9\/20011Transitar1006Auxiliar de Escrit\u00f3rio1\/12\/20024Procuradoria1007Oficial de Justi\u00e7a29\/9\/20021Tribunal de Justi\u00e7a","id":39219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O DIAGRAMA DE ENTIDADES E RELACIONAMENTOS (DER) E AS RESPECTIVAS TABELAS DE DADOS A SEGUIR DIZEM RESPEITO \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 46 A 50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/1800\/grupo-questao\/39219-20230223134927000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Candidato:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 565px;\"><colgroup><col width=\"139.99652862548828\"><col width=\"161.9965362548828\"><col width=\"115.98958587646484\"><col width=\"150.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ci<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>nome<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>nascimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>telefone<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-1.468.280<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Flavia Fernades<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12\/3\/1984<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31-2418-0705<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-2.824.888<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patricia Braga<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13\/11\/1979<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31-2072-3085<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fernanda Fagundes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/4\/1981<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31-2419-3379<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-6.893.161<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Henrique Santos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17\/1\/1981<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31-3970-1784<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-9.418.414<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cassia Delano<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28\/6\/1977<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31-2844-8692<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Inscri\u00e7\u00e3o:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 345px;\"><colgroup><col width=\"137.99652862548828\"><col width=\"127\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ci<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>n\u00famero<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>pontos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-1.468.280<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-6.893.161<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-2.824.888<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1002<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1002<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1003<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-2.824.888<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1003<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-9.418.414<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1005<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-9.418.414<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-6.893.161<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MG-1.468.280<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Concurso:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 565px;\"><colgroup><col width=\"92\"><col width=\"156.9965362548828\"><col width=\"81\"><col width=\"90\"><col width=\"146.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>n\u00famero<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>nome<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>vagas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>solicitante<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Analista de Sistemas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1\/12\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Procuradoria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1002<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Administrador<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1003<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Escriv\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1004<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Engenheiro El\u00e9trico<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Procuradoria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1005<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Auxiliar de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16\/9\/2001<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transitar<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8sbh\"><td data-row=\"row-8sbh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8sbh\" data-cell=\"cell-851n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1006<\/p><\/td><td data-row=\"row-8sbh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8sbh\" data-cell=\"cell-hzl7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Auxiliar de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-8sbh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8sbh\" data-cell=\"cell-t89h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1\/12\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"row-8sbh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8sbh\" data-cell=\"cell-updn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-8sbh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8sbh\" data-cell=\"cell-jhbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Procuradoria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-74vl\"><td data-row=\"row-74vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-74vl\" data-cell=\"cell-xo21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"row-74vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-74vl\" data-cell=\"cell-0vjr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Oficial de Justi\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-74vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-74vl\" data-cell=\"cell-2pys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"row-74vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-74vl\" data-cell=\"cell-mcyg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-74vl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-74vl\" data-cell=\"cell-xdih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/44946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata de estoques, na maioria das ocasi\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conhecer as demandas de produtos ou os tempos de ressuprimento no sistema log\u00edstico. Para garantir disponibilidade do produto, deve-se manter um estoque adicional (estoque de seguran\u00e7a) que tem de ser adicionado ao estoque regular para atender as necessidades de produ\u00e7\u00e3o, manuseio ou de mercado e que possibilita absorver eventualidades \u00e9 conhecida. Trata-se de","provas":[{"id":283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:40:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5488,"hashId":"cea3d3c27bafa41d5aedd817a0cfc081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de estoques, na maioria das ocasi\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conhecer as demandas de produtos ou os tempos de ressuprimento no sistema log\u00edstico. Para garantir disponibilidade do produto, deve-se manter um estoque adicional (estoque de seguran\u00e7a) que tem de ser adicionado ao estoque regular para atender as necessidades de produ\u00e7\u00e3o, manuseio ou de mercado e que possibilita absorver eventualidades \u00e9 conhecida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de<\/p>","resposta":27117,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle de Qualidade.","id":27115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de Qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ruptura de Estoque.","id":27116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura de Estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estoque M\u00ednimo.","id":27117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque M\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estoque M\u00e9dio.","id":27118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque M\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estoque M\u00e1ximo.","id":27119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque M\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/5488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estado poder\u00e1 fazer doa\u00e7\u00f5es para os fundos de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, desde que isso seja aceito pelo Conselho Fiscal da PARANAPREVID\u00caNCIA.","provas":[{"id":4109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Administrativo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:15","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":160103,"hashId":"1929e911a13c36b19c975ff387688f85","enunciado":"<p align=justify>O estado poder\u00e1 fazer doa\u00e7\u00f5es para os fundos de bens m\u00f3veis\r\nou im\u00f3veis, desde que isso seja aceito pelo Conselho Fiscal\r\nda PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","resposta":701817,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":701816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":701817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A PARANAPREVID\u00caNCIA constituir\u00e1, como parte de seu patrim\u00f4nio, mas com identidade jur\u00eddico-cont\u00e1bil, Fundos de Previd\u00eancia e Financeiro, de natureza previdenci\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":127613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PARANAPREVID\u00caNCIA constituir\u00e1, como parte de seu patrim\u00f4nio, mas com identidade jur\u00eddico-cont\u00e1bil, Fundos de Previd\u00eancia e Financeiro, de natureza previdenci\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/160103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Requerimento - Modalidade de documento pelo qual um particular se dirige a uma autoridade competente, apresentando-lhe alguma solicita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Administrativo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:27:52","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":160245,"hashId":"a1c1e28bb204ad6064fd1077f3e03de2","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Requerimento<\/STRONG> - Modalidade de documento pelo qual um particular se dirige a uma autoridade competente, apresentando-lhe alguma solicita\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":702314,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":702315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":702314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o das defini\u00e7\u00f5es dadas aos diferentes tipos de documentos oficiais apresentados.","id":127680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o das defini\u00e7\u00f5es dadas aos diferentes tipos de documentos oficiais apresentados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requerimento","oab":false,"nome":"Requerimento","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411207,"slug":"redacao-oficial-requerimento"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/160245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica daquele momento a incid\u00eancia de insulamento burocr\u00e1tico, tanto das entidades executivas em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, quanto de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta e seus tecnocratas dirigentes em rela\u00e7\u00e3o a suas inst\u00e2ncias ministeriais supervisoras.","provas":[{"id":1438,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":216319,"hashId":"e2183f6f5419c3237367f1d33e7a5c76","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 caracter\u00edstica daquele momento a incid\u00eancia de insulamento\r\nburocr\u00e1tico, tanto das entidades executivas em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nCongresso Nacional, quanto de entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\nindireta e seus tecnocratas dirigentes em rela\u00e7\u00e3o a suas\r\ninst\u00e2ncias ministeriais supervisoras.<\/p>","resposta":877108,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":877108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":877109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os anos 70 do s\u00e9culo passado representaram a atua\u00e7\u00e3o de um Estado investidor. Julgue os itens abaixo, a respeito das caracter\u00edsticas daquele momento.","id":154824,"enunciado":"<p align=justify>Os anos 70 do s\u00e9culo passado representaram a atua\u00e7\u00e3o de um\r\nEstado investidor. Julgue os itens abaixo, a respeito das\r\ncaracter\u00edsticas daquele momento.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/216319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vanessa casou-se com Agnaldo e descobriu que ele, na verdade, era do sexo feminino. Nesse caso, trata-se de simula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217304,"hashId":"231d993ac6b98ef14970de52e99b77c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vanessa casou-se com Agnaldo e descobriu que ele, na verdade, era do sexo feminino. Nesse caso, trata-se de simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":879426,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":879426,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":879425,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens abaixo, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica referente a defeitos jur\u00eddicos de neg\u00f3cios, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":155112,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens abaixo, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica referente a defeitos jur\u00eddicos de neg\u00f3cios, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/217304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se tratar de produto industrial, ao fabricante caberia prestar as informa\u00e7\u00f5es a respeito do computador, por meio de impressos apropriados, que devem acompanhar o produto.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217315,"hashId":"7d7f2ac84fbcfcf1a4a88e4803f080af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de produto industrial, ao fabricante caberia prestar as informa\u00e7\u00f5es a respeito do computador, por meio de impressos apropriados, que devem acompanhar o produto.<\/p>","resposta":879447,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879447,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879448,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A firma Varejista Camargo, que costumeiramente vende bens, vendeu a Lima um computador da marca Mishiba, que vinha sendo exposto a intemp\u00e9ries cotidianamente. Lima convidou J\u00falio para jogarem juntos no novo computador. Procurou o manual de instru\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o do produto e verificou que este n\u00e3o havia sido fornecido pelo fabricante. Mesmo assim, ligou o computador, que explodiu. J\u00falio foi ferido e teve seu rosto totalmente queimado. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o civil vigente relativa \u00e0 responsabilidade civil, ao fato do produto e \u00e0 defesa do consumidor, julgue os itens a seguir.","id":155115,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A firma Varejista Camargo, que costumeiramente vende bens, vendeu a Lima um computador da marca Mishiba, que vinha sendo exposto a intemp\u00e9ries cotidianamente. Lima convidou J\u00falio para jogarem juntos no novo computador. Procurou o manual de instru\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o do produto e verificou que este n\u00e3o havia sido fornecido pelo fabricante. Mesmo assim, ligou o computador, que explodiu. J\u00falio foi ferido e teve seu rosto totalmente queimado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o civil vigente relativa \u00e0 responsabilidade civil, ao fato do produto e \u00e0 defesa do consumidor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/217315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos de vizinhan\u00e7a geram exclusivamente direitos reais, n\u00e3o produzindo direitos pessoais.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217334,"hashId":"d1b7c228a1a113663bacf54d3ea4235e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos de vizinhan\u00e7a geram exclusivamente direitos reais, n\u00e3o produzindo direitos pessoais.<\/p>","resposta":879486,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879485,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879486,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos a diferen\u00e7as entre direitos pessoais e direitos reais.","id":155118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos a diferen\u00e7as entre direitos pessoais e direitos reais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/217334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fl\u00e1via, ao ingressar com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, pode mov\u00ea-la contra F\u00e1bio, contra Marco ou contra ambos.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217337,"hashId":"588c4aa56cd1ea7ce03d158eac9ec5dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1via, ao ingressar com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, pode mov\u00ea-la contra F\u00e1bio, contra Marco ou contra ambos.<\/p>","resposta":879492,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879491,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879492,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"F\u00e1bio, com quinze anos de idade, dirigia embriagado e atropelou Fl\u00e1via, com 23 anos de idade, tendo agido com culpa. Marco, pai de F\u00e1bio e dono do ve\u00edculo, possuidor de capacidade plena, proibiu seu filho de dirigir a partir daquele momento, pois, antes, deixava a chave do carro \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de F\u00e1bio. Fl\u00e1via, em decorr\u00eancia do atropelamento, ficou parapl\u00e9gica. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente relativa \u00e0 responsabilidade civil por ato il\u00edcito e obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":155119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">F\u00e1bio, com quinze anos de idade, dirigia embriagado e atropelou Fl\u00e1via, com 23 anos de idade, tendo agido com culpa. Marco, pai de F\u00e1bio e dono do ve\u00edculo, possuidor de capacidade plena, proibiu seu filho de dirigir a partir daquele momento, pois, antes, deixava a chave do carro \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de F\u00e1bio. Fl\u00e1via, em decorr\u00eancia do atropelamento, ficou parapl\u00e9gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e considerando a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente relativa \u00e0 responsabilidade civil por ato il\u00edcito e obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/217337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1, na hip\u00f3tese, um fato jur\u00eddico lato sensu.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217345,"hashId":"ef464a5051855bd4c6890304ceb5ac55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, na hip\u00f3tese, um fato jur\u00eddico <em>lato sensu<\/em>.<\/p>","resposta":879507,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879507,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879508,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leandro, vendedor, com quatorze anos de idade, realizou, sozinho, contrato de compra e venda de uma barra de ouro com Henrique, comprador, plenamente capaz, que conhecia perfeitamente a incapacidade de fato de Leandro. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e \u00e0 luz da doutrina de Marcos Bernardes de Mello e Pontes de Miranda acerca do fato jur\u00eddico e da legisla\u00e7\u00e3o a respeito da personalidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":155121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Leandro, vendedor, com quatorze anos de idade, realizou, sozinho, contrato de compra e venda de uma barra de ouro com Henrique, comprador, plenamente capaz, que conhecia perfeitamente a incapacidade de fato de Leandro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e \u00e0 luz da doutrina de Marcos Bernardes de Mello e Pontes de Miranda acerca do fato jur\u00eddico e da legisla\u00e7\u00e3o a respeito da personalidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/217345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A companheira possui direitos sucess\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o aos bens do seu companheiro.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217359,"hashId":"b1a6247c54653608be8db275e11b474e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A companheira possui direitos sucess\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o aos bens do seu companheiro.<\/p>","resposta":879535,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879535,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879536,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos direitos das sucess\u00f5es.","id":155123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos aos direitos das sucess\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/217359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o considerada, o pedido de levantamento da import\u00e2ncia de R$ 8 mil n\u00e3o constitui pedido de antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela j\u00e1 que esta identificase com o pr\u00f3prio pedido final que, na hip\u00f3tese, \u00e9 de R$ 200 mil. Constitui, assim, pedido de natureza cautelar a garantir que a sa\u00fade do autor seja preservada at\u00e9 o final do julgamento da causa.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217421,"hashId":"f118580b21287737ac3e58a8c888e281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o considerada, o pedido de levantamento da import\u00e2ncia de R$ 8 mil n\u00e3o constitui pedido de antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela j\u00e1 que esta identificase com o pr\u00f3prio pedido final que, na hip\u00f3tese, \u00e9 de R$ 200 mil. Constitui, assim, pedido de natureza cautelar a garantir que a sa\u00fade do autor seja preservada at\u00e9 o final do julgamento da causa.<\/p>","resposta":879660,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":879660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":879659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, v\u00edtima de grave les\u00e3o corporal decorrente de imprud\u00eancia m\u00e9dica em cirurgia pl\u00e1stica a que se submeteu, ingressou com a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos, pleiteando a condena\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico ao pagamento de R$ 200 mil por danos materiais e morais, pleiteando, ainda indisponibilidade de tantos bens do r\u00e9u quanto bastassem para garantir o pagamento da condena\u00e7\u00e3o pleiteada e o imediato levantamento da import\u00e2ncia de R$ 8 mil reais para cobrir despesas m\u00e9dicas e de interna\u00e7\u00e3o hospitalar que se faziam urgentes e que impediriam o agravamento de sua sa\u00fade enquanto perdurasse o processo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":155136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maria, v\u00edtima de grave les\u00e3o corporal decorrente de imprud\u00eancia m\u00e9dica em cirurgia pl\u00e1stica a que se submeteu, ingressou com a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos, pleiteando a condena\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico ao pagamento de R$ 200 mil por danos materiais e morais, pleiteando, ainda indisponibilidade de tantos bens do r\u00e9u quanto bastassem para garantir o pagamento da condena\u00e7\u00e3o pleiteada e o imediato levantamento da import\u00e2ncia de R$ 8 mil reais para cobrir despesas m\u00e9dicas e de interna\u00e7\u00e3o hospitalar que se faziam urgentes e que impediriam o agravamento de sua sa\u00fade enquanto perdurasse o processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Cautelares","oab":true,"nome":"Medidas Cautelares","pai":3839,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3840,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-medidas-cautelares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PROCESSO CAUTELAR","oab":true,"nome":"PROCESSO CAUTELAR","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3839,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-cautelar"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/217421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio da abstra\u00e7\u00e3o, aplic\u00e1vel a alguns t\u00edtulos de cr\u00e9dito, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito ao executado pretender embargar a execu\u00e7\u00e3o e alegar fato relacionado \u00e0 causa da emiss\u00e3o do t\u00edtulo.","provas":[{"id":1432,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial","id":1116,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-economico-e-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Econ\u00f4mico e Comercial - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":218963,"hashId":"9d5df7736803f441f9eb0a88254651de","enunciado":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da abstra\u00e7\u00e3o, aplic\u00e1vel a alguns t\u00edtulos de cr\u00e9dito,\r\nn\u00e3o \u00e9 l\u00edcito ao executado pretender embargar a execu\u00e7\u00e3o e\r\nalegar fato relacionado \u00e0 causa da emiss\u00e3o do t\u00edtulo.<\/p>","resposta":883419,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":883418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":883419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a t\u00edtulos de cr\u00e9dito, julgue os itens seguintes.","id":155651,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a t\u00edtulos de cr\u00e9dito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/218963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o investimento aut\u00f4nomo aumenta, a produ\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio aumentar\u00e1 \u00e0 medida que a propens\u00e3o marginal a poupar for menor.","provas":[{"id":1404,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":222099,"hashId":"3e4b4b27b5a677eeed258e39b82e5947","enunciado":"<p align=justify>Quando o investimento aut\u00f4nomo aumenta, a produ\u00e7\u00e3o de\r\nequil\u00edbrio aumentar\u00e1 \u00e0 medida que a propens\u00e3o marginal a\r\npoupar for menor.<\/p>","resposta":890296,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":890297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":890296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da demanda e da oferta agregada \u00e9 crucial para a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas macroecon\u00f4micas apropriadas. A esse respeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156426,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da demanda e da oferta agregada \u00e9 crucial para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas macroecon\u00f4micas apropriadas. A esse\r\nrespeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimento (I)","oab":false,"nome":"Investimento (I)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413052,"slug":"economia-e-financas-investimento-i"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"}],"slug":"economia-e-financas\/222099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aproveitamento de potenciais energ\u00e9ticos em terras ind\u00edgenas s\u00f3 pode ser efetivado com autoriza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletronica-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:05:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":163081,"hashId":"e7db18fccc150e5c23e0512692856e4a","enunciado":"<p align=justify>O aproveitamento de potenciais energ\u00e9ticos em terras ind\u00edgenas s\u00f3 pode ser efetivado com autoriza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":711476,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Governos Municipais envolvidos, ouvidas as comunidades afetadas;","id":711474,"corpo":"<p align=justify>dos Governos Municipais envolvidos, ouvidas as comunidades afetadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das comunidades afetadas;","id":711475,"corpo":"<p align=justify>das comunidades afetadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Congresso Nacional, ouvidas as comunidades afetadas;","id":711476,"corpo":"<p align=justify>do Congresso Nacional, ouvidas as comunidades afetadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Presidente da Rep\u00fablica, ouvidas as comunidades afetadas;","id":711477,"corpo":"<p align=justify>do Presidente da Rep\u00fablica, ouvidas as comunidades afetadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do chefe ind\u00edgena, desde que tenha sido eleito pelas comunidades afetadas.","id":711478,"corpo":"<p align=justify>do chefe ind\u00edgena, desde que tenha sido eleito pelas comunidades afetadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":2948,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-427-1996-institui-a-aneel-e-disciplina-o-regime-das-concessoes-de-servicos-publicos-de-energia-eletrica"}],"slug":"legislacao-federal\/163081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Compact Disc &#8211; Read Only Memory\" mais conhecido como CD-ROM \u00e9 um disco compacto de apenas de 12cm de di\u00e2metro que tem a capacidade de armazenar cerca de 650 megabytes de dados. Quanto mede a superf\u00edcie desse disco?","provas":[{"id":3087,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:05:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":92882,"hashId":"27e57b6a1a85c85d9654de5d8ce73301","enunciado":"<p align=justify>\"Compact Disc &#8211; Read Only Memory\" mais conhecido\r\ncomo CD-ROM \u00e9 um disco compacto de apenas de 12cm\r\nde di\u00e2metro que tem a capacidade de armazenar cerca de\r\n650 megabytes de dados. Quanto mede a superf\u00edcie desse\r\ndisco?<\/p>","resposta":438595,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":438594,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3087\/Imagem_78.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":438595,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3087\/Imagem_79.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":438596,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3087\/Imagem_80.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":438597,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3087\/Imagem_81.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":438598,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3087\/Imagem_82.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403886,"slug":"matematica-circunferencias"}],"slug":"matematica\/92882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para bancos de dados relacionais, a forma normal que determina que, numa tabela, todo determinante deve ser uma chave, prim\u00e1ria ou candidata, \u00e9 a:","provas":[{"id":4177,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-web-designer-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:05:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":164416,"hashId":"0b45f7d5f9c815598f8d616a133bb07e","enunciado":"<p align=justify>Para bancos de dados relacionais, a forma normal que determina que, numa tabela, todo determinante deve ser uma chave, prim\u00e1ria ou candidata, \u00e9 a:<\/p>","resposta":716255,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira;","id":716251,"corpo":"<p align=justify>primeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"segunda;","id":716252,"corpo":"<p align=justify>segunda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"terceira;","id":716253,"corpo":"<p align=justify>terceira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quarta;","id":716254,"corpo":"<p align=justify>quarta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Boyce-Codd.","id":716255,"corpo":"<p align=justify>Boyce-Codd.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/164416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica agr\u00edcola brasileira ser\u00e1 planejada e executada, levando em conta, especialmente: ","provas":[{"id":4178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletrica-com-ingles-e-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:06:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":164551,"hashId":"ad7fb9f0471610900d3a9095774d62e5","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica agr\u00edcola brasileira ser\u00e1 planejada e executada, levando em conta, especialmente: <\/p>","resposta":716816,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a demanda potencial de exporta\u00e7\u00e3o dos produtos agr\u00edcolas brasileiros;","id":716815,"corpo":"<p align=justify>a demanda potencial de exporta\u00e7\u00e3o dos produtos agr\u00edcolas brasileiros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a eletrifica\u00e7\u00e3o rural e irriga\u00e7\u00e3o;","id":716816,"corpo":"<p align=justify>a eletrifica\u00e7\u00e3o rural e irriga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a opini\u00e3o oficial da Sociedade Brasileira de Produtores Agr\u00edcolas","id":716817,"corpo":"<p align=justify>a opini\u00e3o oficial da Sociedade Brasileira de Produtores Agr\u00edcolas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo agr\u00edcola que apresentar o consumo de energia el\u00e9trica mais eficiente;","id":716818,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9todo agr\u00edcola que apresentar o consumo de energia el\u00e9trica mais eficiente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Pol\u00edtica Agr\u00edcola, criada no Congresso Nacional e formada por deputados federais representantes de estados eminentemente agr\u00edcolas","id":716819,"corpo":"<p align=justify>a C\u00e2mara Pol\u00edtica Agr\u00edcola, criada no Congresso Nacional e formada por deputados federais representantes de estados eminentemente agr\u00edcolas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":2948,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-427-1996-institui-a-aneel-e-disciplina-o-regime-das-concessoes-de-servicos-publicos-de-energia-eletrica"}],"slug":"legislacao-federal\/164551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, \"A mis\u00e9ria \u00e9 onipresente\" embora:","provas":[{"id":4178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletrica-com-ingles-e-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:06:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":164468,"hashId":"b8f879a47a07947fc88568865f015ef5","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, \"A mis\u00e9ria \u00e9 onipresente\" embora:<\/p>","resposta":716513,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apare\u00e7a algumas vezes nas grandes cidades;","id":716511,"corpo":"<p align=justify>apare\u00e7a algumas vezes nas grandes cidades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se manifeste de formas distintas;","id":716512,"corpo":"<p align=justify>se manifeste de formas distintas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esteja escondida dos olhos de alguns;","id":716513,"corpo":"<p align=justify>esteja escondida dos olhos de alguns;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(seja combatida pelas autoridades;","id":716514,"corpo":"<p align=justify>(seja combatida pelas autoridades;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se torne mais disseminada e cruel.","id":716515,"corpo":"<p align=justify>se torne mais disseminada e cruel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/164468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Setor El\u00e9trico Brasileiro, considera-se Produtor Independente de Energia a pessoa jur\u00eddica ou empresas reunidas em cons\u00f3rcio que:","provas":[{"id":4178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletrica-com-ingles-e-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:06:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":164555,"hashId":"e69bc5d21f65cf6309033ad10ed069b0","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Setor El\u00e9trico Brasileiro, considera-se Produtor Independente de Energia a pessoa jur\u00eddica ou empresas reunidas em cons\u00f3rcio que:<\/p>","resposta":716837,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se declararem independentes do poder concedente;","id":716835,"corpo":"<p align=justify>se declararem independentes do poder concedente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se permitirem produzir energia el\u00e9trica utilizando o combust\u00edvel decidido exclusivamente por eles;","id":716836,"corpo":"<p align=justify>se permitirem produzir energia el\u00e9trica utilizando o combust\u00edvel decidido exclusivamente por eles;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recebam concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do poder concedente, para produzir energia el\u00e9trica destinada ao com\u00e9rcio de toda ou parte da energia produzida, por sua conta e risco;","id":716837,"corpo":"<p align=justify>recebam concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o do poder concedente, para produzir energia el\u00e9trica destinada ao com\u00e9rcio de toda ou parte da energia produzida, por sua conta e risco;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decidirem produzir energia el\u00e9trica e comercializ\u00e1-la livremente, desde que autorizados pelo Governo Municipal;","id":716838,"corpo":"<p align=justify>decidirem produzir energia el\u00e9trica e comercializ\u00e1-la livremente, desde que autorizados pelo Governo Municipal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decidirem produzir energia el\u00e9trica a partir de um potencial hidr\u00e1ulico que n\u00e3o tenha sido ainda estudado pelo poder concedente.","id":716839,"corpo":"<p align=justify>decidirem produzir energia el\u00e9trica a partir de um potencial hidr\u00e1ulico que n\u00e3o tenha sido ainda estudado pelo poder concedente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":2948,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-427-1996-institui-a-aneel-e-disciplina-o-regime-das-concessoes-de-servicos-publicos-de-energia-eletrica"}],"slug":"legislacao-federal\/164555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob MS SQL Server, T-SQL suporta algumas constru\u00e7\u00f5es que permitem o controle do fluxo de execu\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o N\u00c3O suportada \u00e9:","provas":[{"id":4210,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:07:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":166552,"hashId":"0f6f80b3168e96f5d7196599b95ff503","enunciado":"<p align=justify>Sob MS SQL Server, T-SQL suporta algumas constru\u00e7\u00f5es que permitem o controle do fluxo de execu\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o N\u00c3O suportada \u00e9:<\/p>","resposta":724330,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BEGIN ... END","id":724326,"corpo":"<p align=justify>BEGIN ... END<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"GOTO","id":724327,"corpo":"<p align=justify>GOTO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RETURN","id":724328,"corpo":"<p align=justify>RETURN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"WHILE","id":724329,"corpo":"<p align=justify>WHILE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"REPEAT ... UNTIL","id":724330,"corpo":"<p align=justify>REPEAT ... UNTIL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","oab":false,"nome":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8074,"slug":"tecnologia-da-informacao-log-de-transacoes-no-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/166552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a maioria dos internacionalistas p\u00e1trios, certos acordos internacionais podem ser conclu\u00eddos pelo Poder Executivo, sem a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o congressual.","provas":[{"id":1394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional","id":1135,"slug":"consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-relacoes-internacionais-e-defesa-nacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Defesa Nacional - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":226782,"hashId":"61fc69458557c74f28c9c7ffb9015a19","enunciado":"<p align=justify>Para a maioria dos internacionalistas p\u00e1trios, certos acordos\r\ninternacionais podem ser conclu\u00eddos pelo Poder Executivo, sem\r\na necessidade de aprova\u00e7\u00e3o congressual.<\/p>","resposta":900182,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":900183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia do Poder Legislativo no processo de celebra\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de tratados no Estado brasileiro, julgue os seguintes itens.","id":157484,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia do Poder Legislativo no processo de\r\ncelebra\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de tratados no Estado brasileiro, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional - Entrada em vigor","oab":true,"nome":"Tratado Internacional - Entrada em vigor","pai":400243,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6166,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional-entrada-em-vigor"},{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o ao direito interno","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o ao direito interno","pai":6166,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6174,"slug":"direito-internacional-incorporacao-ao-direito-interno"}],"slug":"direito-internacional\/226782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o controle de um inc\u00eandio florestal, \u00e9 indispens\u00e1vel atuar nas tr\u00eas vertentes (oxig\u00eanio, calor e combust\u00edvel) do tri\u00e2ngulo do fogo.","provas":[{"id":1612,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-florestal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":136527,"hashId":"6455fe9abb835082063d989cca471ba6","enunciado":"<p align=justify>Para o controle de um inc\u00eandio florestal, \u00e9 indispens\u00e1vel atuar\r\nnas tr\u00eas vertentes (oxig\u00eanio, calor e combust\u00edvel) do tri\u00e2ngulo\r\ndo fogo.<\/p>","resposta":620553,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":620553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":620552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de inc\u00eandios florestais e do planejamento de medidas de preven\u00e7\u00e3o.","id":114212,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito de inc\u00eandios florestais e do\r\nplanejamento de medidas de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inc\u00eandios Florestais","oab":false,"nome":"Inc\u00eandios Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402672,"slug":"engenharia-florestal-incendios-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/136527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702,"slug":"qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever...\"; o coment\u00e1rio INCORRETO sobre esse segmento do texto \u00e9: ","provas":[{"id":3481,"cargo":{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702,"slug":"qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-qualquer-area-de-formacao-com-frances","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":360290,"hashId":"c34d71732204ab6d091076bbdf389dfb","enunciado":"\"Eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever...\"; o coment\u00e1rio INCORRETO sobre esse segmento do texto \u00e9: ","resposta":1281268,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor fala depreciativamente de seu of\u00edcio de escritor;","id":1281265,"corpo":"<p align=justify>o autor fala depreciativamente de seu of\u00edcio de escritor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o voc\u00e1bulo mais tem valor de tempo;","id":1281266,"corpo":"<P align=justify>o voc\u00e1bulo <EM>mais<\/EM> tem valor de tempo;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o adjetivo chata na verdade n\u00e3o se refere \u00e0 m\u00e1quina de escrever;","id":1281267,"corpo":"<P align=justify>o adjetivo<EM> chata<\/EM> na verdade n\u00e3o se refere \u00e0 m\u00e1quina de escrever;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o adjetivo med\u00edocre refere-se ao homem que escreve e n\u00e3o ao cronista;","id":1281268,"corpo":"<P align=justify>o adjetivo<EM> med\u00edocre<\/EM> refere-se ao homem que escreve e n\u00e3o ao cronista;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e1quina de escrever traz implicitamente uma data\u00e7\u00e3o da cr\u00f4nica.","id":1281269,"corpo":"<P align=justify><EM>m\u00e1quina de escrever<\/EM> traz implicitamente uma data\u00e7\u00e3o da cr\u00f4nica.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101333,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3481\/52.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/360290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o uso redundante de uma conjun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":832,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":265253,"hashId":"74802e4cd5ec82e86a22258a9fe3223d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o uso redundante de uma conjun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1014800,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Li v\u00e1rias p\u00e1ginas do livro, mas n\u00e3o entendi nada.","id":1014798,"corpo":"Li v\u00e1rias p\u00e1ginas do livro, mas n\u00e3o entendi nada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O homem pretendia sair, mas n\u00e3o o fez.","id":1014799,"corpo":"O homem pretendia sair, mas n\u00e3o o fez.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Saiu cedo, mas, no entanto, chegou na hora.","id":1014800,"corpo":"Saiu cedo, mas, no entanto, chegou na hora.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O nome do filme de Nelson Rodrigues \u00e9 \"Bonitinha, mas ordin\u00e1ria\".","id":1014801,"corpo":"<p align=justify>O nome do filme de Nelson Rodrigues \u00e9 \"Bonitinha, mas ordin\u00e1ria\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/265253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos abaixo constituem um texto, mas est\u00e3o desordenados. Ordene-os e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a seq\u00fc\u00eancia que organiza o texto de forma coesa e coerente.( ) O sucesso est\u00e1 baseado em alguns outros pilares, entre os quais est\u00e1 o atendimento sem privil\u00e9gios, que rompe com a cultura do clientelismo e da intermedia\u00e7\u00e3o.( ) Entre 98% e 99% dos usu\u00e1rios classificaram os servi\u00e7os oferecidos nessas centrais como bons ou muito bons nas unidades de funcionamento, que re\u00fanem, num mesmo espa\u00e7o, diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de diferentes esferas de governo, iniciativa privada, concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos, associa\u00e7\u00f5es e entidades da sociedade civil.( ) A express\u00e3o \"trata-se de um servi\u00e7o de primeiro mundo\" se tornou comum ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o das centrais de atendimento ao cidad\u00e3o em todo o pa\u00eds, por diversos governos estaduais e municipais, com os mais diferentes nomes.( ) Esse funcionamento eficiente e cont\u00ednuo da central requer um treinamento especializado dos servidores, a rapidez na confec\u00e7\u00e3o de documentos e a aus\u00eancia de exig\u00eancias burocr\u00e1ticas como os velhos formul\u00e1rios de papel comprados nas papelarias, agora substitu\u00eddos pelo preenchimento direto dos dados nas telas de computador.( ) O acesso direto a tais servi\u00e7os \u2013 que funcionam ininterruptamente durante 12 horas por dia de segunda a sexta, e seis horas aos s\u00e1bados \u2013 diminui o tempo e os custos para o cidad\u00e3o.(Gest\u00e3o empreendedora: inovar para vencer as dificuldades, 09\/08\/2002, www.planejamento.gov.br)","provas":[{"id":128,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:56","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":3036,"hashId":"dd4c355b3e328003141638f44767c47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trechos abaixo constituem um texto, mas est\u00e3o desordenados. Ordene-os e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a seq\u00fc\u00eancia que organiza o texto de forma coesa e coerente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sucesso est\u00e1 baseado em alguns outros pilares, entre os quais est\u00e1 o atendimento sem privil\u00e9gios, que rompe com a cultura do clientelismo e da intermedia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre 98% e 99% dos usu\u00e1rios classificaram os servi\u00e7os oferecidos nessas centrais como bons ou muito bons nas unidades de funcionamento, que re\u00fanem, num mesmo espa\u00e7o, diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de diferentes esferas de governo, iniciativa privada, concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos, associa\u00e7\u00f5es e entidades da sociedade civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A express\u00e3o \"trata-se de um servi\u00e7o de primeiro mundo\" se tornou comum ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o das centrais de atendimento ao cidad\u00e3o em todo o pa\u00eds, por diversos governos estaduais e municipais, com os mais diferentes nomes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esse funcionamento eficiente e cont\u00ednuo da central requer um treinamento especializado dos servidores, a rapidez na confec\u00e7\u00e3o de documentos e a aus\u00eancia de exig\u00eancias burocr\u00e1ticas como os velhos formul\u00e1rios de papel comprados nas papelarias, agora substitu\u00eddos pelo preenchimento direto dos dados nas telas de computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acesso direto a tais servi\u00e7os \u2013 que funcionam ininterruptamente durante 12 horas por dia de segunda a sexta, e seis horas aos s\u00e1bados \u2013 diminui o tempo e os custos para o cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Gest\u00e3o empreendedora: inovar para vencer as dificuldades, 09\/08\/2002, www.planejamento.gov.br)<\/em><\/p>","resposta":15010,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\u00ba, 2\u00ba, 1\u00ba, 4\u00ba, 3\u00ba","id":15010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5\u00ba, 2\u00ba, 1\u00ba, 4\u00ba, 3\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\u00ba, 5\u00ba, 4\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba","id":15011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba, 5\u00ba, 4\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\u00ba, 5\u00ba, 2\u00ba, 1\u00ba, 4\u00ba","id":15012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00ba, 5\u00ba, 2\u00ba, 1\u00ba, 4\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\u00ba, 1\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 3\u00ba","id":15013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba, 1\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 3\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 1\u00ba, 2\u00ba","id":15014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 1\u00ba, 2\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/3036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos Tribunais Regionais Eleitorais compete a apura\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5425,"hashId":"7f2f5e6e8ca00a62dea8baf1bf7cb8f9","enunciado":"<p align=justify>Aos Tribunais Regionais Eleitorais compete a apura\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":26813,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos de apura\u00e7\u00e3o pela Junta Eleitoral.","id":26810,"corpo":"<p align=justify>na hip\u00f3tese de interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos de\r\napura\u00e7\u00e3o pela Junta Eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"por solicita\u00e7\u00e3o de delegado de partido pol\u00edtico credenciado junto \u00e0 Junta Eleitoral.","id":26811,"corpo":"<p align=justify>por solicita\u00e7\u00e3o de delegado de partido pol\u00edtico\r\ncredenciado junto \u00e0 Junta Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"em se tratando de elei\u00e7\u00f5es para vereadores e suplentes.","id":26812,"corpo":"<p align=justify>em se tratando de elei\u00e7\u00f5es para vereadores e\r\nsuplentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"referente \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Senador e Deputado Federal.","id":26813,"corpo":"<p align=justify>referente \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Senador e Deputado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"quando houver impugna\u00e7\u00e3o fundada em viola\u00e7\u00e3o de urna.","id":26814,"corpo":"<p align=justify>quando houver impugna\u00e7\u00e3o fundada em viola\u00e7\u00e3o de\r\nurna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/5425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que a primeira presta\u00e7\u00e3o ven\u00e7a 5 anos ap\u00f3s a data do compromisso e que os 4 primeiros anos constituam per\u00edodo de car\u00eancia, ent\u00e3o, de acordo com o m\u00e9todo franc\u00eas, essa presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 superior a R$ 17.000,00.","provas":[{"id":1347,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":214938,"hashId":"e762c68b84b52f92c58afefa854a68fa","enunciado":"<p align=justify>Supondo que a primeira presta\u00e7\u00e3o ven\u00e7a 5 anos ap\u00f3s a data do compromisso e que os 4 primeiros anos constituam per\u00edodo de\r\ncar\u00eancia, ent\u00e3o, de acordo com o m\u00e9todo franc\u00eas, essa presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 superior a R$ 17.000,00.<\/p>","resposta":874303,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":874302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":874303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que, efetuado um empr\u00e9stimo de R$ 100.000,00 \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano, este dever\u00e1 ser quitado em 10 presta\u00e7\u00f5es anuais. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o e considerando 1,14 = 1,4641 e 1,1-10 = 0,38, julgue os itens abaixo.","id":154521,"enunciado":"<P align=justify>Suponha que, efetuado um empr\u00e9stimo de R$ 100.000,00 \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano, este dever\u00e1 ser quitado em 10 presta\u00e7\u00f5es anuais. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o e considerando 1,1<SUP>4<\/SUP> = 1,4641 e 1,1<SUP>-10<\/SUP> = 0,38, julgue os itens abaixo.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/214938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o do transportador de passageiros, em regra, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de resultado.","provas":[{"id":1436,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio","id":1119,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-direito-civil-processual-civil-e-agrario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Civil, Processual Civil e Agr\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":217324,"hashId":"57d860f3b5902588f03f113cd5ceaf05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o do transportador de passageiros, em regra, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de resultado.<\/p>","resposta":879465,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":879465,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":879466,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0s modalidades de obriga\u00e7\u00f5es.","id":155116,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0s modalidades de obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/217324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor que ocupe exclusivamente cargo em comiss\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 direito de receber benef\u00edcio previdenci\u00e1rio concedido pela PARANAPREVID\u00caNCIA.","provas":[{"id":3549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:36:02","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120647,"hashId":"8a1d681b53d338ffc5693b0e79e61388","enunciado":"<p align=justify>Um servidor que ocupe exclusivamente cargo em comiss\u00e3o\r\nn\u00e3o ter\u00e1 direito de receber benef\u00edcio previdenci\u00e1rio concedido\r\npela PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","resposta":562482,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":562483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":562482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Plano de Benef\u00edcios previsto na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998, julgue os itens abaixo.","id":104473,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Plano de Benef\u00edcios previsto na Lei estadual\r\nn.\u00ba 12.398\/1998, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O magistrado \u00e9 livre para manifestar sua opini\u00e3o, por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, sobre processo judicial ainda sem decis\u00e3o final e para criticar despachos e outras decis\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os judiciais, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 norma legal que pro\u00edba esse tipo de conduta.","provas":[{"id":3591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ac-ac-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:37:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":123542,"hashId":"fb1831a45f17edee73d7556e1a486dd0","enunciado":"<p align=justify>O magistrado \u00e9 livre para manifestar sua opini\u00e3o, por\r\nqualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, sobre processo judicial ainda\r\nsem decis\u00e3o final e para criticar despachos e outras decis\u00f5es\r\nde \u00f3rg\u00e3os judiciais, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 norma legal que pro\u00edba esse\r\ntipo de conduta.<\/p>","resposta":573503,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":573502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":573503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I- quest\u00f5es de 1 a 3 Julgue os itens a seguir de acordo com as id\u00e9ias do texto I e com base na Lei Complementar n.\u00ba 47\/1995, que instituiu o C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado do Acre.","id":106448,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto I- quest\u00f5es de 1 a 3<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3591\/6.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir de acordo com as id\u00e9ias do texto I e com base na Lei Complementar n.\u00ba 47\/1995, que instituiu o C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado do Acre.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AC","pai":395437,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394681,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ac"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/123542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA sobre a Common Gateway Interface (CGI).","provas":[{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":45012,"hashId":"550fc67f0dd4a7941a6cc5436d72d27e","enunciado":"<P align=justify>Marque a alternativa <STRONG>INCORRETA <\/STRONG>sobre a<EM> Common Gateway Interface (CGI).<\/EM><\/P>","resposta":213980,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite gerar HTML personalizada com base no pedido de um usu\u00e1rio.","id":213978,"corpo":"<p align=justify>Permite gerar HTML personalizada com base no pedido de um usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros s\u00e3o passados por meio de vari\u00e1veis de ambiente.","id":213979,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e2metros s\u00e3o passados por meio de vari\u00e1veis de ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o com sintaxe similar ao JavaScript. ","id":213980,"corpo":"<P align=justify>\u00c9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o com sintaxe similar ao <EM>JavaScript. <\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para cada pedido CGI, um servidor web inicia um novo processo CGI, o que pode levar \u00e0 lentid\u00e3o e indisponibilidade do servidor.","id":213981,"corpo":"<P align=justify>Para cada pedido CGI, um servidor<EM> web<\/EM> inicia um novo processo CGI, o que pode levar \u00e0 lentid\u00e3o e indisponibilidade do servidor.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/45012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do texto, depreende-se que o pronome isso, do t\u00edtulo, aponta para","provas":[{"id":1334,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica","id":554,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia \/ Cl\u00ednica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:13:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":31197,"hashId":"d2823342574f4674cc1f24fe10568426","enunciado":"<p align=justify>Da leitura do texto, depreende-se que o pronome isso, do\r\nt\u00edtulo, aponta para<\/p>","resposta":148880,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grau de maturidade social de uma comunidade.","id":148877,"corpo":"<p align=justify>o grau de maturidade social de uma comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia seq\u00fcenciada de elei\u00e7\u00f5es livres.","id":148878,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia seq\u00fcenciada de elei\u00e7\u00f5es livres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grau de maturidade econ\u00f4mica de uma na\u00e7\u00e3o.","id":148879,"corpo":"<p align=justify>grau de maturidade econ\u00f4mica de uma na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o envolvimento das pessoas no trabalho social.","id":148880,"corpo":"<p align=justify>o envolvimento das pessoas no trabalho social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre ricos e pobres.","id":148881,"corpo":"<p align=justify>a elimina\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre ricos e pobres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20, leia o texto a seguir. ","id":27251,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20, leia o texto a seguir.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1334\/Imagem_01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/31197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais","id":433,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes-locais"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de bancos de dados, entende-se por dicion\u00e1rio de dados:","provas":[{"id":3170,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais","id":433,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes-locais"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-redes-locais-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes Locais - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":97479,"hashId":"99d1699b3207eca9e0e6aa610a5dde65","enunciado":"No contexto de bancos de dados, entende-se por dicion\u00e1rio de dados:","resposta":460556,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as estruturas de \u00edndices;","id":460553,"corpo":"as estruturas de \u00edndices;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00edndices implementados sobre texto livre;","id":460554,"corpo":"\u00edndices implementados sobre texto livre;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o conjunto de dados armazenados no banco de dados;","id":460555,"corpo":"o conjunto de dados armazenados no banco de dados;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as estruturas e dados que servem para descrever o banco de dados;","id":460556,"corpo":"as estruturas e dados que servem para descrever o banco de dados;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o gloss\u00e1rio de comandos da implementa\u00e7\u00e3o.","id":460557,"corpo":"o gloss\u00e1rio de comandos da implementa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 028","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/97479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa incorreta.","provas":[{"id":3176,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2002-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97849,"hashId":"e49556ce29ebd6a52e77ee4fc00f1e37","enunciado":"<p align=justify>Indique a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":462291,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O penhor comum sobre coisas m\u00f3veis \u00e9 pass\u00edvel de transcri\u00e7\u00e3o no Registro de T\u00edtulos e Documentos.","id":462290,"corpo":"<p align=justify>O penhor comum sobre coisas m\u00f3veis \u00e9 pass\u00edvel de\r\ntranscri\u00e7\u00e3o no Registro de T\u00edtulos e Documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia, no regime da Lei no 8.009\/90, n\u00e3o compreende bens m\u00f3veis.","id":462291,"corpo":"<p align=justify>A impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia, no regime da\r\nLei no 8.009\/90, n\u00e3o compreende bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1lveo \u00e9 a superf\u00edcie que as \u00e1guas cobrem sem transbordar para o solo normalmente enxuto.","id":462292,"corpo":"<p align=justify>\u00c1lveo \u00e9 a superf\u00edcie que as \u00e1guas cobrem sem transbordar\r\npara o solo normalmente enxuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a posse da coisa m\u00f3vel se prolongar por cinco anos, produzir\u00e1 usucapi\u00e3o independentemente de t\u00edtulo e boa-f\u00e9.","id":462293,"corpo":"<p align=justify>Se a posse da coisa m\u00f3vel se prolongar por cinco anos,\r\nproduzir\u00e1 usucapi\u00e3o independentemente de t\u00edtulo e\r\nboa-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/97849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Fa\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os componentes do Hardware e seu significado. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":3302,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2002-covest-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"COVEST - TJ PR - Operador de Computador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":105331,"hashId":"9f7b554f8e9d993ec61edbb7811a2cbf","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Fa\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os componentes do Hardware e seu significado. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3302\/2.JPG><\/P>\r\n<P>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":497908,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5, 6","id":497908,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, 5, 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3, 6, 5 ","id":497909,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 3, 6, 5\r\n\t<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2, 6","id":497910,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 4, 2, 6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4, 6, 5 ","id":497911,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2, 4, 6, 5\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, EXCETO:","provas":[{"id":1243,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-taquigrafo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":29144,"hashId":"f3e6bd569a2912540cd67467fa7832bd","enunciado":"<P align=justify>Compete ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":139337,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar ao Poder Legislativo os projetos de lei de iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":139331,"corpo":"<p align=justify>encaminhar ao Poder Legislativo os projetos de lei de iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"determinar a abertura de concurso para ingresso na carreira e presidir a respectiva comiss\u00e3o.","id":139333,"corpo":"<p align=justify>determinar a abertura de concurso para ingresso na carreira e presidir a respectiva comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integrar como membro nato e presidir os \u00f3rg\u00e3os colegiados do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":139335,"corpo":"<p align=justify>integrar como membro nato e presidir os \u00f3rg\u00e3os colegiados do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"julgar recurso contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria em processo disciplinar administrativo.","id":139337,"corpo":"<p align=justify>julgar recurso contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria em processo disciplinar administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 21 a 26 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.","id":25539,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 21 a 26 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 \u00e0 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-do-conselho-superior-lei-complementar-no-34-94-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/29144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrendo vaga de Desembargador Federal no Tribunal Regional Federal, a ser preenchida pelo quinto constitucional, o Presidente do Tribunal submeter\u00e1 a quest\u00e3o ao \u00d3rg\u00e3o Especial, no prazo de vinte dias, e oficiar\u00e1 ao \u00f3rg\u00e3o de classe respectivo para providenciar a remessa de lista","provas":[{"id":1372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":32640,"hashId":"3f01f44e9d124a034b2a29101ca1e611","enunciado":"<p align=justify>Ocorrendo vaga de Desembargador Federal no Tribunal\r\nRegional Federal, a ser preenchida pelo quinto constitucional,\r\no Presidente do Tribunal submeter\u00e1 a quest\u00e3o ao\r\n\u00d3rg\u00e3o Especial, no prazo de vinte dias, e oficiar\u00e1 ao \u00f3rg\u00e3o\r\nde classe respectivo para providenciar a remessa de\r\nlista<\/p>","resposta":157399,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00faplice","id":157395,"corpo":"<p align=justify>d\u00faplice<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00edplice.","id":157396,"corpo":"<p align=justify>tr\u00edplice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quadr\u00fapla.","id":157397,"corpo":"<p align=justify>quadr\u00fapla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quint\u00fapla.","id":157398,"corpo":"<p align=justify>quint\u00fapla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00eaxtupla.","id":157399,"corpo":"<p align=justify>s\u00eaxtupla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/32640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128,"slug":"especialista-em-politicas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere os per\u00edodos seguintes ordenando-os de modo a formar um texto coerente e depois marque a seq\u00fc\u00eancia correta. ( ) Entretanto, ao final e ao cabo, ele \u00e9 um eterno frustrado com as insufici\u00eancias desse mesmo poder p\u00fablico, quando posto o desempenho desse em confronto com as expectativas t\u00e3o largas da maioria dos cidad\u00e3os. ( ) Evid\u00eancia disso \u00e9 que desde as provid\u00eancias mais corriqueiras, a autentica\u00e7\u00e3o de um documento, at\u00e9 as mais \u00fateis ou emergenciais, como a solu\u00e7\u00e3o de uma disputa contra outro cidad\u00e3o, ou r\u00e1pido atendimento numa emerg\u00eancia m\u00e9dica, o Estado estende seus enormes bra\u00e7os, seja para acolher, colaborar ou massacrar o indiv\u00edduo posto sob seu dom\u00ednio. ( ) Desde que nasce, at\u00e9 quando morre, e mesmo depois disso, o cidad\u00e3o vive \u00e0 sombra do Estado, representado pela soma dos poderes p\u00fablicos interferentes em sua vida. ( ) No Brasil, essa discuss\u00e3o \u00e9 apaixonada e recorrente. Por cacoete hist\u00f3rico, o brasileiro tudo espera do poder p\u00fablico. ( ) Por isso, nas democracias, \u00e9 natural e compreens\u00edvel a discuss\u00e3o sobre o tamanho e os pap\u00e9is do Estado, especialmente quando o calend\u00e1rio pol\u00edtico se aproxima da renova\u00e7\u00e3o dos mandatos daqueles que assumem a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de representar e conduzir as miss\u00f5es de governo.","provas":[{"id":1769,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128,"slug":"especialista-em-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2002-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1-e-3-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":43949,"hashId":"3a80e083efe2090339343a9cbdcdd24a","enunciado":"<p align=justify>Numere os per\u00edodos seguintes ordenando-os de\r\nmodo a formar um texto coerente e depois marque\r\na seq\u00fc\u00eancia correta.<br><br>\r\n( ) Entretanto, ao final e ao cabo, ele \u00e9 um\r\neterno frustrado com as insufici\u00eancias desse\r\nmesmo poder p\u00fablico, quando posto o desempenho\r\ndesse em confronto com as expectativas\r\nt\u00e3o largas da maioria dos cidad\u00e3os.\r\n<Br>( ) Evid\u00eancia disso \u00e9 que desde as provid\u00eancias\r\nmais corriqueiras, a autentica\u00e7\u00e3o de um documento,\r\nat\u00e9 as mais \u00fateis ou emergenciais,\r\ncomo a solu\u00e7\u00e3o de uma disputa contra outro\r\ncidad\u00e3o, ou r\u00e1pido atendimento numa emerg\u00eancia\r\nm\u00e9dica, o Estado estende seus enormes\r\nbra\u00e7os, seja para acolher, colaborar ou\r\nmassacrar o indiv\u00edduo posto sob seu dom\u00ednio.\r\n<Br>( ) Desde que nasce, at\u00e9 quando morre, e\r\nmesmo depois disso, o cidad\u00e3o vive \u00e0 sombra\r\ndo Estado, representado pela soma dos poderes\r\np\u00fablicos interferentes em sua vida.\r\n<br>( ) No Brasil, essa discuss\u00e3o \u00e9 apaixonada e\r\nrecorrente. Por cacoete hist\u00f3rico, o brasileiro\r\ntudo espera do poder p\u00fablico.\r\n<Br>( ) Por isso, nas democracias, \u00e9 natural e compreens\u00edvel\r\na discuss\u00e3o sobre o tamanho e os\r\npap\u00e9is do Estado, especialmente quando o\r\ncalend\u00e1rio pol\u00edtico se aproxima da renova\u00e7\u00e3o\r\ndos mandatos daqueles que assumem a\r\nfun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de representar e conduzir as\r\nmiss\u00f5es de governo.<\/p>","resposta":208965,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 5, 4, 2, 1","id":208963,"corpo":"3, 5, 4, 2, 1","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 5, 4","id":208964,"corpo":"3, 2, 1, 5, 4","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 2, 1, 4, 3","id":208965,"corpo":"5, 2, 1, 4, 3","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2, 4","id":208966,"corpo":"1, 3, 5, 2, 4","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 4, 1","id":208967,"corpo":"2, 3, 5, 4, 1","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/43949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas frases descritas a seguir, indique C para certo e E para errado; a seguir marque a op\u00e7\u00e3o que representa a seq\u00fc\u00eancia correta.( ) O estudo do comportamento organizacional envolve a previs\u00e3o, explica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e a modifica\u00e7\u00e3o do comportamento humano no contexto das empresas. ( ) Chama-se comportamento mesoorganizacional aquele desenvolvido por pessoas que trabalham em equipes e em grupos. ( ) O comportamento macroorganizacional toma por base as teorias de estrutura, status e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Ci\u00eancia Pol\u00edtica, Antropologia e Economia e diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o do comportamento das organiza\u00e7\u00f5es por inteiro. ( ) O estudo do comportamento microorganizacional tem uma base psicol\u00f3gica e envolve como principais vertentes a psicologia experimental, a psicologia cl\u00ednica e a psicologia industrial.","provas":[{"id":128,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":44738,"hashId":"2836d339d00ddf699457698e122cc766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas frases descritas a seguir, indique <strong>C <\/strong>para certo e <strong>E <\/strong>para errado; a seguir marque a op\u00e7\u00e3o que representa a seq\u00fc\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O estudo do comportamento organizacional envolve a previs\u00e3o, explica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e a modifica\u00e7\u00e3o do comportamento humano no contexto das empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Chama-se comportamento mesoorganizacional aquele desenvolvido por pessoas que trabalham em equipes e em grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O comportamento macroorganizacional toma por base as teorias de estrutura, <em>status <\/em>e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Ci\u00eancia Pol\u00edtica, Antropologia e Economia e diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o do comportamento das organiza\u00e7\u00f5es por inteiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O estudo do comportamento microorganizacional tem uma base psicol\u00f3gica e envolve como principais vertentes a psicologia experimental, a psicologia cl\u00ednica e a psicologia industrial.<\/p>","resposta":212688,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C-C-E-E","id":212687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C-C-E-E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C-C-C-C","id":212688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C-C-C-C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E-E-E-E","id":212689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E-E-E-E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E-E-C-C","id":212690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E-E-C-C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C-E-E-E","id":212691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C-E-E-E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/44738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os tr\u00eas programas em linguagem Java: public class Pai{public void Objeto(){System.out.println(\"Pai\");}public static void Classe(){System.out.println(\"Pai\");}}public class Filho extends Pai{public void Objeto(){System.out.println(\"Filho\");}public static void Classe(){System.out.println(\"Filho\");}}public class Echo {public static Filho soon;public static Filho S;public static Pai father; public static void main (String[] args) {S = new Filho(); soon = S;father = soon;father.Objeto(); father.Classe(); soon.Objeto(); soon.Classe(); } } Marque a alternativa que indica CORRETAMENTE o que ser\u00e1 impresso na tela, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo main do programa Echo.","provas":[{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":44911,"hashId":"d1ed9659c541ff2daa98e6297a7c1f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os tr\u00eas programas em linguagem Java:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 547px;\"><colgroup><col width=\"273.9861145019531\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"274\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public class Pai{<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public void Objeto(){<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">System.out.println(\"Pai\");<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static void Classe(){<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">System.out.println(\"Pai\");<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public class Filho extends Pai{<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public void Objeto(){<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">System.out.println(\"Filho\");<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static void Classe(){<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">System.out.println(\"Filho\");<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public class Echo {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static Filho soon;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static Filho S;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static Pai father;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static void main (String[] args) {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">S = new Filho();<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">soon = S;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">father = soon;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">father.Objeto(); <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">father.Classe(); <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">soon.Objeto(); <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">soon.Classe(); <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica <strong>CORRETAMENTE<\/strong> o que ser\u00e1 impresso na tela, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo <em>main <\/em>do programa <em>Echo.<\/em><\/p>","resposta":213508,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pai; Filho; Filho; Filho","id":213507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai; Filho; Filho; Filho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filho; Pai; Filho; Filho","id":213508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filho; Pai; Filho; Filho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pai; Pai; Pai; Pai","id":213509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai; Pai; Pai; Pai<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pai; Pai; Filho; Filho","id":213510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai; Pai; Filho; Filho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/44911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa decidiu aplicar, em suas equipes de empregados, regras que garantem uma boa modularidade tal como se cada equipe de empregados fosse um m\u00f3dulo de um software. Abaixo est\u00e3o listadas alternativas que contribuem para que cada equipe execute suas tarefas e leve a empresa a conseguir uma boa modulariza\u00e7\u00e3o. Selecione a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":45111,"hashId":"9330788dd8e3011cbed47eecd79e0f71","enunciado":"<P align=justify>Uma empresa decidiu aplicar, em suas equipes de empregados, regras que garantem uma boa modularidade tal como se cada equipe de empregados fosse um m\u00f3dulo de um <EM>software.<\/EM> Abaixo est\u00e3o listadas alternativas que contribuem para que cada equipe execute suas tarefas e leve a empresa a conseguir uma boa modulariza\u00e7\u00e3o. Selecione a alternativa <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":214434,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada equipe deve interagir diretamente com o menor n\u00famero poss\u00edvel de outras equipes.","id":214431,"corpo":"<p align=justify>Cada equipe deve interagir diretamente com o menor n\u00famero poss\u00edvel de outras equipes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para entender o funcionamento de uma equipe, \u00e9 desej\u00e1vel analisar o comportamento apenas dessa equipe ou de algumas poucas equipes.","id":214432,"corpo":"<p align=justify>Para entender o funcionamento de uma equipe, \u00e9 desej\u00e1vel analisar o comportamento apenas dessa equipe ou de algumas poucas equipes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As equipes devem ser formadas por profissionais de \u00e1reas afins.","id":214433,"corpo":"<p align=justify>As equipes devem ser formadas por profissionais de \u00e1reas afins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se duas equipes precisam interagir, \u00e9 melhor que troquem o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel nessa intera\u00e7\u00e3o.","id":214434,"corpo":"<p align=justify>Se duas equipes precisam interagir, \u00e9 melhor que troquem o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel nessa intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/45111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja reg\u00eancia do verbo destacado esteja INCORRETA.","provas":[{"id":2985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1867,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1873,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1877,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1874,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-geologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1866,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"},{"id":1017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"},{"id":1800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":2960,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Analista - \u00c1rea Processual - 2002"},{"id":1875,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Pedagogo - 2002"},{"id":1865,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":2975,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":46186,"hashId":"bdd182320c0f43a60a0f2466926a213b","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja reg\u00eancia do verbo destacado esteja<STRONG> INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":219520,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamaram-lhe de inconseq\u00fcente ao sugerir sua demiss\u00e3o.","id":219519,"corpo":"<p align=justify><u>Chamaram<\/u>-lhe de inconseq\u00fcente ao sugerir sua demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pol\u00edticos esqueceram das tend\u00eancias das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.","id":219520,"corpo":"<p align=justify>Os pol\u00edticos <u>esqueceram<\/u> das tend\u00eancias das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m mais aspirava a essa promo\u00e7\u00e3o.","id":219521,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m mais <u>aspirava<\/u> a essa promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quem assistiu aos notici\u00e1rios ficou bem informado.","id":219522,"corpo":"<p align=justify>Quem <u>assistiu<\/u> aos notici\u00e1rios ficou bem informado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/46186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}