{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21493,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Economia","id":135}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa economia hipot\u00e9tica, os dados apresentados na tabela abaixo representam os \u00edndices da produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Alterando-se o ano-base do ano 3 para o ano 5, o novo \u00edndice de produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para o ano 8 ser\u00e1 : ","provas":[{"id":907,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Economia","id":135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Economia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":21390,"hashId":"12960d6bdf42818b98a225985970b9ad","enunciado":"<P align=justify>Numa economia hipot\u00e9tica, os dados apresentados na tabela abaixo representam os \u00edndices da produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. \r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/907\/Imagem_560.gif>\r\n<P align=justify>Alterando-se o ano-base do ano 3 para o ano 5, o novo \u00edndice de produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para o ano 8 ser\u00e1 :<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":103914,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70","id":103908,"corpo":"70","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"103","id":103910,"corpo":"103","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108","id":103912,"corpo":"108","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130","id":103914,"corpo":"130","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135","id":103915,"corpo":"135","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"}],"slug":"economia-e-financas\/21390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Economia","id":135}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro a seguir mostra dados a respeito dos bens X, Y e Z, produzidos por uma empresa fabril hipot\u00e9tica. De acordo com o \u00cdndice de Pre\u00e7os de Laspeyres, a varia\u00e7\u00e3o verificada nos pre\u00e7os, entre os anos I e II, foi de: ","provas":[{"id":907,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Economia","id":135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Economia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":21398,"hashId":"0e57ceb464fb50ff02888941ae93262e","enunciado":"<P align=justify>O quadro a seguir mostra dados a respeito dos bens X, Y e Z, produzidos por uma empresa fabril hipot\u00e9tica. \r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/907\/Imagem_561.gif>\r\n<P>De acordo com o \u00cdndice de Pre\u00e7os de Laspeyres, a varia\u00e7\u00e3o verificada nos pre\u00e7os, entre os anos I e II, foi de:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":103961,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14,10 %","id":103958,"corpo":"<p align=justify>14,10 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15,00 %","id":103959,"corpo":"<p align=justify>15,00 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21,24 %","id":103960,"corpo":"<p align=justify>21,24 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22,19 %","id":103961,"corpo":"<p align=justify>22,19 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"39,42 % ","id":103962,"corpo":"<p align=justify>39,42 % <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Laspeyres","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Laspeyres","pai":7280,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7278,"slug":"estatistica-indice-de-laspeyres"}],"slug":"estatistica\/21398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para a voz passiva a frase As pessoas nem sempre enxergam o seu bem, a forma verbal decorrente ser\u00e1","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"},{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4119,"hashId":"cb184e3f7bb41c1fe0d1107d5fd9fdc7","enunciado":"<p align=justify>Transpondo-se para a voz passiva a frase <EM>As pessoas\r\nnem sempre enxergam o seu bem<\/EM>, a forma verbal\r\ndecorrente ser\u00e1<\/p>","resposta":20317,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem sido enxergado.","id":20315,"corpo":"<p align=justify>tem sido enxergado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"foi enxergado.","id":20316,"corpo":"<p align=justify>foi enxergado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"\u00e9 enxergado.","id":20317,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 enxergado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 enxergado.","id":20318,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 enxergado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"s\u00e3o enxergadas.","id":20319,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o enxergadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 16 referem-se ao texto que segue. ","id":3483,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 16 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/273\/Imagem_15.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/273\/Imagem_16.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"},{"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409196,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-analitica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/4119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tempos e modos verbais est\u00e3o corretamente articulados na frase:","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"},{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4129,"hashId":"dec5e14bae84526d061bedb6f6547d73","enunciado":"<p align=justify>Os tempos e modos verbais est\u00e3o corretamente\r\narticulados na frase:<\/p>","resposta":20361,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi um contra-senso interpretativo quando afirm\u00e1ramos que o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo ter\u00e1 origem em Rousseau.","id":20360,"corpo":"<p align=justify>Foi um contra-senso interpretativo quando afirm\u00e1ramos\r\nque o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo\r\nter\u00e1 origem em Rousseau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Seria um contra-senso interpretativo se afirm\u00e1ssemos que o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo teve origem em Rousseau.","id":20361,"corpo":"<p align=justify>Seria um contra-senso interpretativo se afirm\u00e1ssemos\r\nque o princ\u00edpio da soberania absoluta do\r\npovo teve origem em Rousseau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 um contra-senso interpretativo se afirm\u00e1ssemos que o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo haver\u00e1 de ter origem em Rousseau.","id":20362,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 um contra-senso interpretativo se afirm\u00e1ssemos\r\nque o princ\u00edpio da soberania absoluta do\r\npovo haver\u00e1 de ter origem em Rousseau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"\u00c9 um contra-senso interpretativo quando afirm\u00e1vamos que o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo tem tido origem em Rousseau.","id":20363,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um contra-senso interpretativo quando afirm\u00e1vamos\r\nque o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo\r\ntem tido origem em Rousseau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"\u00c9 um contra-senso interpretativo quando afirmarmos que o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo tinha origem em Rousseau.","id":20364,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um contra-senso interpretativo quando afirmarmos\r\nque o princ\u00edpio da soberania absoluta do povo tinha\r\norigem em Rousseau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 16 referem-se ao texto que segue. ","id":3483,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 16 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/273\/Imagem_15.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/273\/Imagem_16.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia temporal","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia temporal","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409560,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-temporal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/4129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de parkinson:","provas":[{"id":1237,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":29297,"hashId":"0d3ead803f696f28ff522fe7f7496bf2","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de parkinson:<\/p>","resposta":140057,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda dos reflexos posturais, bradicinesia, tremor de repouso, rigidez.","id":140057,"corpo":"<p align=justify>perda dos reflexos posturais, bradicinesia, tremor de\r\nrepouso, rigidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda dos reflexos posturais, bradicinesia, tremor de inten\u00e7\u00e3o, espasticidade.","id":140058,"corpo":"<p align=justify>perda dos reflexos posturais, bradicinesia, tremor de\r\ninten\u00e7\u00e3o, espasticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda dos reflexos posturais, hipercinesia, hipotonia, tremor de repouso.","id":140059,"corpo":"perda dos reflexos posturais, hipercinesia, hipotonia,\r\ntremor de repouso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda dos reflexos posturais, hipercinesia, flutua\u00e7\u00e3o de t\u00f4nus, tremor de inten\u00e7\u00e3o.","id":140060,"corpo":"perda dos reflexos posturais, hipercinesia, flutua\u00e7\u00e3o\r\nde t\u00f4nus, tremor de inten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflexos posturais presentes, hipercinesia, flutua\u00e7\u00e3o de t\u00f4nus, mioclonia.","id":140061,"corpo":"reflexos posturais presentes, hipercinesia, flutua\u00e7\u00e3o de\r\nt\u00f4nus, mioclonia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/29297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Topograficamente, a paralisia cerebral \u00e9 classificada em","provas":[{"id":1237,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":29307,"hashId":"4fa4fb8db62771f4d3fa1bc11654de40","enunciado":"<p align=justify>Topograficamente, a paralisia cerebral \u00e9 classificada em<\/p>","resposta":140104,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atetose.","id":140101,"corpo":"<p align=justify>atetose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esp\u00e1stica.","id":140102,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e1xica.","id":140103,"corpo":"at\u00e1xica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dipl\u00e9gica","id":140104,"corpo":"dipl\u00e9gica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dist\u00f4nica.","id":140105,"corpo":"dist\u00f4nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/29307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A marcha de um paciente com distrofia muscular \u00e9 do tipo","provas":[{"id":1237,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":29316,"hashId":"3f389befee08aebc5fb02430f3be4cfc","enunciado":"<p align=justify>A marcha de um paciente com distrofia muscular \u00e9 do tipo<\/p>","resposta":140150,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ceifante.","id":140148,"corpo":"ceifante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"claudicante.","id":140149,"corpo":"claudicante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miop\u00e1tica.","id":140150,"corpo":"miop\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"festinante.","id":140151,"corpo":"festinante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"talonante.","id":140152,"corpo":"talonante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/29316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os comprometimentos medulares podem ser traum\u00e1ticos e n\u00e3o traum\u00e1ticos. Os traum\u00e1ticos s\u00e3o:","provas":[{"id":1237,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Fisioterapeuta - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":29334,"hashId":"0f47783061e8fc6e4ff6e1b01e9443a7","enunciado":"<p align=justify>Os comprometimentos medulares podem ser traum\u00e1ticos e\r\nn\u00e3o traum\u00e1ticos. Os traum\u00e1ticos s\u00e3o:<\/p>","resposta":140261,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumores.","id":140259,"corpo":"<p align=justify>tumores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"degenera\u00e7\u00f5e","id":140260,"corpo":"degenera\u00e7\u00f5e","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uxa\u00e7\u00f5es.","id":140261,"corpo":"uxa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1 forma\u00e7\u00f5es.","id":140262,"corpo":"m\u00e1 forma\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es.","id":140263,"corpo":"infec\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/29334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atual Constitui\u00e7\u00e3o assegura v\u00e1rios direitos objeto imediato \u00e9 a liberdade. Analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta. I\u00a0- direito de locomo\u00e7\u00e3o e de pensamento. II\u00a0- direito de reuni\u00e3o e de associa\u00e7\u00e3o. III\u00a0- veda\u00e7\u00e3o \u00e0 viola\u00e7\u00e3o do ato jur\u00eddico perfeito. IV\u00a0- direito de profiss\u00e3o e de liberdade sindical. Enquadra-se no texto do enunciado da quest\u00e3o:","provas":[{"id":714,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2002-fesmp-rn-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - SET - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":15417,"hashId":"ba3616718bd735271a0282e3a3d37d4c","enunciado":"<p align=justify>A atual Constitui\u00e7\u00e3o assegura v\u00e1rios direitos objeto imediato \u00e9 a liberdade. Analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta. I\u00a0- direito de locomo\u00e7\u00e3o e de pensamento.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- direito de reuni\u00e3o e de associa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- veda\u00e7\u00e3o \u00e0 viola\u00e7\u00e3o do ato jur\u00eddico perfeito.<\/p>\r\n<p align=justify>IV\u00a0- direito de profiss\u00e3o e de liberdade sindical.<\/p>\r\n<p align=justify>Enquadra-se no texto do enunciado da quest\u00e3o:<\/p>","resposta":75771,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III.","id":75769,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III.","id":75770,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e IV.","id":75771,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa IV.","id":75772,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/15417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"18. O princ\u00edpio da legalidade sujeita tanto os particulares como o pr\u00f3prio Estado atrav\u00e9s da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, contudo, para esta, o princ\u00edpio nominado apresenta uma particularidade pela qual","provas":[{"id":714,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2002-fesmp-rn-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - SET - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":15452,"hashId":"90618d9022c8ff8013a6ef268742a3a0","enunciado":"<p align=justify>18. O princ\u00edpio da legalidade sujeita tanto os particulares\r\ncomo o pr\u00f3prio Estado atrav\u00e9s da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, contudo, para esta, o princ\u00edpio nominado apresenta\r\numa particularidade pela qual<\/p>","resposta":75909,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, diferentemente dos particulares, pode fazer apenas o que est\u00e1 autorizado pela lei.","id":75909,"corpo":"<p align=justify>a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, diferentemente dos particulares,\r\npode fazer apenas o que est\u00e1 autorizado\r\npela lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atos praticados dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o s\u00e3o imput\u00e1veis aos mesmos, mas ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o que representa.","id":75910,"corpo":"<p align=justify>os atos praticados dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o\r\ns\u00e3o imput\u00e1veis aos mesmos, mas ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade\r\nda Administra\u00e7\u00e3o que representa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, diferentemente dos particulares, pode fazer tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 vedado pela lei.","id":75911,"corpo":"<p align=justify>a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, diferentemente dos particulares,\r\npode fazer tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 vedado\r\npela lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os atos administrativos gozam de presun\u00e7\u00e3o de legalidade, uma vez que \u00e9 permitido ao legislador fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe.","id":75912,"corpo":"<p align=justify>os atos administrativos gozam de presun\u00e7\u00e3o de\r\nlegalidade, uma vez que \u00e9 permitido ao legislador\r\nfazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/15452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada N\u00e3o-Operacional a Receita decorrente de","provas":[{"id":714,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2002-fesmp-rn-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - SET - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":15479,"hashId":"427c0c7400437ffeba8928d55bf1522c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada N\u00e3o-Operacional a Receita decorrente\r\nde<\/p>","resposta":76029,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De aplica\u00e7\u00e3o financeira.","id":76026,"corpo":"<p align=justify>De aplica\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De aluguel de im\u00f3vel.","id":76027,"corpo":"<p align=justify>De aluguel de im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do recebimento de dividendos.","id":76028,"corpo":"<p align=justify>Do recebimento de dividendos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da venda de bens do Ativo Imobilizado.","id":76029,"corpo":"<p align=justify>Da venda de bens do Ativo Imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/15479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 evidente erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia do verbo da ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo pronome relativo cujo em:","provas":[{"id":733,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":15486,"hashId":"9c3261634ab441f019a502cfb30593d7","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 evidente erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia do verbo da ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo pronome relativo cujo em:<\/p>","resposta":76081,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles de cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se distanciam.","id":76080,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles de cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se distanciam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles em cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o absorvem.","id":76081,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles em cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o absorvem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles a cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se dedicam.","id":76082,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles a cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se dedicam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles com cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o comungam.","id":76083,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles com cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o comungam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles para cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se voltam.","id":76084,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o chamados &quot;loucos&quot; aqueles para cujo comportamento as institui\u00e7\u00f5es sociais se voltam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/15486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CRC \u00e9:","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26271,"hashId":"a08ffd79e8f549e7d79a2a3566e0031c","enunciado":"<p align=justify>CRC \u00e9:<\/p>","resposta":126249,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado em v\u00e1rios protocolos de comunica\u00e7\u00e3o de dados. ","id":126249,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado em v\u00e1rios\r\nprotocolos de comunica\u00e7\u00e3o de dados.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado em redes TCP\/IP de comunica\u00e7\u00e3o de dados.","id":126250,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado em redes TCP\/IP de comunica\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado em H.323.","id":126251,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado em H.323.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado redes IPX.","id":126252,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de erros utilizado redes IPX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/26271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica do ATM se aplica:","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26277,"hashId":"afe62aa3d2b97224d508b3007a9a46c6","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica do ATM se aplica:<\/p>","resposta":126278,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao transporte, \u00e0 multiplexa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comuta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que chegam na forma de pacotes denominados c\u00e9lulas Frame Relay.","id":126277,"corpo":"<p align=justify>Ao transporte, \u00e0 multiplexa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comuta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que chegam na forma de pacotes denominados c\u00e9lulas Frame Relay.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao transporte, \u00e0 multiplexa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comuta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que chegam na forma de pacotes denominados c\u00e9lulas ATM.","id":126278,"corpo":"<p align=justify>Ao transporte, \u00e0 multiplexa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comuta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que chegam na forma de pacotes denominados c\u00e9lulas ATM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao transporte, \u00e0 multiplexa\u00e7\u00e3o e ao roteamento de redes que chegam na forma de pacotes denominados c\u00e9lulas Frame Relay.","id":126279,"corpo":"<p align=justify>Ao transporte, \u00e0 multiplexa\u00e7\u00e3o e ao roteamento de redes que chegam na forma de pacotes denominados c\u00e9lulas Frame Relay.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao transporte, e encapsulamento de pacotes denominados c\u00e9lulas Frame Relay.","id":126280,"corpo":"<p align=justify>Ao transporte, e encapsulamento de pacotes denominados c\u00e9lulas Frame Relay.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Frame Relay \u00e9 correto dizer:","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":25982,"hashId":"272339cf97a6cb2dcca706c0567cfc2a","enunciado":"<p align=justify>Sobre Frame Relay \u00e9 correto dizer:<\/p>","resposta":124913,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduz os custos com links PPP e Roteadores","id":124913,"corpo":"<p align=justify>Reduz os custos com links PPP e Roteadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o reduz os custos de roteadores.","id":124914,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o reduz os custos de roteadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o reduz os custos com links PPP.","id":124915,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o reduz os custos com links PPP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o reduz nem os custos de roteadores nem com links PPP.","id":124916,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o reduz nem os custos de roteadores nem com links PPP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/25982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho &#8211; pra ver a banda passar, cantando coisas de amor (verso 2) &#8211;, tem-se o seguinte:","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":25995,"hashId":"fee15e5422604f26b04f51046eae7de7","enunciado":"No trecho &#8211; pra ver a banda passar, cantando coisas de amor\r\n(verso 2) &#8211;, tem-se o seguinte:","resposta":124984,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"passar\" como a\u00e7\u00e3o posterior a \"cantando\".","id":124982,"corpo":"\"passar\" como a\u00e7\u00e3o posterior a \"cantando\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"passar\" como a\u00e7\u00e3o anterior a \"cantando\".","id":124983,"corpo":"\"passar\" como a\u00e7\u00e3o anterior a \"cantando\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"passar\" como a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea a \"cantando\".","id":124984,"corpo":"\"passar\" como a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea a \"cantando\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"ver\" como a\u00e7\u00e3o anterior a \"passar\".","id":124985,"corpo":"\"ver\" como a\u00e7\u00e3o anterior a \"passar\".","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"ver\" como a\u00e7\u00e3o posterior a \"passar\".","id":124986,"corpo":"\"ver\" como a\u00e7\u00e3o posterior a \"passar\".","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. ","id":22681,"enunciado":"<P>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>01<\/STRONG> a <STRONG>06<\/STRONG>. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1139\/68.gif><FONT size=1 face=\"Times New Roman\"><FONT size=1 face=\"Times New Roman\"><\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/25995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao DLCI \u00e9 correto dizer:","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26002,"hashId":"73728e526b7465a20e5454e3dcbebae6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao DLCI \u00e9 correto dizer:<\/p>","resposta":125008,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DLCI tornam-se endere\u00e7os DTE que s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.","id":125008,"corpo":"<p align=justify>DLCI tornam-se endere\u00e7os DTE que s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DLCI tornam-se endere\u00e7os DTE que n\u00e3o s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.","id":125009,"corpo":"<p align=justify>DLCI tornam-se endere\u00e7os DTE que n\u00e3o s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DLCI tornam-se endere\u00e7os DCE que s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.","id":125010,"corpo":"<p align=justify>DLCI tornam-se endere\u00e7os DCE que s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DLCI tornam-se endere\u00e7os CECN que s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.","id":125011,"corpo":"<p align=justify>DLCI tornam-se endere\u00e7os CECN que s\u00e3o \u00fanicos na rede WAN do Frame Relay.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 correta.","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26003,"hashId":"b2778955b44a610c984680a0e2c36db7","enunciado":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1\r\ncorreta.","resposta":125015,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Me disseram que hoje chover\u00e1.","id":125012,"corpo":"Me disseram que hoje chover\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas nem importaram-se com o ocorrido.","id":125013,"corpo":"As pessoas nem importaram-se com o ocorrido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se visse-a, n\u00e3o teria d\u00favidas sobre sua conduta.","id":125014,"corpo":"Se visse-a, n\u00e3o teria d\u00favidas sobre sua conduta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca se deve acreditar em fofocas.","id":125015,"corpo":"Nunca se deve acreditar em fofocas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele disse que amava-me muito.","id":125016,"corpo":"Ele disse que amava-me muito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Impress\u00e3o do SNA suporta qual tipo de emula\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26026,"hashId":"f8e05cd2cf28e44a7f931c54ae3164d3","enunciado":"<p align=justify>O Servi\u00e7o de Impress\u00e3o do SNA suporta qual tipo de emula\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":125104,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LU 1,4 e 6.2","id":125102,"corpo":"LU 1,4 e 6.2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LU 4,5 e 6.2","id":125103,"corpo":"LU 4,5 e 6.2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LU 1,3 e 6.2 ","id":125104,"corpo":"LU 1,3 e 6.2 ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LU 3,4 e 6.2","id":125105,"corpo":"LU 3,4 e 6.2","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26026","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o m\u00e9todo de verifica\u00e7\u00e3o de colis\u00e3o em rede ethernet?","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26038,"hashId":"a859077927ddeb6c21d729b18190ed67","enunciado":"<p align=justify>Qual o m\u00e9todo de verifica\u00e7\u00e3o de colis\u00e3o em rede ethernet?<\/p>","resposta":125170,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CSMA\/CC","id":125168,"corpo":"CSMA\/CC","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CSMA\/CS","id":125169,"corpo":"CSMA\/CS","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CSMA\/CD ","id":125170,"corpo":"CSMA\/CD ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CSMA\/CB","id":125171,"corpo":"CSMA\/CB","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/26038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dirigi-me_______ essa professora a fim de colocar-me___ disposi\u00e7\u00e3o para o trabalho planejado____ tanto tempo.","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26042,"hashId":"94eda26e4dd6f83810b55cb7b6c2a42b","enunciado":"<p align=justify>Dirigi-me_______ essa professora a fim de colocar-me___\r\ndisposi\u00e7\u00e3o para o trabalho planejado____ tanto tempo.<\/p>","resposta":125200,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a, a, a","id":125196,"corpo":"a, a, a","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, a","id":125197,"corpo":"\u00e0, \u00e0, a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0, a, h\u00e1","id":125198,"corpo":"\u00e0, a, h\u00e1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, \u00e0, \u00e0","id":125199,"corpo":"a, \u00e0, \u00e0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a, \u00e0, h\u00e1","id":125200,"corpo":"a, \u00e0, h\u00e1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10, assinale a alternativa cuja seq\u00fc\u00eancia preenche, corretamente, as lacunas do texto.","id":22743,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10, assinale a alternativa cuja\r\nseq\u00fc\u00eancia preenche, corretamente, as lacunas do texto.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08 a10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos especiais de crase","oab":false,"nome":"Casos especiais de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409302,"slug":"lingua-portuguesa-casos-especiais-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inoc\u00eancia deteriorada, o adjetivo significa","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26061,"hashId":"41a1d889f92dc0ea841e8f9fb812f3fb","enunciado":"<P align=justify>Em <STRONG>inoc\u00eancia deteriorada<\/STRONG>, o adjetivo significa<\/P>","resposta":125297,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pura, c\u00e2ndida.","id":125293,"corpo":"<p align=justify>pura, c\u00e2ndida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exteriorizada, externa.","id":125294,"corpo":"<p align=justify>exteriorizada, externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escondida, interna.","id":125295,"corpo":"<p align=justify>escondida, interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indevida, impr\u00f3pria.","id":125296,"corpo":"<p align=justify>indevida, impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adulterada, estragada.","id":125297,"corpo":"<p align=justify>adulterada, estragada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13. Talvez estejamos cometendo um equ\u00edvoco, mas a intoler\u00e2ncia e o preconceito quase sempre s\u00e3o resultantes de uma inoc\u00eancia deteriorada, que comp\u00f5e o cen\u00e1rio moderno.","id":22779,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>11 <\/STRONG>a <STRONG>13.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify> Talvez estejamos cometendo um<STRONG> equ\u00edvoco<\/STRONG>, mas a intoler\u00e2ncia e o preconceito quase sempre s\u00e3o resultantes de uma <STRONG>inoc\u00eancia deteriorada<\/STRONG>, que comp\u00f5e o cen\u00e1rio moderno.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Procedendo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \"depois que\" por \"assim que\", os verbos do per\u00edodo dever\u00e3o ser alterados para","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26098,"hashId":"bde74c6d09a3e5e1f7eddf533de6c1b8","enunciado":"<p align=justify>Procedendo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \"depois que\" por\r\n\"assim que\", os verbos do per\u00edodo dever\u00e3o ser alterados\r\npara<\/p>","resposta":125467,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"casariam, vira.","id":125466,"corpo":"casariam, vira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casassem, viraria.","id":125467,"corpo":"casassem, viraria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"casem, viram.","id":125468,"corpo":"casem, viram.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"casaram, virasse.","id":125469,"corpo":"casaram, virasse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"casar\u00e3o, vira.","id":125470,"corpo":"casar\u00e3o, vira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15, leia o quadrinho abaixo. ","id":22806,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>14<\/STRONG> e<STRONG> 15<\/STRONG>, leia o quadrinho abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1139\/12.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Possibilidades de paralelismo","oab":false,"nome":"Possibilidades de paralelismo","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409574,"slug":"lingua-portuguesa-possibilidades-de-paralelismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, pode-se concluir que","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26128,"hashId":"1973c45704631888eadd9913b032d4a1","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, pode-se concluir que<\/p>","resposta":125605,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os acidentes de trabalho poderiam ser sempre evitados se houvesse maior fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":125604,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>os acidentes de trabalho poderiam ser sempre evitados\r\nse houvesse maior fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 serrarias no interior do pa\u00eds que n\u00e3o apresentam condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":125605,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 serrarias no interior do pa\u00eds que n\u00e3o apresentam\r\ncondi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o perigo de um operador de serras morrer em servi\u00e7o decorre do fato de haver serrarias em lugares muito remotos.","id":125606,"corpo":"<p align=justify>o perigo de um operador de serras morrer em servi\u00e7o\r\ndecorre do fato de haver serrarias em lugares muito\r\nremotos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Estados Unidos, na d\u00e9cada de 90, realizaram um estudo para evitar o excessivo n\u00famero de acidentes de trabalho em locais inacess\u00edveis.","id":125607,"corpo":"<p align=justify>os Estados Unidos, na d\u00e9cada de 90, realizaram um\r\nestudo para evitar o excessivo n\u00famero de acidentes de\r\ntrabalho em locais inacess\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma organiza\u00e7\u00e3o mundial que se preocupa em apontar as profiss\u00f5es com os maiores \u00edndices de \u00f3bitos por acidentes.","id":125608,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>h\u00e1 uma organiza\u00e7\u00e3o mundial que se preocupa em apontar\r\nas profiss\u00f5es com os maiores \u00edndices de \u00f3bitos por\r\nacidentes.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. ","id":22830,"enunciado":"<P>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>16<\/STRONG> a <STRONG>20.<\/STRONG><\/P>\r\n<P><STRONG><\/STRONG> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1139\/67.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho a seguir: ...minera\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea e extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo (principalmente nas famigeradas plataformas marinhas citadas acima). No contexto, a express\u00e3o grifada, indica que","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26139,"hashId":"e682cb95c97eb17245cfa2e8436c1751","enunciado":"<P align=justify>Observe o trecho a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify> ...minera\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea e extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo (principalmente nas <U>famigeradas plataformas<\/U> marinhas citadas acima). <\/P>\r\n<P align=justify>No contexto, a express\u00e3o grifada, indica que<\/P>","resposta":125645,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as plataformas s\u00e3o not\u00e1veis por apresentarem desenvolvimento tecnol\u00f3gico de grande porte.","id":125644,"corpo":"<p align=justify>as plataformas s\u00e3o not\u00e1veis por apresentarem desenvolvimento\r\ntecnol\u00f3gico de grande porte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as plataformas s\u00e3o afamadas pela ocorr\u00eancia de acidentes fatais.","id":125645,"corpo":"<p align=justify>as plataformas s\u00e3o afamadas pela ocorr\u00eancia de acidentes\r\nfatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as plataformas s\u00e3o desconhecidas, pois est\u00e3o em lugares de dif\u00edcil acesso.","id":125646,"corpo":"<p align=justify>as plataformas s\u00e3o desconhecidas, pois est\u00e3o em lugares\r\nde dif\u00edcil acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as plataformas s\u00e3o respons\u00e1veis por um grande n\u00famero de acidentes fatais.","id":125647,"corpo":"<p align=justify>as plataformas s\u00e3o respons\u00e1veis por um grande n\u00famero\r\nde acidentes fatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as plataformas s\u00e3o um dos locais em que ocorrem duas das profiss\u00f5es de maior risco: minera\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea e extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo.","id":125648,"corpo":"<p align=justify>as plataformas s\u00e3o um dos locais em que ocorrem duas\r\ndas profiss\u00f5es de maior risco: minera\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea\r\ne extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. ","id":22830,"enunciado":"<P>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>16<\/STRONG> a <STRONG>20.<\/STRONG><\/P>\r\n<P><STRONG><\/STRONG> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1139\/67.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases: I. Ela comprou um livro para mim ler. II. N\u00e3o h\u00e1 nada entre mim e ti. III. Jos\u00e9, gostaria de falar consigo. IV. N\u00e3o v\u00e1 sem eu. V. Ele est\u00e1 contra mim. Quanto ao uso do pronome, est\u00e3o corretas apenas as frases contidas em:","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26145,"hashId":"650a842b8c32c0bd01d60bb6da17ff5d","enunciado":"<p>Observe as frases:<\/p>\r\n<p>I. Ela comprou um livro para mim ler.<\/p>\r\n<p>II. N\u00e3o h\u00e1 nada entre mim e ti.<\/p>\r\n<p>III. Jos\u00e9, gostaria de falar consigo.<\/p>\r\n<p>IV. N\u00e3o v\u00e1 sem eu.<\/p>\r\n<p>V. Ele est\u00e1 contra mim.<\/p>\r\n<p>Quanto ao uso do pronome, est\u00e3o corretas apenas as frases contidas em:<\/p>","resposta":125674,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":125674,"corpo":"<p align=justify>II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":125675,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":125676,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":125677,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":125678,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, impondo-lhes modifica\u00e7\u00f5es.&quot; Dentre as modifica\u00e7\u00f5es impostas a essa frase, a que n\u00e3o se ajusta \u00e0 norma escrita contempor\u00e2nea est\u00e1 na seguinte alternativa:","provas":[{"id":883,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-3-3","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":20630,"hashId":"3e429197239cb96768ffa0c9a19ed75c","enunciado":"<p>&quot;Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, impondo-lhes modifica\u00e7\u00f5es.&quot;<\/p>\r\n<p>Dentre as modifica\u00e7\u00f5es impostas a essa frase, a que n\u00e3o se ajusta \u00e0 norma escrita contempor\u00e2nea est\u00e1 na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":100286,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, lhes devendo impor modifica\u00e7\u00f5es.","id":100286,"corpo":"<p align=justify>Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, lhes devendo impor modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, devendo impor-lhes modifica\u00e7\u00f5es.","id":100287,"corpo":"<p align=justify>Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, devendo impor-lhes modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, devendo lhes impor modifica\u00e7\u00f5es.","id":100288,"corpo":"<p align=justify>Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, devendo lhes impor modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, devendo-lhes impor modifica\u00e7\u00f5es.","id":100289,"corpo":"<p align=justify>Nesta hip\u00f3tese, o Direito vai superar os fatos existentes, devendo-lhes impor modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo e responda a seguir \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":17889,"enunciado":"<P>Leia atentamente o texto abaixo e responda a seguir \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/883\/99.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/883\/100.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 06 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/20630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O perfil do assistente social contempor\u00e2neo exige a ultrapassagem da a\u00e7\u00e3o direta de mera presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e pressup\u00f5e sua inser\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de assessoria, planejamento, negocia\u00e7\u00e3o, pesquisa e no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na formula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os. Esta revis\u00e3o do trabalho exige que esse profissional tenha as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":888,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":20655,"hashId":"892bf0c9120cfc097c2b937de944f2d1","enunciado":"<p align=justify>O perfil do assistente social contempor\u00e2neo exige a ultrapassagem da a\u00e7\u00e3o direta de mera presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e pressup\u00f5e sua inser\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de assessoria, planejamento, negocia\u00e7\u00e3o, pesquisa e no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na formula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os. Esta revis\u00e3o do trabalho exige que esse profissional tenha as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":100393,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteja informado, seja cr\u00edtico e propositivo.","id":100393,"corpo":"<p align=justify>esteja informado, seja cr\u00edtico e propositivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenha uma a\u00e7\u00e3o respaldada na resolubilidade e na solu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais.","id":100394,"corpo":"<p align=justify>tenha uma a\u00e7\u00e3o respaldada na resolubilidade e na solu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja competente e exer\u00e7a sua autoridade e poder no sentido de refor\u00e7o do p\u00f3lo institu\u00eddo.","id":100395,"corpo":"<p align=justify>seja competente e exer\u00e7a sua autoridade e poder no sentido de refor\u00e7o do p\u00f3lo institu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volte-se para uma perspectiva de ajustamento social e de ressocializa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":100396,"corpo":"<p align=justify>volte-se para uma perspectiva de ajustamento social e de ressocializa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"priorize em sua interven\u00e7\u00e3o a dimens\u00e3o instrumentalizadora, voltada para as quest\u00f5es t\u00e9cnico-operativas.","id":100397,"corpo":"<p align=justify>priorize em sua interven\u00e7\u00e3o a dimens\u00e3o instrumentalizadora, voltada para as quest\u00f5es t\u00e9cnico-operativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/20655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as ocorridas no mundo do trabalho, entendidas como parte do processo de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, t\u00eam como uma de suas caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":888,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":20674,"hashId":"7c7d181d6c94ec68f1b0c58742be3d38","enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as ocorridas no mundo do trabalho, entendidas como parte do processo de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, t\u00eam como uma de suas caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":100484,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o em massa de mercadorias","id":100482,"corpo":"<p align=justify>a produ\u00e7\u00e3o em massa de mercadorias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pleno emprego dos trabalhadores","id":100483,"corpo":"<p align=justify>o pleno emprego dos trabalhadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel ","id":100484,"corpo":"<p align=justify>a acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o do Estado de Bem-estar","id":100485,"corpo":"<p align=justify>a amplia\u00e7\u00e3o do Estado de Bem-estar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o da social-democracia","id":100486,"corpo":"<p align=justify>a amplia\u00e7\u00e3o da social-democracia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 41, 42 e 43 com base no livro &quot;A nova f\u00e1brica de consensos&quot;, organizado por Ana E. Mota.","id":17954,"enunciado":"<p align=justify>Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 41, 42 e 43 com base no livro &quot;A nova f\u00e1brica de consensos&quot;, organizado por Ana E. Mota.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41,42 E 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":"servico-social\/20674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade do trabalhador, como campo multidisciplinar de a\u00e7\u00e3o ampla, resulta de estudos que analisam o processo de trabalho a partir dos seguintes fatores:","provas":[{"id":888,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":20681,"hashId":"82923467a5eb1560232d455766be0cda","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade do trabalhador, como campo multidisciplinar de a\u00e7\u00e3o ampla, resulta de estudos que analisam o processo de trabalho a partir dos seguintes fatores:<\/p>","resposta":100523,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.","id":100520,"corpo":"<p align=justify>controle e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bem-estar f\u00edsico, ps\u00edquico e social.","id":100521,"corpo":"<p align=justify>bem-estar f\u00edsico, ps\u00edquico e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desgaste f\u00edsico e ps\u00edquico do trabalho. ","id":100522,"corpo":"<p align=justify>desgaste f\u00edsico e ps\u00edquico do trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es materiais, sociopol\u00edticas, de trabalho e de vida.","id":100523,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es materiais, sociopol\u00edticas, de trabalho e de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda da capacidade individual efetiva, corporal e ps\u00edquica.","id":100524,"corpo":"<p align=justify>perda da capacidade individual efetiva, corporal e ps\u00edquica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 41, 42 e 43 com base no livro &quot;A nova f\u00e1brica de consensos&quot;, organizado por Ana E. Mota.","id":17954,"enunciado":"<p align=justify>Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 41, 42 e 43 com base no livro &quot;A nova f\u00e1brica de consensos&quot;, organizado por Ana E. Mota.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41,42 E 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":"servico-social\/20681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um monitor de microcomputador de 15&quot; (polegadas) indica que esta medida \u00e9 o tamanho da","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4853,"hashId":"2da86f14e3ff3d60ba2f6db3d9511020","enunciado":"<p align=justify>Um monitor de microcomputador de 15&quot; (polegadas) indica\r\nque esta medida \u00e9 o tamanho da<\/p>","resposta":23974,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altura da base ao topo do monitor.","id":23970,"corpo":"<p align=justify>altura da base ao topo do monitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"largura da tela, somente.","id":23971,"corpo":"<p align=justify>largura da tela, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"altura da tela, somente.","id":23972,"corpo":"<p align=justify>altura da tela, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"largura e altura da tela.","id":23973,"corpo":"<p align=justify>largura e altura da tela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"diagonal da tela.","id":23974,"corpo":"<p align=justify>diagonal da tela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"}],"slug":"informatica\/4853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma do Word apresentar documentos como um verdadeiro WYSIWYG (What You See Is What You Get) \u00e9 utilizando-se o modo de exibi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4868,"hashId":"9c3326e1b19d80a4a043bf06173567e6","enunciado":"<p align=justify>A forma do Word apresentar documentos como um\r\nverdadeiro WYSIWYG (What You See Is What You Get) \u00e9\r\nutilizando-se o modo de exibi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":24046,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zoom.","id":24045,"corpo":"<p align=justify>zoom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"de layout de impress\u00e3o.","id":24046,"corpo":"<p align=justify>de layout de impress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"de layout da Web.","id":24047,"corpo":"<p align=justify>de layout da Web.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"tela inteira.","id":24048,"corpo":"<p align=justify>tela inteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"normal.","id":24049,"corpo":"<p align=justify>normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/4868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A f\u00f3rmula =$A$11+A12, contida na c\u00e9lula A10, quando movida para a c\u00e9lula B10 ser\u00e1 regravada pelo Excel como","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4879,"hashId":"fe80e94a63b45941220107f0e0b20276","enunciado":"<p align=justify>A f\u00f3rmula =$A$11+A12, contida na c\u00e9lula A10, quando\r\nmovida para a c\u00e9lula B10 ser\u00e1 regravada pelo Excel como<\/p>","resposta":24097,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=$A$10+A11","id":24095,"corpo":"<p align=justify>=$A$10+A11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"=$B$12+B12","id":24096,"corpo":"<p align=justify>=$B$12+B12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"=$A$11+B12","id":24097,"corpo":"<p align=justify>=$A$11+B12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"=$B$12+A12","id":24098,"corpo":"<p align=justify>=$B$12+A12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"=$A$11+A12","id":24099,"corpo":"<p align=justify>=$A$11+A12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/4879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se ir para uma p\u00e1gina Web, atrav\u00e9s do Internet Explorer, digitando o seu URL (Uniform Resource Locator) na barra de","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4893,"hashId":"cb6656417ac37e1018ec7b58417ebde3","enunciado":"<p align=justify>Pode-se ir para uma p\u00e1gina Web, atrav\u00e9s do Internet\r\nExplorer, digitando o seu URL (Uniform Resource Locator)\r\nna barra de<\/p>","resposta":24166,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoritos.","id":24165,"corpo":"<p align=justify>Favoritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7os.","id":24166,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Atalhos de teclado.","id":24167,"corpo":"<p align=justify>Atalhos de teclado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Status.","id":24168,"corpo":"<p align=justify>Status.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":24169,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/4893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme regra da Lei n\u00ba 8.112\/90, o servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for exonerado, ter\u00e1 o prazo de 60 dias para quitar o d\u00e9bito. A n\u00e3o quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito nesse prazo implicar\u00e1","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4907,"hashId":"99b6a6c62f5f1b0e86f6011813460bab","enunciado":"<p align=justify>Conforme regra da Lei n\u00ba 8.112\/90, o servidor em d\u00e9bito\r\ncom o er\u00e1rio, que for exonerado, ter\u00e1 o prazo de 60 dias\r\npara quitar o d\u00e9bito. A n\u00e3o quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito nesse prazo\r\nimplicar\u00e1<\/p>","resposta":24226,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o.","id":24225,"corpo":"<p align=justify>revoga\u00e7\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.","id":24226,"corpo":"<p align=justify>inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"penhora administrativa de bens do servidor.","id":24227,"corpo":"<p align=justify>penhora administrativa de bens do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"abertura de processo administrativo disciplinar contra o servidor, visando \u00e0 convers\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o em demiss\u00e3o.","id":24228,"corpo":"<p align=justify>abertura de processo administrativo disciplinar\r\ncontra o servidor, visando \u00e0 convers\u00e3o da\r\nexonera\u00e7\u00e3o em demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o.","id":24229,"corpo":"<p align=justify>anula\u00e7\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/4907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, a posse de um servidor p\u00fablico federal ocorrer\u00e1 no prazo de 30 dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento. Caso a posse n\u00e3o ocorra nesse prazo, a conseq\u00fc\u00eancia prevista \u00e9","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4909,"hashId":"c9f135141818ca5fa5b28253193110fd","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, a posse de um servidor\r\np\u00fablico federal ocorrer\u00e1 no prazo de 30 dias contados da\r\npublica\u00e7\u00e3o do ato de provimento. Caso a posse n\u00e3o\r\nocorra nesse prazo, a conseq\u00fc\u00eancia prevista \u00e9<\/p>","resposta":24239,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anular-se a classifica\u00e7\u00e3o do servidor no respectivo concurso.","id":24235,"corpo":"<p align=justify>anular-se a classifica\u00e7\u00e3o do servidor no respectivo\r\nconcurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a demiss\u00e3o do servidor.","id":24236,"corpo":"<p align=justify>a demiss\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a exonera\u00e7\u00e3o do servidor.","id":24237,"corpo":"<p align=justify>a exonera\u00e7\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a disponibilidade do servidor.","id":24238,"corpo":"<p align=justify>a disponibilidade do servidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"tornar-se sem efeito o ato de provimento.","id":24239,"corpo":"<p align=justify>tornar-se sem efeito o ato de provimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/4909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o Estado seja responsabilizado a indenizar um terceiro, em raz\u00e3o de dano causado por servidor p\u00fablico, poder\u00e1 cobrar do servidor esse preju\u00edzo via a\u00e7\u00e3o regressiva,","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4912,"hashId":"269a2eac399165dce8a410c4afce177d","enunciado":"<p align=justify>Caso o Estado seja responsabilizado a indenizar um terceiro,\r\nem raz\u00e3o de dano causado por servidor p\u00fablico, poder\u00e1\r\ncobrar do servidor esse preju\u00edzo via a\u00e7\u00e3o regressiva,<\/p>","resposta":24252,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer caso, exceto em se tratando de caso de for\u00e7a maior, dada a responsabilidade objetiva do servidor p\u00fablico.","id":24250,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, exceto em se tratando de caso de\r\nfor\u00e7a maior, dada a responsabilidade objetiva do\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"em qualquer caso, dada a responsabilidade objetiva do servidor p\u00fablico.","id":24251,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, dada a responsabilidade objetiva\r\ndo servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"apenas nos casos em que o servidor tiver agido com culpa ou dolo, dada a responsabilidade subjetiva do servidor p\u00fablico.","id":24252,"corpo":"<p align=justify>apenas nos casos em que o servidor tiver agido com\r\nculpa ou dolo, dada a responsabilidade subjetiva do\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"apenas nos casos em que o servidor tiver agido intencionalmente, dada a responsabilidade subjetiva estrita do servidor p\u00fablico.","id":24253,"corpo":"<p align=justify>apenas nos casos em que o servidor tiver agido\r\nintencionalmente, dada a responsabilidade subjetiva\r\nestrita do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"em qualquer caso, exceto em se tratando de caso fortuito, dada a responsabilidade objetiva do servidor p\u00fablico.","id":24254,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, exceto em se tratando de caso\r\nfortuito, dada a responsabilidade objetiva do servidor\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/4912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios pelos quais a Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais encontram-se a","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4914,"hashId":"7e0cb8c7c133af0476355774228a879b","enunciado":"<p align=justify>Dentre os princ\u00edpios pelos quais a Rep\u00fablica Federativa\r\ndo Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais\r\nencontram-se a<\/p>","resposta":24264,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o armada desde que avalisada pela ONU e a coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.","id":24260,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o armada desde que avalisada pela ONU\r\ne a coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da\r\nhumanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos e o desenvolvimento nacional.","id":24261,"corpo":"<p align=justify>autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos e o desenvolvimento\r\nnacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o das minorias culturais e o rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo.","id":24262,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o das minorias culturais e o rep\u00fadio ao\r\nterrorismo e ao racismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia nacional e a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.","id":24263,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia nacional e a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de\r\nasilo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia dos direitos humanos e a igualdade entre Estados.","id":24264,"corpo":"<p align=justify>preval\u00eancia dos direitos humanos e a igualdade\r\nentre Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica ao objetivo do estudo do arranjo f\u00edsico do local de trabalho (layout).","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19438,"hashId":"c4448b41aad1ce8b1c53235958b11ca1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> se aplica ao objetivo do estudo do arranjo f\u00edsico do local de trabalho (<EM>layout<\/EM>).<\/p>","resposta":94782,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer mais seguran\u00e7a aos executantes dos processos.","id":94779,"corpo":"<p align=justify>Oferecer mais seguran\u00e7a aos executantes dos processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilitar a supervis\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos","id":94780,"corpo":"<p align=justify>Facilitar a supervis\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir o fluxo racional de materiais, equipamentos e pessoas.","id":94781,"corpo":"<p align=justify>Definir o fluxo racional de materiais, equipamentos e pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir a dist\u00e2ncia m\u00e1xima entre os postos de trabalho.","id":94782,"corpo":"<p align=justify>Definir a dist\u00e2ncia m\u00e1xima entre os postos de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminuir o tempo m\u00e9dio de produ\u00e7\u00e3o.","id":94783,"corpo":"<p align=justify>Diminuir o tempo m\u00e9dio de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427653,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-distribuicao"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/19438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um determinado funcion\u00e1rio administrativo encarregado de uma tarefa, podemos dizer que ele precisa das seguintes precondi\u00e7\u00f5es para realizar a tarefa: I. capacita\u00e7\u00e3o e habilidade para realizar a tarefa; II. equil\u00edbrio emocional e psicol\u00f3gico; III. receber, a tempo e a hora, todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da tarefa; IV. ter acesso a todos os equipamentos capazes de facilitar e apressar a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa; V. estar presente no local de realiza\u00e7\u00e3o da tarefa, no momento necess\u00e1rio. Classificando as precondi\u00e7\u00f5es acima em indispens\u00e1veis e desej\u00e1veis, podemos afirmar que s\u00e3o indispens\u00e1veis:","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19469,"hashId":"04c128bc5f625bf41aaf62c15c8fd9d8","enunciado":"<p align=justify>Considerando um determinado funcion\u00e1rio administrativo encarregado de uma tarefa, podemos dizer que ele precisa das seguintes precondi\u00e7\u00f5es para realizar a tarefa:<\/p>\r\n<p align=justify>I. capacita\u00e7\u00e3o e habilidade para realizar a tarefa;<\/p>\r\n<p align=justify>II. equil\u00edbrio emocional e psicol\u00f3gico;<\/p>\r\n<p align=justify>III. receber, a tempo e a hora, todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da tarefa;<\/p>\r\n<p align=justify>IV. ter acesso a todos os equipamentos capazes de facilitar e apressar a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa;<\/p>\r\n<p align=justify>V. estar presente no local de realiza\u00e7\u00e3o da tarefa, no momento necess\u00e1rio.<\/p>\r\n<p align=justify>Classificando as precondi\u00e7\u00f5es acima em indispens\u00e1veis e desej\u00e1veis, podemos afirmar que s\u00e3o indispens\u00e1veis:<\/p>","resposta":94934,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II","id":94932,"corpo":"<p align=justify>somente I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, III e IV","id":94933,"corpo":"<p align=justify>somente I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, III e V\t","id":94934,"corpo":"<p align=justify>somente I, III e V\t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, III, IV e V","id":94935,"corpo":"<p align=justify>somente I, III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as precondi\u00e7\u00f5es","id":94936,"corpo":"<p align=justify>todas as precondi\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/19469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manual que tem por finalidade enfatizar e caracterizar os aspectos formais das rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes departamentos da empresa, bem como estabelecer e definir os deveres e responsabilidades relacionados a cada chefia ou assessoria da empresa. Esta defini\u00e7\u00e3o se aplica ao manual:","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19497,"hashId":"6af0042796a9f122d293b3dc869f83b1","enunciado":"O manual que tem por finalidade enfatizar e caracterizar os aspectos formais das rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes departamentos da empresa, bem como estabelecer e definir os deveres e responsabilidades relacionados a cada chefia ou assessoria da empresa. Esta defini\u00e7\u00e3o se aplica ao manual:","resposta":95039,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do empregado","id":95038,"corpo":"<p align=justify>do empregado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de organiza\u00e7\u00e3o","id":95039,"corpo":"<p align=justify>de organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pol\u00edticas e diretrizes","id":95040,"corpo":"<p align=justify>de pol\u00edticas e diretrizes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de normas e procedimentos","id":95041,"corpo":"<p align=justify>de normas e procedimentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de instru\u00e7\u00f5es especializadas","id":95042,"corpo":"<p align=justify>de instru\u00e7\u00f5es especializadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/19497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da configura\u00e7\u00e3o da mora, em Direito Tribut\u00e1rio, \u00e9 certo dizer-se que:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19529,"hashId":"d6f9139ff880bdf3b742815deedff5f5","enunciado":"<p align=justify>Acerca da configura\u00e7\u00e3o da mora, em Direito Tribut\u00e1rio, \u00e9 certo dizer-se que:<\/p>","resposta":95188,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independe, desde que seja obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sujeita ao lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o","id":95186,"corpo":"<p align=justify>independe, desde que seja obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sujeita ao lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende do que for disciplinado na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","id":95187,"corpo":"<p align=justify>depende do que for disciplinado na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independe de notifica\u00e7\u00e3o e\/ou interpela\u00e7\u00e3o","id":95188,"corpo":"<p align=justify>independe de notifica\u00e7\u00e3o e\/ou interpela\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depende de notifica\u00e7\u00e3o e\/ou interpela\u00e7\u00e3o","id":95189,"corpo":"<p align=justify>depende de notifica\u00e7\u00e3o e\/ou interpela\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/19529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar-se que a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19557,"hashId":"1d96cc52349fad31ff85343a78f00668","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar-se que a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria:<\/p>","resposta":95320,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 acarreta conseq\u00fc\u00eancias de \u00edndole restritiva fiscal","id":95319,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 acarreta conseq\u00fc\u00eancias de \u00edndole restritiva fiscal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode resultar em obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal","id":95320,"corpo":"<p align=justify>pode resultar em obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consubstancia cr\u00e9dito tribut\u00e1rio secund\u00e1rio","id":95321,"corpo":"<p align=justify>consubstancia cr\u00e9dito tribut\u00e1rio secund\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se sujeita ao lan\u00e7amento","id":95322,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se sujeita ao lan\u00e7amento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/19557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de controle servem para medir a efic\u00e1cia da estrutura organizacional. Essas normas utilizam alguns dos instrumentos a seguir: I. auditoria; II. dire\u00e7\u00e3o; III. observa\u00e7\u00e3o pessoal. S\u00e3o eles, SOMENTE:","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19559,"hashId":"8fd205cc4af8055e48bc0565f5535f20","enunciado":"<p align=justify>As normas de controle servem para medir a efic\u00e1cia da estrutura organizacional. Essas normas utilizam alguns dos instrumentos a seguir:<\/p>\r\n<p align=justify>I. auditoria;<\/p>\r\n<p align=justify>II. dire\u00e7\u00e3o;<\/p>\r\n<p align=justify>III. observa\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o eles, <STRONG>SOMENTE<\/STRONG>:<\/p>","resposta":95336,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":95333,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":95334,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":95335,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":95336,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":95337,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/19559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a den\u00fancia espont\u00e2nea de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar-se que:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19567,"hashId":"4cdcc4d7f7df7c35642ee580fb9de3fa","enunciado":"<p align=justify>Sobre a den\u00fancia espont\u00e2nea de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar-se que:<\/p>","resposta":95367,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 causa de remi\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","id":95366,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 causa de remi\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afasta a penalidade pecuni\u00e1ria, desde que pago o tributo devido e o juro da mora","id":95367,"corpo":"<p align=justify>afasta a penalidade pecuni\u00e1ria, desde que pago o tributo devido e o juro da mora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclui a responsabilidade pessoal do agente, mesmo que n\u00e3o haja o pagamento do tributo devido","id":95368,"corpo":"<p align=justify>exclui a responsabilidade pessoal do agente, mesmo que n\u00e3o haja o pagamento do tributo devido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoriza o parcelamento excepcional do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, sem a inclus\u00e3o do juro da mora","id":95369,"corpo":"<p align=justify>autoriza o parcelamento excepcional do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, sem a inclus\u00e3o do juro da mora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","oab":false,"nome":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","pai":417881,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417883,"slug":"direito-tributario-denuncia-espontanea"}],"slug":"direito-tributario\/19567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios m\u00e9todos para definir uma das atividades de Recursos Humanos (RH). Estes m\u00e9todos s\u00e3o: do escalonamento; das categorias predeterminadas; de compara\u00e7\u00e3o de fatores; de mensura\u00e7\u00e3o por pontos; flex\u00edvel (aplica\u00e7\u00e3o de dois ou mais m\u00e9todos voltados \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es estruturadas em torno de processos). Assim sendo, assinale com qual atividade de RH estes m\u00e9todos est\u00e3o relacionados.","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19597,"hashId":"3ce4437bd674bf7f059eca5a333d5464","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios m\u00e9todos para definir uma das atividades de Recursos Humanos (RH). Estes m\u00e9todos s\u00e3o: do escalonamento; das categorias predeterminadas; de compara\u00e7\u00e3o de fatores; de mensura\u00e7\u00e3o por pontos; flex\u00edvel (aplica\u00e7\u00e3o de dois ou mais m\u00e9todos voltados \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es estruturadas em torno de processos). Assim sendo, assinale com qual atividade de RH estes m\u00e9todos est\u00e3o relacionados.<\/p>","resposta":95503,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal ","id":95500,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lota\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":95501,"corpo":"<p align=justify>Lota\u00e7\u00e3o de Pessoal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recrutamento de Pessoal","id":95502,"corpo":"<p align=justify>Recrutamento de Pessoal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":95503,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de Pessoal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Treinamento de Pessoal","id":95504,"corpo":"<p align=justify>Treinamento de Pessoal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/19597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do contexto da legalidade tribut\u00e1ria, \u00e9 incorreta a afirma\u00e7\u00e3o de que s\u00f3 a lei, em sentido material e formal, pode:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19629,"hashId":"2ecd8ce71399207594bb82b89c22e4a3","enunciado":"<p align=justify>Dentro do contexto da legalidade tribut\u00e1ria, \u00e9 incorreta a afirma\u00e7\u00e3o de que s\u00f3 a lei, em sentido material e formal, pode:<\/p>","resposta":95641,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, ou redu\u00e7\u00e3o de penalidades","id":95640,"corpo":"<p align=justify>estabelecer hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, ou redu\u00e7\u00e3o de penalidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorizar a modifica\u00e7\u00e3o do valor nominal da base de c\u00e1lculo pela atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria","id":95641,"corpo":"<p align=justify>autorizar a modifica\u00e7\u00e3o do valor nominal da base de c\u00e1lculo pela atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer a comina\u00e7\u00e3o de penalidades por infra\u00e7\u00f5es das regras tribut\u00e1rias","id":95642,"corpo":"<p align=justify>estabelecer a comina\u00e7\u00e3o de penalidades por infra\u00e7\u00f5es das regras tribut\u00e1rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prever hip\u00f3teses de suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","id":95643,"corpo":"<p align=justify>prever hip\u00f3teses de suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/19629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o inicial deve ocorrer antes da nona semana de gesta\u00e7\u00e3o, com a localiza\u00e7\u00e3o posterior da l\u00edngua impedindo o fechamento adequado do palato. Estes pacientes apresentam ainda, hipoplasia da mand\u00edbula, micrognatia, glossoptose, malforma\u00e7\u00e3o do pavilh\u00e3o auricular e defici\u00eancia auditiva mista. Estas caracter\u00edsticas pertencem \u00e0 s\u00edndrome de:","provas":[{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18321,"hashId":"7ebff651ba531d2fc045faad132c2e42","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o inicial deve ocorrer antes da nona\r\nsemana de gesta\u00e7\u00e3o, com a localiza\u00e7\u00e3o posterior da\r\nl\u00edngua impedindo o fechamento adequado do palato.\r\nEstes pacientes apresentam ainda, hipoplasia da\r\nmand\u00edbula, micrognatia, glossoptose, malforma\u00e7\u00e3o do\r\npavilh\u00e3o auricular e defici\u00eancia auditiva mista. Estas\r\ncaracter\u00edsticas pertencem \u00e0 s\u00edndrome de:<\/p>","resposta":89621,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pierre Robin;","id":89621,"corpo":"<p align=justify>Pierre Robin;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00f6bius;","id":89623,"corpo":"<p align=justify>M\u00f6bius;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goldenhar;","id":89625,"corpo":"<p align=justify>Goldenhar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hurler;","id":89627,"corpo":"<p align=justify>Hurler;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alport.","id":89629,"corpo":"<p align=justify>Alport.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/18321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer grau de audi\u00e7\u00e3o que reduza a inteligibilidade da mensagem falada a um grau de inadequa\u00e7\u00e3o para interpreta\u00e7\u00e3o apurada ou para aprendizagem \u00e9 considerado defici\u00eancia:","provas":[{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18360,"hashId":"fb33cb765c096301c37418401ad0278e","enunciado":"<p align=justify>Qualquer grau de audi\u00e7\u00e3o que reduza a\r\ninteligibilidade da mensagem falada a um grau de\r\ninadequa\u00e7\u00e3o para interpreta\u00e7\u00e3o apurada ou para\r\naprendizagem \u00e9 considerado defici\u00eancia:<\/p>","resposta":89795,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visual;","id":89792,"corpo":"<p align=justify>visual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ling\u00fc\u00edstica;","id":89793,"corpo":"<p align=justify>ling\u00fc\u00edstica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicomotora;","id":89794,"corpo":"<p align=justify>psicomotora;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auditiva;","id":89795,"corpo":"<p align=justify>auditiva;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mental.","id":89796,"corpo":"<p align=justify>mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/18360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma avalia\u00e7\u00e3o mais precisa da fala de uma crian\u00e7a, \u00e9 importante que se saiba: I - quais s\u00e3o as trocas ou omiss\u00f5es, por\u00e9m mais uma vez tentar compreender a raz\u00e3o destas trocas e quais as possibilidades de corre\u00e7\u00e3o. II - que \u00e9 raro serem encontrados problemas de fala que fazem parte de problemas de linguagem. III - que muitas vezes acabam-se reduzindo problemas de desenvolvimento de linguagem em meras trocas ou omiss\u00f5es de fonemas. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":811,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":1434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-fonoaudiologo-area-educacao","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":18410,"hashId":"337e4f87019b41580cae5fb57778de8c","enunciado":"<p align=justify>Para uma avalia\u00e7\u00e3o mais precisa da fala de uma crian\u00e7a, \u00e9 importante que se saiba:<br \/>\r\n<br \/>\r\nI - quais s\u00e3o as trocas ou omiss\u00f5es, por\u00e9m mais uma vez tentar compreender a raz\u00e3o destas trocas e quais as possibilidades de corre\u00e7\u00e3o.<br \/>\r\nII - que \u00e9 raro serem encontrados problemas de fala que fazem parte de problemas de linguagem.<br \/>\r\nIII - que muitas vezes acabam-se reduzindo problemas de desenvolvimento de linguagem em meras trocas ou omiss\u00f5es de fonemas.<br \/>\r\n<br \/>\r\nDas afirmativas acima:<\/p>","resposta":90018,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta;","id":90015,"corpo":"<p align=justify>somente III est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta;","id":90016,"corpo":"<p align=justify>somente I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta;","id":90017,"corpo":"<p align=justify>somente II est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas;","id":90018,"corpo":"<p align=justify>I e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":90019,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/18410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura de conserva\u00e7\u00e3o para carnes, que ser\u00e3o utilizadas dentro de v\u00e1rios dias, e para vegetais e frutas \u00e9 de respectivamente:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19226,"hashId":"e1c5a457f8d21b4b6d7e84147f4b1999","enunciado":"<p align=justify>A temperatura de conserva\u00e7\u00e3o para carnes, que\r\nser\u00e3o utilizadas dentro de v\u00e1rios dias, e para vegetais e\r\nfrutas \u00e9 de respectivamente:<\/p>","resposta":93812,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-10C a -16C e 2C;","id":93809,"corpo":"<p align=justify>-10C a -16C e 2C;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"- 5C a -10C e 10C;","id":93810,"corpo":"<p align=justify>- 5C a -10C e 10C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- 5C a -18C e 5C;","id":93811,"corpo":"<p align=justify>- 5C a -18C e 5C;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- 12C a -18C e 10C;","id":93812,"corpo":"<p align=justify>- 12C a -18C e 10C;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"- 8C a -16C e 5C.","id":93813,"corpo":"<p align=justify>- 8C a -16C e 5C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/19226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente com esofagite de refluxo, as recomenda\u00e7\u00f5es a serem prescritas s\u00e3o:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19229,"hashId":"450a839c674f378983c9afbb3be63baf","enunciado":"<p align=justify>No paciente com esofagite de refluxo, as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es a serem prescritas s\u00e3o:<\/p>","resposta":93825,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar o n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es ricas em gordura, evitar alimentos \u00e1cidos e deitar 1 hora ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es;","id":93823,"corpo":"<p align=justify>aumentar o n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es ricas em gordura,\r\nevitar alimentos \u00e1cidos e deitar 1 hora ap\u00f3s as\r\nrefei\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar o n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es ricas em prote\u00ednas, evitar alimentos \u00e1cidos e deitar 1 hora ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es;","id":93824,"corpo":"<p align=justify>aumentar o n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es ricas em prote\u00ednas,\r\nevitar alimentos \u00e1cidos e deitar 1 hora ap\u00f3s as\r\nrefei\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar alimentos ricos em gordura, os ricos em cafe\u00edna e \u00e1lcool e s\u00f3 deitar 3 horas ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es;","id":93825,"corpo":"<p align=justify>evitar alimentos ricos em gordura, os ricos em cafe\u00edna\r\ne \u00e1lcool e s\u00f3 deitar 3 horas ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar o volume e o n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es, evitar alimentos excitantes e s\u00f3 deitar 3 horas ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es;","id":93826,"corpo":"<p align=justify>aumentar o volume e o n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es, evitar\r\nalimentos excitantes e s\u00f3 deitar 3 horas ap\u00f3s as\r\nrefei\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comer freq\u00fcentemente alimentos, por\u00e9m em quantidades pequenas, dando prefer\u00eancia aos que estimulam a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","id":93827,"corpo":"<p align=justify>comer freq\u00fcentemente alimentos, por\u00e9m em\r\nquantidades pequenas, dando prefer\u00eancia aos que\r\nestimulam a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/19229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a sua praticidade, os indicadores mais empregados para a avalia\u00e7\u00e3o do crescimento f\u00edsico do lactente s\u00e3o:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19255,"hashId":"7c70a399acf199fb7e103b1f1828d4f9","enunciado":"<p align=justify>Considerando a sua praticidade, os indicadores\r\nmais empregados para a avalia\u00e7\u00e3o do crescimento\r\nf\u00edsico do lactente s\u00e3o:<\/p>","resposta":93943,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prega cut\u00e2nea biciptal, peso, comprimento e per\u00edmetro braquial;","id":93941,"corpo":"<p align=justify>prega cut\u00e2nea biciptal, peso, comprimento e per\u00edmetro\r\nbraquial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edmetro braquial, peso, comprimento e prega cut\u00e2nea triciptal;","id":93942,"corpo":"<p align=justify>per\u00edmetro braquial, peso, comprimento e prega\r\ncut\u00e2nea triciptal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"circunfer\u00eancia cef\u00e1lica e tor\u00e1cica, peso, comprimento e per\u00edmetro braquial;","id":93943,"corpo":"<p align=justify>circunfer\u00eancia cef\u00e1lica e tor\u00e1cica, peso, comprimento\r\ne per\u00edmetro braquial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prega cut\u00e2nea triciptal e biciptal, peso e comprimento;","id":93944,"corpo":"<p align=justify>prega cut\u00e2nea triciptal e biciptal, peso e comprimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prega cut\u00e2nea triciptal e biciptal, peso e circunfer\u00eancia tor\u00e1cica.","id":93945,"corpo":"<p align=justify>prega cut\u00e2nea triciptal e biciptal, peso e circunfer\u00eancia\r\ntor\u00e1cica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/19255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas para a preven\u00e7\u00e3o de c\u00e1ries s\u00e3o:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19261,"hashId":"8c8557d2115e21adcecc26b859ff3233","enunciado":"<p align=justify>As orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas para a\r\npreven\u00e7\u00e3o de c\u00e1ries s\u00e3o:<\/p>","resposta":93963,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos, principalmente gordurosos, e escova\u00e7\u00e3o antes de dormir;","id":93959,"corpo":"<p align=justify>escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos,\r\nprincipalmente gordurosos, e escova\u00e7\u00e3o antes de\r\ndormir;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos, principalmente fibras, e escova\u00e7\u00e3o antes de dormir;","id":93960,"corpo":"<p align=justify>escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos,\r\nprincipalmente fibras, e escova\u00e7\u00e3o antes de dormir;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos, principalmente ricos em prote\u00edna e fibras, e antes de dormir;","id":93961,"corpo":"<p align=justify>escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos,\r\nprincipalmente ricos em prote\u00edna e fibras, e antes de\r\ndormir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos, principalmente ricos em prote\u00edna, e antes de dormir;","id":93962,"corpo":"<p align=justify>escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos,\r\nprincipalmente ricos em prote\u00edna, e antes de dormir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos, principalmente ricos em carboidratos, e escova\u00e7\u00e3o antes de dormir.","id":93963,"corpo":"<p align=justify>escova\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de alimentos,\r\nprincipalmente ricos em carboidratos, e escova\u00e7\u00e3o\r\nantes de dormir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/19261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a despensa do hospital, foram comprados, entre outros g\u00eaneros, 10kg de batata. Ao ser descascada, obteve-se 8.6kg. O fator de corre\u00e7\u00e3o a ser aplicado para este alimento ser\u00e1 de:","provas":[{"id":838,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":19305,"hashId":"da6c03c8af0a716e5059e8bfef4c7ac4","enunciado":"<p align=justify>Para a despensa do hospital, foram comprados,\r\nentre outros g\u00eaneros, 10kg de batata. Ao ser\r\ndescascada, obteve-se 8.6kg. O fator de corre\u00e7\u00e3o a ser\r\naplicado para este alimento ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":94161,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"86;","id":94158,"corpo":"<p align=justify>86;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"860;","id":94159,"corpo":"<p align=justify>860;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.3;","id":94160,"corpo":"<p align=justify>1.3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.16;","id":94161,"corpo":"<p align=justify>1.16;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0.86.","id":94162,"corpo":"<p align=justify>0.86.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/19305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os livros comerciais s\u00e3o inviol\u00e1veis, salvo para:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19329,"hashId":"c5c0f4766825437942b29c276129f1b6","enunciado":"<p align=justify>Os livros comerciais s\u00e3o inviol\u00e1veis, salvo para:<\/p>","resposta":94251,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outros comerciantes em geral","id":94249,"corpo":"<p align=justify>outros comerciantes em geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceiros interessados","id":94250,"corpo":"<p align=justify>terceiros interessados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agentes do Fisco","id":94251,"corpo":"<p align=justify>agentes do Fisco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agentes policiais","id":94252,"corpo":"<p align=justify>agentes policiais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"},{"nome_clean":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406942,"slug":"direito-empresarial-comercial-registro-e-escrituracao"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/19329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delega\u00e7\u00e3o de autoridade, analise as afirmativas a seguir: I. a responsabilidade deve ser delegada aos escal\u00f5es inferiores da hierarquia da empresa; II. \u00e9 a transfer\u00eancia de determinado n\u00edvel de autoridade da chefia para o subordinado, este com a responsabilidade de executar a tarefa delegada; III. uma das vantagens da delega\u00e7\u00e3o \u00e9 a descentraliza\u00e7\u00e3o da responsabilidade. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":778,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos","id":128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-analista-de-organizacao-e-metodos","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":19378,"hashId":"a2e1798eb82d89fe17bcf48e389cae94","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delega\u00e7\u00e3o de autoridade, analise as afirmativas a seguir:<\/p>\r\n<p align=justify>I. a responsabilidade deve ser delegada aos escal\u00f5es inferiores da hierarquia da empresa;<\/p>\r\n<p align=justify>II. \u00e9 a transfer\u00eancia de determinado n\u00edvel de autoridade da chefia para o subordinado, este com a responsabilidade de executar a tarefa delegada;<\/p>\r\n<p align=justify>III. uma das vantagens da delega\u00e7\u00e3o \u00e9 a descentraliza\u00e7\u00e3o da responsabilidade.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":94520,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I","id":94519,"corpo":"<p align=justify>somente I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II","id":94520,"corpo":"<p align=justify>somente II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III","id":94521,"corpo":"<p align=justify>somente III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II","id":94522,"corpo":"<p align=justify>somente I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II e III","id":94523,"corpo":"<p align=justify>somente II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"}],"slug":"administracao-geral\/19378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o considerados \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio:","provas":[{"id":839,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2002-fjg-fiscal-de-rendas-prova-1","tipo":1,"nome":"FJG - Prefeitura do Rio de Janeiro - Fiscal de Rendas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":19380,"hashId":"61cd9c1fb880fc45803407f1abd6b49e","enunciado":"<p><em><strong>N\u00e3o<\/strong><\/em> s\u00e3o considerados \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio:<\/p>","resposta":94494,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunais Regionais Eleitorais","id":94492,"corpo":"<p align=justify>Tribunais Regionais Eleitorais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunais Regionais Federais","id":94493,"corpo":"<p align=justify>Tribunais Regionais Federais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunais Arbitrais","id":94494,"corpo":"<p align=justify>Tribunais Arbitrais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunais Militares","id":94495,"corpo":"<p align=justify>Tribunais Militares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405268,"slug":"direito-constitucional-orgaos-do-poder-judiciario-artigo-92-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/19380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que um arquivista deve compreender como um plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos?","provas":[{"id":881,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":20474,"hashId":"7373b453c9b1c11e873f3c5617d54284","enunciado":"<p align=justify>O que um arquivista deve compreender como um plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos?<\/p>","resposta":99563,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um plano que permita a ordena\u00e7\u00e3o intelectual e f\u00edsica dos documentos de um arquivo corrente.","id":99563,"corpo":"<p align=justify>Um plano que permita a ordena\u00e7\u00e3o intelectual e f\u00edsica dos documentos de um arquivo corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um plano f\u00edsico que forne\u00e7a ao \u00f3rg\u00e3o as bases para manuten\u00e7\u00e3o de documentos com informa\u00e7\u00f5es significativas e que indique a poss\u00edvel classifica\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o contenham dados relevantes. ","id":99564,"corpo":"Um plano f\u00edsico que forne\u00e7a ao \u00f3rg\u00e3o as bases para manuten\u00e7\u00e3o de documentos com informa\u00e7\u00f5es significativas e que indique a poss\u00edvel classifica\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o contenham dados relevantes. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um plano de tratamento e de avalia\u00e7\u00e3o, sob todos os aspectos poss\u00edveis e imagin\u00e1veis, de uma massa documental acumulada.","id":99565,"corpo":"<p align=justify>Um plano de tratamento e de avalia\u00e7\u00e3o, sob todos os aspectos poss\u00edveis e imagin\u00e1veis, de uma massa documental acumulada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um plano de descarte sistem\u00e1tico, acompanhado de um programa de microfilmagem ou de digitaliza\u00e7\u00e3o das imagens dos documentos com o uso de recursos inform\u00e1ticos.","id":99566,"corpo":"<p align=justify>Um plano de descarte sistem\u00e1tico, acompanhado de um programa de microfilmagem ou de digitaliza\u00e7\u00e3o das imagens dos documentos com o uso de recursos inform\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um plano geral de microfilmagem dos documentos mantidos pela institui\u00e7\u00e3o.","id":99567,"corpo":"<p align=justify>Um plano geral de microfilmagem dos documentos mantidos pela institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/20474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as alternativas abaixo, a que N\u00c3O se refere aos elementos principais que devam ser considerados para a avalia\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e descarte de documentos p\u00fablicos.","provas":[{"id":881,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":20483,"hashId":"87634b089e26c5303e34de082abcafec","enunciado":"<p align=justify>Assinale, dentre as alternativas abaixo, a que <strong>N\u00c3O<\/strong> se refere aos elementos principais que devam ser considerados para a avalia\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e descarte de documentos p\u00fablicos.<\/p>","resposta":99609,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e as atividades de que tratam","id":99607,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es e as atividades de que tratam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As tipologias documentais a que pertencem","id":99608,"corpo":"<p align=justify>As tipologias documentais a que pertencem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As autoridades que os assinaram e lhe deram autenticidade","id":99609,"corpo":"<p align=justify>As autoridades que os assinaram e lhe deram autenticidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades do \u00f3rg\u00e3o produtor e acumulador de informa\u00e7\u00f5es","id":99610,"corpo":"<p align=justify>As atividades do \u00f3rg\u00e3o produtor e acumulador de informa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os seus suportes f\u00edsicos e originalidades","id":99611,"corpo":"<p align=justify>Os seus suportes f\u00edsicos e originalidades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/20483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento conhecido como tabela de temporalidade, tamb\u00e9m denominada tabela de descarte, poder\u00e1 ser eficiente nos casos em que ela estiver pronta para:","provas":[{"id":881,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":20490,"hashId":"4d0bea945f3641f1565022662a5efbc2","enunciado":"<p align=justify>O instrumento conhecido como tabela de temporalidade, tamb\u00e9m denominada tabela de descarte, poder\u00e1 ser eficiente nos casos em que ela estiver pronta para:<\/p>","resposta":99636,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a possibilidade efetiva de remover e eliminar documentos, de acordo com os per\u00edodos de reten\u00e7\u00e3o recomendados.","id":99636,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a possibilidade efetiva de remover e eliminar documentos, de acordo com os per\u00edodos de reten\u00e7\u00e3o recomendados.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a normaliza\u00e7\u00e3o previamente delimitada no plano de classifica\u00e7\u00e3o feito ao mesmo tempo que a tabela.","id":99637,"corpo":"<p align=justify>a normaliza\u00e7\u00e3o previamente delimitada no plano de classifica\u00e7\u00e3o feito ao mesmo tempo que a tabela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o minuciosa de todos os tipos, suportes e caracter\u00edsticas dos documentos que podem ou n\u00e3o ser eliminados.","id":99638,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o minuciosa de todos os tipos, suportes e caracter\u00edsticas dos documentos que podem ou n\u00e3o ser eliminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a minuciosa descri\u00e7\u00e3o dos documentos que se resolveu preservar ou manter, por terem relev\u00e2ncia administrativa, jur\u00eddica e informativa.","id":99639,"corpo":"<p align=justify>a minuciosa descri\u00e7\u00e3o dos documentos que se resolveu preservar ou manter, por terem relev\u00e2ncia administrativa, jur\u00eddica e informativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser usada por meio de recursos informatizados.","id":99640,"corpo":"<p align=justify>ser usada por meio de recursos informatizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/20490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo familiar, que possui uma boa rede de comunica\u00e7\u00e3o e que se desenvolve eficazmente em sua tarefa, no qual cada membro tem um papel espec\u00edfico atribu\u00eddo e com plasticidade para assumir outros pap\u00e9is, chama-se grupo:","provas":[{"id":880,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":20497,"hashId":"28fb7d7700e473acee63bc7954c94727","enunciado":"<p align=justify>Um grupo familiar, que possui uma boa rede de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e que se desenvolve eficazmente em sua\r\ntarefa, no qual cada membro tem um papel espec\u00edfico\r\natribu\u00eddo e com plasticidade para assumir outros\r\npap\u00e9is, chama-se grupo:<\/p>","resposta":99678,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"familiar operante;","id":99674,"corpo":"<p align=justify>familiar operante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunit\u00e1rio;","id":99675,"corpo":"<p align=justify>comunit\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de intera\u00e7\u00e3o;","id":99676,"corpo":"<p align=justify>de intera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operativo;","id":99677,"corpo":"<p align=justify>operativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integrativo.","id":99678,"corpo":"<p align=justify>integrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Terapia familiar","oab":false,"nome":"Terapia familiar","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417477,"slug":"psicologia-terapia-familiar"}],"slug":"psicologia\/20497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das tend\u00eancias mais expressivas da Arquiv\u00edstica do mundo atual \u00e9 o enfoque da informa\u00e7\u00e3o com prioridade sobre o documento. Deste modo, as novas teorias arquiv\u00edsticas indicam que:","provas":[{"id":881,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":20512,"hashId":"a717f8f2870aacd9f8eeeede655e8bcf","enunciado":"<p align=justify>Uma das tend\u00eancias mais expressivas da Arquiv\u00edstica do mundo atual \u00e9 o enfoque da informa\u00e7\u00e3o com prioridade sobre o documento.  Deste modo, as novas teorias arquiv\u00edsticas indicam que:<\/p>","resposta":99748,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os documentos registrados em suportes convencionais devem ser imediatamente copiados e sumariamente eliminados.","id":99746,"corpo":"<p align=justify>os documentos registrados em suportes convencionais devem ser imediatamente copiados e sumariamente eliminados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os documentos registrados em meio magn\u00e9tico s\u00e3o os que realmente importam para o presente e para o futuro.","id":99747,"corpo":"<p align=justify>os documentos registrados em meio magn\u00e9tico s\u00e3o os que realmente importam para o presente e para o futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conte\u00fados dos documentos convencionais e n\u00e3o- -convencionais v\u00eam ganhando maior significa\u00e7\u00e3o para o trabalho profissional. ","id":99748,"corpo":"<p align=justify>os conte\u00fados dos documentos convencionais e n\u00e3o-\r\n-convencionais v\u00eam ganhando maior significa\u00e7\u00e3o para o trabalho profissional.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as esp\u00e9cies documentais continuar\u00e3o a ser o principal vetor para o processo de tratamento arquiv\u00edstico.","id":99749,"corpo":"<p align=justify>as esp\u00e9cies documentais continuar\u00e3o a ser o principal vetor para o processo de tratamento arquiv\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tudo deve ser mantido do mesmo modo que sempre.","id":99750,"corpo":"<p align=justify>tudo deve ser mantido do mesmo modo que sempre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/20512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Diplom\u00e1tica, de acordo com alguns autores, \u00e9 de grande valia para os profissionais da informa\u00e7\u00e3o que atuam como arquivistas, por que ela:","provas":[{"id":881,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":20550,"hashId":"046ff4e9e82725d8391b49d9e8addae1","enunciado":"<p align=justify>A Diplom\u00e1tica, de acordo com alguns autores, \u00e9 de grande valia para os profissionais da informa\u00e7\u00e3o que atuam como arquivistas, por que ela:<\/p>","resposta":99913,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta os padr\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo e facilita a compreens\u00e3o de um acervo, por estabelecer os padr\u00f5es existentes.","id":99913,"corpo":"<p align=justify>orienta os padr\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo e facilita a compreens\u00e3o de um acervo, por estabelecer os padr\u00f5es existentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relaciona todas as esp\u00e9cies existentes, permitindo que se compreenda, com maior clareza, a diferen\u00e7a entre a documenta\u00e7\u00e3o expedida e a recebida.","id":99914,"corpo":"<p align=justify>relaciona todas as esp\u00e9cies existentes, permitindo que se compreenda, com maior clareza, a diferen\u00e7a entre a documenta\u00e7\u00e3o expedida e a recebida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00e9m as chaves do conhecimento inform\u00e1tico moderno, facilitando a compreens\u00e3o dos documentos em suporte magn\u00e9tico. ","id":99915,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e9m as chaves do conhecimento inform\u00e1tico moderno, facilitando a compreens\u00e3o dos documentos em suporte magn\u00e9tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolve todos os problemas de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, n\u00e3o servindo para uso no programa de avalia\u00e7\u00e3o.","id":99916,"corpo":"<p align=justify>resolve todos os problemas de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, n\u00e3o servindo para uso no programa de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica-se, apenas, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e documentos muito antigos.","id":99917,"corpo":"<p align=justify>aplica-se, apenas, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e documentos muito antigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416988,"slug":"arquivologia-ciencias-auxiliares-diplomatica-e-paleografia"}],"slug":"arquivologia\/20550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"__________voc\u00ea n\u00e3o resolveu todas as quest\u00f5es da prova? Creio que__________ \u00e9 voc\u00ea n\u00e3o sabe o_______ das regras.","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26163,"hashId":"a1224ed3b43c4308bcc7bdc00ceae07c","enunciado":"<p align=justify>__________voc\u00ea n\u00e3o resolveu todas as quest\u00f5es da prova?\r\nCreio que__________ \u00e9 voc\u00ea n\u00e3o sabe o_______ das\r\nregras.<\/p>","resposta":125750,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque-porque-porqu\u00ea","id":125749,"corpo":"Porque-porque-porqu\u00ea","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por que-porque-porqu\u00ea","id":125750,"corpo":"Por que-porque-porqu\u00ea","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que-por que-porqu\u00ea","id":125751,"corpo":"Por que-por que-porqu\u00ea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porqu\u00ea-por que-por qu\u00ea","id":125752,"corpo":"Porqu\u00ea-por que-por qu\u00ea","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea-porqu\u00ea-por que","id":125753,"corpo":"Por qu\u00ea-porqu\u00ea-por que","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das frases.","id":22868,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, assinale a alternativa que\r\ncompleta, correta e respectivamente, as lacunas das frases.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal obedece \u00e0 norma culta.","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26172,"hashId":"497cd010f38637823e9d44851731347d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal obedece\r\n\u00e0 norma culta.<\/p>","resposta":125793,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqui nunca trabalha-se.","id":125791,"corpo":"<p align=justify>Aqui nunca trabalha-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos entregaram o projeto cujo custo superou as exig\u00eancias.","id":125792,"corpo":"Nos entregaram o projeto cujo custo superou as exig\u00eancias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora me informassem o resultado da licita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o comuniquei a ningu\u00e9m.","id":125793,"corpo":"Embora me informassem o resultado da licita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\no comuniquei a ningu\u00e9m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por favor, n\u00e3o diga-lhe que ser\u00e1 homenageado.","id":125794,"corpo":"Por favor, n\u00e3o diga-lhe que ser\u00e1 homenageado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ministro havia enganado-se.","id":125795,"corpo":"O ministro havia enganado-se.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao emprego das palavras mal\/mau.","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26176,"hashId":"0121ee306ebe15cab443318a63800644","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao emprego das palavras <EM>mal\/mau.<\/EM><\/P>","resposta":125814,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Petrobr\u00e1s aproveitar\u00e1 muito mau o g\u00e1s de suas jazidas.","id":125810,"corpo":"<p align=justify>A Petrobr\u00e1s aproveitar\u00e1 muito mau o g\u00e1s de suas jazidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mal combust\u00edvel n\u00e3o ser\u00e1 congelado.","id":125811,"corpo":"<p align=justify>O mal combust\u00edvel n\u00e3o ser\u00e1 congelado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Amaz\u00f4nia continua sendo mau explorada.","id":125812,"corpo":"<p align=justify>A Amaz\u00f4nia continua sendo mau explorada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 mau que dure para sempre.","id":125813,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 mau que dure para sempre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo \u00e9 um mau neg\u00f3cio.","id":125814,"corpo":"<p align=justify>A extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo \u00e9 um mau neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mal\/Mau","oab":false,"nome":"Mal\/Mau","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403697,"slug":"lingua-portuguesa-mal-mau"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Routers 2210, 2212 e 2216, qual a op\u00e7\u00e3o de NAT para configurarmos todas as portas como redirecionadas para o IP p\u00fablico de origem?","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26185,"hashId":"0b3fad051fc63e278cc510148cdc7f85","enunciado":"<p align=justify>Nos Routers 2210, 2212 e 2216, qual a op\u00e7\u00e3o de NAT para configurarmos todas as portas como redirecionadas para o IP p\u00fablico de origem?<\/p>","resposta":125884,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"*","id":125882,"corpo":"<p align=justify>*<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65500","id":125883,"corpo":"<p align=justify>65500<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0","id":125884,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":125885,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/26185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando os ecossistemas terrestres e aqu\u00e1ticos, e considerando as afirma\u00e7\u00f5es de BRAGA et all, em Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia Ambiental, N\u00c3O se pode afirmar que:","provas":[{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":26186,"hashId":"edb712256fcdd00ca2a7892842422e8c","enunciado":"<p align=justify>Comparando os ecossistemas terrestres e aqu\u00e1ticos, e considerando as afirma\u00e7\u00f5es de BRAGA et all, em <em>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia Ambiental<\/em>, N\u00c3O se pode afirmar que:<\/p>","resposta":125929,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto nos ecossistemas terrestres a \u00e1gua \u00e9 muitas vezes fator limitante, nos ecossistemas marinhos a luz \u00e9 que se torna limitante.","id":125928,"corpo":"<p align=justify>Enquanto nos ecossistemas terrestres a \u00e1gua \u00e9 muitas vezes fator limitante, nos ecossistemas marinhos a luz \u00e9 que se torna limitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As varia\u00e7\u00f5es de temperatura s\u00e3o mais pronunciadas no meio aqu\u00e1tico que no meio terrestre.","id":125929,"corpo":"<p align=justify>As varia\u00e7\u00f5es de temperatura s\u00e3o mais pronunciadas no meio aqu\u00e1tico que no meio terrestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No meio aqu\u00e1tico o oxig\u00eanio, \u00e0s vezes, \u00e9 um fator limitante.","id":125930,"corpo":"<p align=justify>No meio aqu\u00e1tico o oxig\u00eanio, \u00e0s vezes, \u00e9 um fator limitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ecossistemas terrestres apresentam uma biomassa vegetal muito maior que os ecossistemas aqu\u00e1ticos.","id":125931,"corpo":"<p align=justify>Os ecossistemas terrestres apresentam uma biomassa vegetal muito maior que os ecossistemas aqu\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/26186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, os casos de dengue j\u00e1 existem h\u00e1 muitos anos. No entanto, atualmente, t\u00eam aumentado de forma assustadora, sobretudo no Estado","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26195,"hashId":"9af5c90adda5250e8db921bc5183ba40","enunciado":"No Brasil, os casos de dengue j\u00e1 existem h\u00e1 muitos anos.\r\nNo entanto, atualmente, t\u00eam aumentado de forma assustadora,\r\nsobretudo no Estado","resposta":125906,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Santa Catarina.","id":125904,"corpo":"<p align=justify>de Santa Catarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Maranh\u00e3o.","id":125905,"corpo":"do Maranh\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Rio de Janeiro.","id":125906,"corpo":"do Rio de Janeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Roraima.","id":125907,"corpo":"de Roraima.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Cear\u00e1.","id":125908,"corpo":"do Cear\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/26195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A string de inicializa\u00e7\u00e3o dos modens USRobotics para DialUp Servers dos 221x deve ser terminada em:","provas":[{"id":1141,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-area-telecomunicacoes-pleno-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":26201,"hashId":"b8581538eb1ee544948a7a4aa1ea0725","enunciado":"<p align=justify>A string de inicializa\u00e7\u00e3o dos modens USRobotics para DialUp Servers dos 221x deve ser terminada em:<\/p>","resposta":125932,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&b1","id":125932,"corpo":"<p align=justify>&b1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&x2","id":125933,"corpo":"<p align=justify>&x2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&$h3","id":125934,"corpo":"<p align=justify>&$h3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&x2$h3.","id":125935,"corpo":"<p align=justify>&x2$h3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Acesso Discado (Dial-Up)","oab":false,"nome":"Acesso Discado (Dial-Up)","pai":419900,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419901,"slug":"informatica-acesso-discado-dial-up"}],"slug":"informatica\/26201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por empenho de despesa","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4222,"hashId":"de2d50c4ac236fa097581fcdf148117d","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por empenho de despesa<\/p>","resposta":20818,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ren\u00fancia fiscal.","id":20815,"corpo":"<p align=justify>a ren\u00fancia fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o ato administrativo que reconhece a isen\u00e7\u00e3o de determinado contribuinte.","id":20816,"corpo":"<p align=justify>o ato administrativo que reconhece a isen\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminado contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o ato administrativo que anistia determinado contribuinte diante de infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":20817,"corpo":"<p align=justify>o ato administrativo que anistia determinado contribuinte\r\ndiante de infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o ato administrativo que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":20818,"corpo":"<p align=justify>o ato administrativo que cria para o Estado\r\nobriga\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o ato administrativo que concede receita suplementar.","id":20819,"corpo":"<p align=justify>o ato administrativo que concede receita suplementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/4222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A d\u00edvida ativa regularmente inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4228,"hashId":"3e58632cf49c22c70de857f930fa7b86","enunciado":"<p align=justify>A d\u00edvida ativa regularmente inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de\r\ncerteza e liquidez<\/p>","resposta":20854,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absoluta e tem o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda.","id":20850,"corpo":"<p align=justify>absoluta e tem o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"absoluta que pode ser ilidida por prova inequ\u00edvoca pelo sujeito passivo.","id":20851,"corpo":"<p align=justify>absoluta que pode ser ilidida por prova inequ\u00edvoca\r\npelo sujeito passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"relativa e tem o efeito de prova a ser constitu\u00edda.","id":20852,"corpo":"<p align=justify>relativa e tem o efeito de prova a ser constitu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"relativa que n\u00e3o pode ser ilidida por prova inequ\u00edvoca do sujeito passivo.","id":20853,"corpo":"<p align=justify>relativa que n\u00e3o pode ser ilidida por prova\r\ninequ\u00edvoca do sujeito passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"relativa e tem o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda.","id":20854,"corpo":"<p align=justify>relativa e tem o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/4228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem respectivamente uma fonte renov\u00e1vel e uma fonte n\u00e3o renov\u00e1vel de energia:","provas":[{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":26214,"hashId":"06a83f6a4624294a444c49816e11d6ac","enunciado":"<p align=justify>Constituem respectivamente uma fonte renov\u00e1vel e uma fonte n\u00e3o renov\u00e1vel de energia:<\/p>","resposta":125983,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Energia geot\u00e9rmica e bio-g\u00e1s.","id":125980,"corpo":"<p align=justify>Energia geot\u00e9rmica e bio-g\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o nuclear e combust\u00edveis nucleares.","id":125981,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00e3o nuclear e combust\u00edveis nucleares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dep\u00f3sitos geot\u00e9rmicos confinados e biog\u00e1s.","id":125982,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos geot\u00e9rmicos confinados e biog\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G\u00e1s hidrog\u00eanio e combust\u00edveis f\u00f3sseis.","id":125983,"corpo":"<p align=justify>G\u00e1s hidrog\u00eanio e combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/26214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma renda m\u00ednima que vai tirar ningu\u00e9m da pobreza: o grande objetivo \u00e9 a perman\u00eancia das crian\u00e7as na escola. Esta afirma\u00e7\u00e3o foi feita pelo ministro da Educa\u00e7\u00e3o do governo Fernando Henrique Cardoso,","provas":[{"id":1139,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guarulhos","sigla":"Camara de Guarulhos","id":1263,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guarulhos-sp-2002-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Guarulhos - Taqu\u00edgrafo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":26215,"hashId":"813e94ba9688d646f175f51a4ff429f4","enunciado":"<P align=justify><EM>N\u00e3o \u00e9 uma renda m\u00ednima que vai tirar ningu\u00e9m da pobreza: o grande objetivo \u00e9 a perman\u00eancia das crian\u00e7as na escola<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>Esta afirma\u00e7\u00e3o foi feita pelo ministro da Educa\u00e7\u00e3o do governo Fernando Henrique Cardoso,<\/P>","resposta":125990,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nelson Jobim.","id":125989,"corpo":"<p align=justify>Nelson Jobim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo Renato de Souza.","id":125990,"corpo":"Paulo Renato de Souza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e9cio Neves.","id":125991,"corpo":"A\u00e9cio Neves.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Celso Lafer Piva.","id":125992,"corpo":"Celso Lafer Piva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro Malan.","id":125993,"corpo":"Pedro Malan.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407360,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/26215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas atribu\u00eddas \u00e0 cr\u00f4nica, de acordo com o texto, \u00e9:","provas":[{"id":692,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":14753,"hashId":"4101d7ad1364c7a455efc746b8b57c49","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas atribu\u00eddas \u00e0 cr\u00f4nica, de\r\nacordo com o texto, \u00e9:<\/p>","resposta":72590,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter tema espec\u00edfico de dada \u00e1rea social;","id":72588,"corpo":"<p align=justify>ter tema espec\u00edfico de dada \u00e1rea social;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser composta em linguagem acess\u00edvel ao povo;","id":72589,"corpo":"<p align=justify>ser composta em linguagem acess\u00edvel ao povo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discorrer sobre assuntos do cotidiano;","id":72590,"corpo":"<p align=justify>discorrer sobre assuntos do cotidiano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar um veio humor\u00edstico do autor;","id":72591,"corpo":"<p align=justify>apresentar um veio humor\u00edstico do autor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser um texto que procura auxiliar as pessoas em geral.","id":72592,"corpo":"<p align=justify>ser um texto que procura auxiliar as pessoas em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14764,"hashId":"954d45eba8f54d30a7c5da54cc704d7f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":72621,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estando o acusado no estrangeiro, em lugar sabido, ser\u00e1 citado mediante carta rogat\u00f3ria, n\u00e3o se suspendendo o curso do prazo de prescri\u00e7\u00e3o at\u00e9 o seu cumprimento.","id":72621,"corpo":"<p align=justify>Estando o acusado no estrangeiro, em lugar sabido, ser\u00e1 citado mediante carta rogat\u00f3ria, n\u00e3o se suspendendo o curso do prazo de prescri\u00e7\u00e3o at\u00e9 o seu cumprimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o inicial far-se-\u00e1 por Mandado quando o r\u00e9u estiver no territ\u00f3rio sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz que a houver ordenado.","id":72622,"corpo":"<p align=justify>A cita\u00e7\u00e3o inicial far-se-\u00e1 por Mandado quando o r\u00e9u estiver no territ\u00f3rio sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz que a houver ordenado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo seguir\u00e1 sem a presen\u00e7a do acusado que, citado ou intimado pessoalmente para qualquer ato, deixar de comparecer sem motivo justificado, ou no caso de mudan\u00e7a de resid\u00eancia, n\u00e3o comunicar o novo endere\u00e7o ao ju\u00edzo.","id":72623,"corpo":"<p align=justify>O processo seguir\u00e1 sem a presen\u00e7a do acusado que, citado ou intimado pessoalmente para qualquer ato, deixar de comparecer sem motivo justificado, ou no caso de mudan\u00e7a de resid\u00eancia, n\u00e3o comunicar o novo endere\u00e7o ao ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe alternativa incorreta.","id":72624,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe alternativa incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Cita\u00e7\u00e3o","pai":406669,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414931,"slug":"direito-processual-penal-especies-de-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/14764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a \u00f3rg\u00e3o do Tribunal de Al\u00e7ada, nos termos do seu Regimento Interno:","provas":[{"id":761,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":16627,"hashId":"2796e95204a71ae575fb8242f2ab74f7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O corresponde a \u00f3rg\u00e3o do Tribunal de Al\u00e7ada, nos termos do seu Regimento Interno:<\/p>","resposta":81440,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Vice-Presid\u00eancia","id":81437,"corpo":"<p align=justify> Vice-Presid\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Comiss\u00f5es","id":81438,"corpo":"<p align=justify> Comiss\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00d3rg\u00e3o Especial","id":81439,"corpo":"<p align=justify> \u00d3rg\u00e3o Especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Diretoria-Geral","id":81440,"corpo":"<p align=justify> Diretoria-Geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395843,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/16627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Cabe .............................., com a san\u00e7\u00e3o .............................., dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Estado.\" Tendo em vista o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, as lacunas verificadas no trecho acima transcrito de forma parcial dever\u00e3o ser preenchidas, respectivamente, com as express\u00f5es: ","provas":[{"id":761,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":16646,"hashId":"f35eef02c35fc698fbc33d3c891adbc2","enunciado":"<p align=justify>\"Cabe .............................., com a san\u00e7\u00e3o .............................., dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Estado.\"\r\n\r\nTendo em vista o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, as lacunas verificadas no trecho acima transcrito de forma parcial dever\u00e3o ser preenchidas, respectivamente, com as express\u00f5es:\r\n<\/p>","resposta":81548,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa; do Tribunal de Contas.","id":81545,"corpo":"<p align=justify> \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa; do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ao Governador do Estado; da Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":81546,"corpo":"<p align=justify> ao Governador do Estado; da Assembl\u00e9ia Legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ao Tribunal de Justi\u00e7a; do Governador do Estado.","id":81547,"corpo":"<p align=justify> ao Tribunal de Justi\u00e7a; do Governador do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa;\tdo Governador do Estado.","id":81548,"corpo":"<p align=justify> \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa;\tdo Governador do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/16646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicando o M\u00e9todo Racional, calcule o defl\u00favio resultante de uma tormenta de intensidade de 140 mm\/h ocorrida em uma \u00e1rea de 2 ha, sabendo-se que a taxa de infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo \u00e9 de 40%. A express\u00e3o utilizada \u00e9 Q = C x I x A, onde Q = vaz\u00e3o em m3\/s; C = coeficiente de escoamento superficial da bacia (admensional); I = intensidade m\u00e9dia de precipita\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea da bacia, com dura\u00e7\u00e3o igual ao tempo de concentra\u00e7\u00e3o (m3\/(s x ha); A = \u00e1rea da bacia hidrogr\u00e1fica (ha). Ap\u00f3s o c\u00e1lculo, a resposta a que se chegar\u00e1 \u00e9:","provas":[{"id":766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":16664,"hashId":"363a7c52139a0a5832ab1faae9508edd","enunciado":"<p align=justify>Aplicando o M\u00e9todo Racional, calcule o defl\u00favio resultante de uma tormenta de intensidade de 140 mm\/h ocorrida em uma \u00e1rea de 2 ha, sabendo-se que a taxa de infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo \u00e9 de 40%. A express\u00e3o utilizada \u00e9 Q = C x I x A, onde Q = vaz\u00e3o em m3\/s; C = coeficiente de escoamento superficial da bacia (admensional); I = intensidade m\u00e9dia de precipita\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea da bacia, com dura\u00e7\u00e3o igual ao tempo de concentra\u00e7\u00e3o (m3\/(s x ha); A = \u00e1rea da bacia hidrogr\u00e1fica (ha). Ap\u00f3s o c\u00e1lculo, a resposta a que se chegar\u00e1 \u00e9:<\/p>","resposta":81634,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180l\/s;","id":81630,"corpo":"<p align=justify>180l\/s;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"312 l\/s;","id":81631,"corpo":"<p align=justify>312 l\/s;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"233 l\/s;","id":81632,"corpo":"<p align=justify>233 l\/s;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"155 l\/s;","id":81633,"corpo":"<p align=justify>155 l\/s;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"468 l\/s.","id":81634,"corpo":"<p align=justify>468 l\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/16664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diz-se que a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 negativa, quando o Ativo Total \u00e9: ","provas":[{"id":761,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":16685,"hashId":"74dfb1a63bccf63522afbcb1d43fbae0","enunciado":"<p align=justify>Diz-se que a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 negativa, quando o Ativo Total \u00e9: <\/p>","resposta":81726,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Maior que o Passivo Total","id":81723,"corpo":"<p align=justify> Maior que o Passivo Total<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Igual ao Passivo Exig\u00edvel","id":81724,"corpo":"<p align=justify> Igual ao Passivo Exig\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Maior que o Passivo Exig\u00edvel","id":81725,"corpo":"<p align=justify> Maior que o Passivo Exig\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Menor que o Passivo Exig\u00edvel","id":81726,"corpo":"<p align=justify> Menor que o Passivo Exig\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/16685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o m\u00e9todo como procedimento t\u00e9cnico cientifico podemos afirmar:","provas":[{"id":754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16698,"hashId":"641dc21e8be5eb9232d0b7d6c96e36c1","enunciado":"<p align=justify>Sobre o m\u00e9todo como procedimento t\u00e9cnico cientifico podemos afirmar:<\/p>","resposta":81776,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que \u00e9 definido como simples procedimento t\u00e9cnico.","id":81774,"corpo":"<p align=justify>Que \u00e9 definido como simples procedimento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que \u00e9 definido como um conjunto de meios para se chegar a um fim.","id":81775,"corpo":"<p align=justify>Que \u00e9 definido como um conjunto de meios para se chegar a um fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que faz parte de um corpo te\u00f3rico que s\u00f3 tem validade cient\u00ed-fica se baseado no real concreto.","id":81776,"corpo":"<p align=justify>Que faz parte de um corpo te\u00f3rico que s\u00f3 tem validade cient\u00ed-fica se baseado no real concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que pode ser traduzido por um conjunto de t\u00e9cnicas e proce-dimentos.","id":81777,"corpo":"Que pode ser traduzido por um conjunto de t\u00e9cnicas e proce-dimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/16698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos considerar uma desvantagem na aplica\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio:","provas":[{"id":754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16730,"hashId":"fb668281c0fa06603dc3e5a093124cc1","enunciado":"<p align=justify>Podemos considerar uma desvantagem na aplica\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio:<\/p>","resposta":81922,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de pesquisa bastante curto.","id":81921,"corpo":"<p align=justify>Tempo de pesquisa bastante curto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exige tempo e conhecimentos espec\u00edficos para sua elabora-\u00e7\u00e3o.","id":81922,"corpo":"<p align=justify>Exige tempo e conhecimentos espec\u00edficos para sua elabora-\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo relativamente baixo.","id":81923,"corpo":"<p align=justify>Custo relativamente baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode atingir um grande n\u00famero de pessoas.","id":81924,"corpo":"<p align=justify>Pode atingir um grande n\u00famero de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/16730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica, a Temperatura Ultra Alta (UHT) \u00e9 um m\u00e9todo especial de tratamento dos alimentos em:","provas":[{"id":766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":16741,"hashId":"03633d1447827117c5fa89d90aa74e3c","enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica, a Temperatura Ultra Alta (UHT) \u00e9 um m\u00e9todo especial de tratamento dos alimentos em:<\/p>","resposta":81971,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura Alta e Tempo Curto (HTST);","id":81971,"corpo":"<p align=justify>Temperatura Alta e Tempo Curto (HTST);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temperatura M\u00e9dia e Tempo Longo (MTLT);","id":81972,"corpo":"<p align=justify>Temperatura M\u00e9dia e Tempo Longo (MTLT);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura Alta e Tempo Longo (HTLT);","id":81973,"corpo":"<p align=justify>Temperatura Alta e Tempo Longo (HTLT);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temperatura M\u00e9dia e Tempo Curto (MTST);","id":81974,"corpo":"<p align=justify>Temperatura M\u00e9dia e Tempo Curto (MTST);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temperatura Alta e Tempo M\u00e9dio (HTMT).","id":81975,"corpo":"<p align=justify>Temperatura Alta e Tempo M\u00e9dio (HTMT).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"}],"slug":"veterinaria\/16741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O s\u00e3o considerados(as) uma praga urbana:","provas":[{"id":766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":16780,"hashId":"4dd383fe5855367a0d769d3bde06c422","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O s\u00e3o considerados(as) uma praga urbana:<\/p>","resposta":82155,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os roedores;","id":82150,"corpo":"<p align=justify>os roedores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os insetos rasteiros;","id":82153,"corpo":"<p align=justify>os insetos rasteiros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os insetos subterr\u00e2neos;","id":82155,"corpo":"<p align=justify>os insetos subterr\u00e2neos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os insetos voadores;","id":82157,"corpo":"<p align=justify>os insetos voadores;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as aves.","id":82159,"corpo":"<p align=justify>as aves.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/16780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa de treinamento deve responder \u00e0s seguintes indaga\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16784,"hashId":"ad9f1945ab9d6e821d752ee791dbcc7b","enunciado":"<p align=justify>Um programa de treinamento deve responder \u00e0s seguintes indaga\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":82167,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qual a possibilidade do treinamento e a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos?","id":82165,"corpo":"<p align=justify>Qual a possibilidade do treinamento e a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que elementos devem ser observados e qual o grau de impor-t\u00e2ncia?","id":82166,"corpo":"<p align=justify>Que elementos devem ser observados e qual o grau de impor-t\u00e2ncia?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que treinar, em que treinar, quem treinar, como treinar, e quando treinar?","id":82167,"corpo":"<p align=justify>Por que treinar, em que treinar, quem treinar, como treinar, e quando treinar?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quais os limites e possibilidades do treinamento?","id":82168,"corpo":"<p align=justify>Quais os limites e possibilidades do treinamento?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":"servico-social\/16784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos importantes conceitos sobre higiene, o processo f\u00edsico-qu\u00edmico que elimina todas as formas de vida, tornando o metabolismo microbiano irrevers\u00edvel, \u00e9:","provas":[{"id":766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":16787,"hashId":"32ea434e62dc59f6c0047b8091123b89","enunciado":"<p align=justify>Dos importantes conceitos sobre higiene, o processo f\u00edsico-qu\u00edmico que elimina todas as formas de vida, tornando o metabolismo microbiano irrevers\u00edvel, \u00e9:<\/p>","resposta":82200,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lavagem;","id":82197,"corpo":"<p align=justify>a lavagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle;","id":82198,"corpo":"<p align=justify>o controle;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a limpeza;","id":82199,"corpo":"<p align=justify>a limpeza;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a esteriliza\u00e7\u00e3o;","id":82200,"corpo":"<p align=justify>a esteriliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inspe\u00e7\u00e3o.","id":82201,"corpo":"a inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/16787","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as de origem alimentar podem ser divididas em tr\u00eas grupos. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":16797,"hashId":"13708dccfc48d2f60b80e84156868221","enunciado":"<p align=justify>As doen\u00e7as de origem alimentar podem ser\r\ndivididas em tr\u00eas grupos. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":82239,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toxifec\u00e7\u00f5es alimentares, intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e intoxica\u00e7\u00f5es naturais;","id":82239,"corpo":"<p align=justify>toxifec\u00e7\u00f5es alimentares, intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e\r\nintoxica\u00e7\u00f5es naturais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toxica\u00e7\u00f5es variadas, toxica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;","id":82240,"corpo":"<p align=justify>toxica\u00e7\u00f5es variadas, toxica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e\r\nintoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toxica\u00e7\u00f5es alimentares, toxica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intoxica\u00e7\u00f5es naturais;","id":82241,"corpo":"<p align=justify>toxica\u00e7\u00f5es alimentares, toxica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e\r\nintoxica\u00e7\u00f5es naturais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, intoxica\u00e7\u00f5es naturais e toxifec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas;","id":82242,"corpo":"<p align=justify>intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, intoxica\u00e7\u00f5es naturais e\r\ntoxifec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"toxifec\u00e7\u00f5es alimentares, toxifec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.","id":82243,"corpo":"<p align=justify>toxifec\u00e7\u00f5es alimentares, toxifec\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e\r\nintoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/16797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma an\u00e1lise microbiol\u00f3gica de alimentos, \u00e9 muito importante respeitar rigorosamente as sugest\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":16804,"hashId":"41c438b7ef07d2b134bddd84db3b2ccc","enunciado":"<p align=justify>Em uma an\u00e1lise microbiol\u00f3gica de alimentos, \u00e9\r\nmuito importante respeitar rigorosamente as\r\nsugest\u00f5es abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":82280,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar a contamina\u00e7\u00e3o durante a coleta;","id":82277,"corpo":"<p align=justify>evitar a contamina\u00e7\u00e3o durante a coleta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar a multiplica\u00e7\u00e3o dos microrganismos durante o armazenamento e transporte;","id":82278,"corpo":"<p align=justify>evitar a multiplica\u00e7\u00e3o dos microrganismos durante o\r\narmazenamento e transporte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletar um n\u00famero representativo de amostras;","id":82279,"corpo":"<p align=justify>coletar um n\u00famero representativo de amostras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletar as amostras na superf\u00edcie do lote;","id":82280,"corpo":"<p align=justify>coletar as amostras na superf\u00edcie do lote;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coletar de 100 a 200 gramas de amostra conforme o tipo de an\u00e1lise.","id":82281,"corpo":"<p align=justify>coletar de 100 a 200 gramas de amostra conforme o tipo\r\nde an\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/16804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16813,"hashId":"3dc4dfa16189e6779fa9fe413072f69b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":82309,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagnosticar significa ir al\u00e9m da percep\u00e7\u00e3o imediata.","id":82306,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar significa ir al\u00e9m da percep\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagnosticar significa ir al\u00e9m da mera opini\u00e3o ou descri\u00e7\u00e3o.","id":82307,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar significa ir al\u00e9m da mera opini\u00e3o ou descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagnosticar significa problematizar a realidade.","id":82308,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar significa problematizar a realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagnosticar significa fotografar a realidade sem autocr\u00edtica.","id":82309,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar significa fotografar a realidade sem autocr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/16813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o esclarecimentos obrigat\u00f3rios nas Notas Explicativas \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, EXCETO:","provas":[{"id":761,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro","id":1740},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-oficial-judiciario-area-assistente-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente de Controle Financeiro - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":16816,"hashId":"00e061eed786272387bf43afda5b7687","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o esclarecimentos obrigat\u00f3rios nas Notas Explicativas \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, EXCETO:<\/p>","resposta":82341,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00famero, esp\u00e9cies e classes das a\u00e7\u00f5es do capital social","id":82340,"corpo":"<p align=justify> n\u00famero, esp\u00e9cies e classes das a\u00e7\u00f5es do capital social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a taxa de juros, as datas de vencimento e as garantias das obriga\u00e7\u00f5es a curto prazo","id":82341,"corpo":"<p align=justify> a taxa de juros, as datas de vencimento e as garantias das obriga\u00e7\u00f5es a curto prazo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as participa\u00e7\u00f5es relevantes em controladas e coligadas","id":82342,"corpo":"<p align=justify> as participa\u00e7\u00f5es relevantes em controladas e coligadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as reavalia\u00e7\u00f5es facultativas efetuadas","id":82343,"corpo":"<p align=justify> as reavalia\u00e7\u00f5es facultativas efetuadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/16816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":754,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":16847,"hashId":"2671a52e575c0b2fe063246ac43dfa1a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":82486,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de necessidade, na concep\u00e7\u00e3o funcionalista, resulta de uma vis\u00e3o abstrata do homem.","id":82486,"corpo":"<p align=justify>A no\u00e7\u00e3o de necessidade, na concep\u00e7\u00e3o funcionalista, resulta de uma vis\u00e3o abstrata do homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que as necessidades n\u00e3o s\u00e3o uma pr\u00e1xis social determinada, ao mesmo tempo, pelas exig\u00eancias da produ\u00e7\u00e3o e pela luta de classes nas diferentes frentes.","id":82487,"corpo":"<p align=justify>Que as necessidades n\u00e3o s\u00e3o uma pr\u00e1xis social determinada, ao mesmo tempo, pelas exig\u00eancias da produ\u00e7\u00e3o e pela luta de classes nas diferentes frentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que a no\u00e7\u00e3o de necessidade, na concep\u00e7\u00e3o funcionalista, resulta de uma vis\u00e3o abstrata e concreta do homem","id":82488,"corpo":"<p align=justify>Que a no\u00e7\u00e3o de necessidade, na concep\u00e7\u00e3o funcionalista, resulta de uma vis\u00e3o abstrata e concreta do homem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que as necessidades s\u00e3o uma pr\u00e1xis social, por\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o determinadas, pelas exig\u00eancias da produ\u00e7\u00e3o e pela luta de classes nas diferentes frentes.","id":82489,"corpo":"<p align=justify>Que as necessidades s\u00e3o uma pr\u00e1xis social, por\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o determinadas, pelas exig\u00eancias da produ\u00e7\u00e3o e pela luta de classes nas diferentes frentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/16847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre o diagrama de classes na nota\u00e7\u00e3o UML: As assertivas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":11667,"hashId":"0ef0f2379f8b59a31f5a3d9d6c947744","enunciado":"<P>Considere as seguintes assertivas sobre o diagrama de classes na nota\u00e7\u00e3o UML:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/600\/Imagem_04.gif><\/P>\r\n<P>As assertivas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":57641,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":57640,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":57641,"corpo":"<p align=justify>somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":57642,"corpo":"<p align=justify>somente III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":57643,"corpo":"<p align=justify>somente I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":57644,"corpo":"<p align=justify>somente II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um diagrama ER tem por objetivo:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":11674,"hashId":"1d9fc8af2855edf6c6dac6d90519b6a9","enunciado":"<p align=justify>Um diagrama ER tem por objetivo:<\/p>","resposta":57680,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelar os aspectos est\u00e1ticos de uma estrutura de dados; ","id":57680,"corpo":"<p align=justify>modelar os aspectos est\u00e1ticos de uma estrutura de dados; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelar os aspectos din\u00e2micos de uma estrutura de dados, inclusive as transi\u00e7\u00f5es entre estados consistentes;","id":57681,"corpo":"<p align=justify>modelar os aspectos din\u00e2micos de uma estrutura de dados, inclusive as transi\u00e7\u00f5es entre estados consistentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelar as transa\u00e7\u00f5es suportadas por uma estrutura de dados;","id":57682,"corpo":"<p align=justify>modelar as transa\u00e7\u00f5es suportadas por uma estrutura de dados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelar o diagrama de estados de um sistema;","id":57683,"corpo":"<p align=justify>modelar  o diagrama de estados de um sistema;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelar os dados migrados em sistemas distribu\u00eddos.","id":57684,"corpo":"<p align=justify>modelar os dados migrados em sistemas distribu\u00eddos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para bancos de dados relacionais, a forma normal que determina que, numa tabela, todo determinante deve ser uma chave, prim\u00e1ria ou candidata, \u00e9 a:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"},{"id":3195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-telecomunicacao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":11680,"hashId":"2e684f8df187f12c1b46e815b886edff","enunciado":"<p align=justify>Para bancos de dados relacionais, a forma normal que determina que, numa tabela, todo determinante deve ser uma chave, prim\u00e1ria ou candidata, \u00e9 a:<\/p>","resposta":57714,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira;","id":57710,"corpo":"<p align=justify>primeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segunda","id":57711,"corpo":"<p align=justify>segunda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terceira","id":57712,"corpo":"<p align=justify>terceira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarta","id":57713,"corpo":"<p align=justify>quarta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boyce-Codd.","id":57714,"corpo":"<P align=justify><EM>Boyce-Codd.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11680","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de bancos de dados, entende-se por dicion\u00e1rio de dados:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"},{"id":3195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-telecomunicacao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":11695,"hashId":"0f32a670a87e220c0039201e2d2d0ab5","enunciado":"<P align=justify>No contexto de bancos de dados, entende-se por <EM>dicion\u00e1rio de dados<\/EM>:<\/P>","resposta":57788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as estruturas de \u00edndices;","id":57785,"corpo":"<p align=justify>as estruturas de \u00edndices;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edndices implementados sobre texto livre;","id":57786,"corpo":"<p align=justify>\u00edndices implementados sobre texto livre;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conjunto de dados armazenados no banco de dados;","id":57787,"corpo":"<p align=justify>o conjunto de dados armazenados no banco de dados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as estruturas e dados que servem para descrever o banco de dados;","id":57788,"corpo":"<p align=justify>as estruturas e dados que servem para descrever o banco de dados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gloss\u00e1rio de comandos da implementa\u00e7\u00e3o.","id":57789,"corpo":"<p align=justify>o gloss\u00e1rio de comandos da implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia de orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a afirmativa de que o estado de um objeto n\u00e3o deve ser acessado diretamente, mas sim por interm\u00e9dio de m\u00e9todos de acesso (ou propriedades) est\u00e1 diretamente relacionada ao conceito de:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"},{"id":3195,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-telecomunicacao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":11721,"hashId":"0e6079136fa5deac0b1f89593266a0ce","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia de orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a afirmativa de que o estado de um objeto n\u00e3o deve ser acessado diretamente, mas sim por interm\u00e9dio de m\u00e9todos de acesso (ou propriedades) est\u00e1 diretamente relacionada ao conceito de:<\/p>","resposta":57914,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heran\u00e7a","id":57910,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interface","id":57911,"corpo":"<p align=justify>interface<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classe","id":57912,"corpo":"<p align=justify>classe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polimorfismo;","id":57913,"corpo":"<p align=justify>polimorfismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":57914,"corpo":"<p align=justify>encapsulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, ao mesmo tempo bem-humorado e amargo, de M\u00e1rio Quintana, apresenta seus nexos a partir da seguinte id\u00e9ia b\u00e1sica:","provas":[{"id":793,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fundec-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEC - PRODERJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":17738,"hashId":"842641bdcda63b9532c92e61647c7797","enunciado":"<P align=justify>O texto, ao mesmo tempo bem-humorado e amargo, de M\u00e1rio Quintana, apresenta seus nexos a partir da seguinte id\u00e9ia b\u00e1sica:<\/P>","resposta":86882,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os leitores no Brasil s\u00e3o em regra acomodados e afeitos a lugares-comuns, o que justifica uma literatura convencional e bacharelesca.","id":86880,"corpo":"<p align=justify>Os leitores no Brasil s\u00e3o em regra acomodados e afeitos a lugares-comuns, o que justifica\r\numa literatura convencional e bacharelesca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os escritores no Brasil t\u00eam o dever de se conformar aos padr\u00f5es ideol\u00f3gicos e expressivos dominantes no nosso bacharelismo, ajudando a assegurar a continuidade do nosso status quo.","id":86881,"corpo":"<p>Os escritores no Brasil t\u00eam o dever de se conformar aos padr\u00f5es ideol\u00f3gicos e expressivos dominantes no nosso bacharelismo, ajudando a assegurar a continuidade do nosso <em>status quo.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder no Brasil \u00e9 exercido de forma anacr\u00f4nica e conservadora, traduzindo-se culturalmente em pregui\u00e7oso bacharelismo liter\u00e1rio.","id":86882,"corpo":"<p align=justify>O poder no Brasil \u00e9 exercido de forma anacr\u00f4nica e conservadora, traduzindo-se\r\nculturalmente em pregui\u00e7oso bacharelismo liter\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil tem uma sociedade est\u00e1vel e, no fundamental, bem estruturada, propiciando uma literatura e uma cultura em que o lugar-comum n\u00e3o se torna vicioso, pois \u00e9 express\u00e3o de um consenso ideol\u00f3gico mais geral.","id":86883,"corpo":"<p align=justify>O Brasil tem uma sociedade est\u00e1vel e, no fundamental, bem estruturada, propiciando uma\r\nliteratura e uma cultura em que o lugar-comum n\u00e3o se torna vicioso, pois \u00e9 express\u00e3o de um\r\nconsenso ideol\u00f3gico mais geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O compromisso da literatura com a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas \u00e9 um imperativo para os escritores num pa\u00eds como o nosso.","id":86884,"corpo":"<p align=justify>O compromisso da literatura com a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas \u00e9 um\r\nimperativo para os escritores num pa\u00eds como o nosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o de n.0 06 refere-se ao texto abaixo, do poeta M\u00e1rio Quintana: ","id":15221,"enunciado":"<P align=justify>A quest\u00e3o de n.0 06 refere-se ao texto abaixo, do poeta M\u00e1rio Quintana:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/793\/32.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/17738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2484},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional:","provas":[{"id":790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"},{"id":797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2484},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2002"},{"id":806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-revisor","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor - 2002"},{"id":809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":17757,"hashId":"3936b40a3e97f4ea46cb1ca819ca22fc","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional:<\/p>","resposta":86906,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de governo","id":86904,"corpo":"<p align=justify> julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de governo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o","id":86905,"corpo":"<p align=justify> apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios","id":86906,"corpo":"<p align=justify> estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" aprovar iniciativas do Poder Executivo referentes a atividades nucleares","id":86907,"corpo":"<p align=justify> aprovar iniciativas do Poder Executivo referentes a atividades nucleares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Imunidades parlamentares","oab":true,"nome":"Imunidades parlamentares","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407634,"slug":"direito-constitucional-imunidades-parlamentares"}],"slug":"direito-constitucional\/17757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2484},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exclui-se dos atos de compet\u00eancia privativa da Assembl\u00e9ia Legislativa, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado:","provas":[{"id":790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"},{"id":797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2484},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2002"},{"id":806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-revisor","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor - 2002"},{"id":809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":17795,"hashId":"89720295d89460350f0b7ca5a063c562","enunciado":"<p align=justify>Exclui-se dos atos de compet\u00eancia privativa da Assembl\u00e9ia Legislativa, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado:<\/p>","resposta":87099,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" sancionar, promulgar e fazer publicar as leis.","id":87099,"corpo":"<p align=justify> sancionar, promulgar e fazer publicar as leis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" dar posse ao Governador e ao Vice-Governador do Estado.","id":87100,"corpo":"<p align=justify> dar posse ao Governador e ao Vice-Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apreciar, anualmente, as contas do Tribunal de Contas.","id":87101,"corpo":"<p align=justify> apreciar, anualmente, as contas do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" autorizar referendo e convocar plebiscito nas quest\u00f5es de compet\u00eancia do Estado.","id":87102,"corpo":"<p align=justify> autorizar referendo e convocar plebiscito nas quest\u00f5es de compet\u00eancia do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias (artigo 108 da CF)","pai":407637,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407636,"slug":"direito-constitucional-competencias-artigo-108-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/17795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}