{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21491,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00fasico, guitarrista do \"The Beatles\", grupo de rock surgido na Inglaterra nos anos 60, e um dos mais importantes de todos os tempos. Autor de cl\u00e1ssicos como Something, While My Guitar Gently Weeps, Here Comes the Sun, e outros de sua carreira-solo como My Sweet Lord, All Those Years Ago. Fa-leceu em novembro de 2001 de c\u00e2ncer, em Los Angeles, EU-A. Estamos falando de: ","provas":[{"id":739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":15773,"hashId":"cd6f6d7bfae01bf4fe182bcdbf2d60b4","enunciado":"<p align=justify>M\u00fasico, guitarrista do \"The Beatles\", grupo de rock surgido na Inglaterra nos anos 60, e um dos mais importantes de todos os tempos. Autor de cl\u00e1ssicos como Something, While My Guitar Gently Weeps, Here Comes the Sun, e outros de sua carreira-solo como My Sweet Lord, All Those Years Ago. Fa-leceu em novembro de 2001 de c\u00e2ncer, em Los Angeles, EU-A.\r\nEstamos falando de:\r\n<\/p>","resposta":77416,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"George Harrison","id":77416,"corpo":"<p align=justify>George Harrison<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paul McCartney","id":77417,"corpo":"<p align=justify>Paul McCartney<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"John Lennon.","id":77418,"corpo":"<p align=justify>John Lennon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ringo Star.","id":77419,"corpo":"<p align=justify>Ringo Star.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/15773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social - Lei 8662\/93, compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS:","provas":[{"id":692,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":14538,"hashId":"6269ef7d0dc38d008847356434816e55","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da\r\nProfiss\u00e3o de Assistente Social - Lei 8662\/93, compete\r\nao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS:<\/p>","resposta":71608,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar assessoria profissional aos CRESS, propondo medidas para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais;","id":71605,"corpo":"<p align=justify>prestar assessoria profissional aos CRESS, propondo\r\nmedidas para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagnosticar as dificuldades para a aplicabilidade do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional;","id":71606,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar as dificuldades para a aplicabilidade do\r\nc\u00f3digo de \u00e9tica profissional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementar pol\u00edticas regionais que ajudem na fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional;","id":71607,"corpo":"<p align=justify>implementar pol\u00edticas regionais que ajudem na\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionar como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional;","id":71608,"corpo":"<p align=justify>funcionar como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dar autonomia financeira aos conselhos regionais.","id":71609,"corpo":"<p align=justify>dar autonomia financeira aos conselhos regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/14538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o pode propor a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADIn), questionando a constitucionalidade de um ato normativo em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14592,"hashId":"8066a63564a15a0dc54b83212c7b21af","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o pode propor a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADIn), questionando a constitucionalidade de um ato normativo em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":71828,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Mesa do Senado Federal.","id":71827,"corpo":"<p align=justify>a Mesa do Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prefeito de Munic\u00edpio que \u00e9 Capital de Estado-Membro.","id":71828,"corpo":"<p align=justify>prefeito de Munic\u00edpio que \u00e9 Capital de Estado-Membro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Mesa do Congresso Nacional.","id":71829,"corpo":"<p align=justify>a Mesa do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confedera\u00e7\u00e3o sindical.","id":71830,"corpo":"<p align=justify>Confedera\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/14592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devemos considerar como aspectos centrais da quest\u00e3o social na contemporaneidade:","provas":[{"id":692,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":14598,"hashId":"47b38d7453e2704368d6789cdc05080f","enunciado":"<p align=justify>Devemos considerar como aspectos centrais da\r\nquest\u00e3o social na contemporaneidade:<\/p>","resposta":71876,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mercantiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais e a primazia do mercado;","id":71873,"corpo":"<p align=justify>a mercantiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais e a primazia do\r\nmercado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o dos gastos na \u00e1rea social e as demandas da classe trabalhadora;","id":71874,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o dos gastos na \u00e1rea social e as demandas da\r\nclasse trabalhadora;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento da oferta de trabalho e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais;","id":71875,"corpo":"<p align=justify>o aumento da oferta de trabalho e amplia\u00e7\u00e3o dos\r\ndireitos sociais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o do desemprego e a amplia\u00e7\u00e3o da precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho;","id":71876,"corpo":"<p align=justify>a amplia\u00e7\u00e3o do desemprego e a amplia\u00e7\u00e3o da\r\nprecariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mobiliza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o sindical contra o desemprego e a informalidade.","id":71877,"corpo":"<p align=justify>a mobiliza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o sindical contra o\r\ndesemprego e a informalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/14598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades n\u00e3o-governamentais de atendimento \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente somente poder\u00e3o funcionar depois de registradas:","provas":[{"id":692,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":14634,"hashId":"9caa740049379e720db907c09924cab4","enunciado":"<p align=justify>As entidades n\u00e3o-governamentais de atendimento\r\n\u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente somente poder\u00e3o funcionar\r\ndepois de registradas:<\/p>","resposta":72042,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente;","id":72042,"corpo":"<p align=justify>no Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social;","id":72043,"corpo":"<p align=justify>no Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas entidades representativas da sociedade civil, ligada \u00e0 inf\u00e2ncia e juventude;","id":72044,"corpo":"<p align=justify>nas entidades representativas da sociedade civil,\r\nligada \u00e0 inf\u00e2ncia e juventude;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Comiss\u00e3o de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente das C\u00e2maras Municipais;","id":72045,"corpo":"<p align=justify>na Comiss\u00e3o de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\ndas C\u00e2maras Municipais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":72046,"corpo":"<p align=justify>no Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"ONGs e pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"ONGs e pol\u00edticas sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398178,"slug":"servico-social-ongs-e-politicas-sociais"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/14634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que prevalece a fun\u00e7\u00e3o apelativa da linguagem:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13907,"hashId":"434e71749a38aee671bad14f1df0d728","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que prevalece a fun\u00e7\u00e3o apelativa da linguagem:<\/p>","resposta":68607,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ronaldo \u00e9 um dos maiores jogadores de futebol de todos os tempos.","id":68605,"corpo":"<p align=justify>Ronaldo \u00e9 um dos maiores jogadores de futebol de todos os tempos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sorrir \u00e9 uma forma de viver com alegria.","id":68606,"corpo":"<p align=justify>Sorrir \u00e9 uma forma de viver com alegria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a voc\u00ea tamb\u00e9m uma viagem inesquec\u00edvel.","id":68607,"corpo":"<p align=justify>Fa\u00e7a voc\u00ea tamb\u00e9m uma viagem inesquec\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o recrimino suas atitudes, por\u00e9m n\u00e3o as entendo.","id":68608,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o recrimino suas atitudes, por\u00e9m n\u00e3o as entendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408998,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-conativa-ou-apelativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/13907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ligar dois termos de uma ora\u00e7\u00e3o, a preposi\u00e7\u00e3o pode expressar, entre outros aspectos, uma s\u00e9rie de circunst\u00e2ncias. Observe os fragmentos abaixo: I - Com muita alegria, eu os levei ao est\u00e1dio da cidade. II\u00a0- Inconformado, o jovem falava aos gritos com o pai. III\u00a0- Todos dizem que essa menina saiu \u00e0 m\u00e3e. IV - Ano a ano envelhecia com dignidade. Observando as v\u00e1rias circunst\u00e2ncias apresentadas, podemos classific\u00e1-las, respec-tivamente, como:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13937,"hashId":"67f78797d68c3a8f1e83dc7fc93f0852","enunciado":"<p align=justify><p>Ao ligar dois termos de uma ora\u00e7\u00e3o, a preposi\u00e7\u00e3o pode expressar, entre outros aspectos, uma s\u00e9rie de circunst\u00e2ncias. Observe os fragmentos abaixo:<\/p>\r\n<p>I - Com muita alegria, eu os levei ao est\u00e1dio da cidade.<\/p>\r\n<p>II\u00a0- Inconformado, o jovem falava aos gritos com o pai.<\/p>\r\n<p>III\u00a0- Todos dizem que essa menina saiu \u00e0 m\u00e3e.<\/p>\r\n<p>IV - Ano a ano envelhecia com dignidade.<\/p>\r\n<p align=justify>Observando as v\u00e1rias circunst\u00e2ncias apresentadas, podemos classific\u00e1-las, respec-tivamente, como:<\/p><\/p>","resposta":68775,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento\u00a0- fim\u00a0- tempo\u00a0- propor\u00e7\u00e3o","id":68772,"corpo":"<p align=justify>movimento\u00a0- fim\u00a0- tempo\u00a0- propor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aproxima\u00e7\u00e3o\u00a0- lugar\u00a0- exposi\u00e7\u00e3o\u00a0- contig\u00fcidade","id":68773,"corpo":"<p align=justify>aproxima\u00e7\u00e3o\u00a0- lugar\u00a0- exposi\u00e7\u00e3o\u00a0- contig\u00fcidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00a0 movimento\u00a0- semelhan\u00e7a - modo\u00a0- propor\u00e7\u00e3o \u00a0","id":68774,"corpo":"<p align=justify>\u00a0<\/p>\r\n<p align=justify>movimento\u00a0- semelhan\u00e7a - modo\u00a0- propor\u00e7\u00e3o<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento\u00a0- modo\u00a0- semelhan\u00e7a\u00a0- propor\u00e7\u00e3o","id":68775,"corpo":"<p align=justify>movimento\u00a0- modo\u00a0- semelhan\u00e7a\u00a0- propor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409292,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-estabelecidas-pelas-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/13937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Foi um t\u00e9cnico de sucesso, mas nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura de sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio.&quot; Come\u00e7ando a frase por: &quot;Nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura de sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio&quot;, para manter a mesma rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica expressa na frase dada inicialmente, deve-se continuar com:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13950,"hashId":"9e7ba6eb4e826c0efacd83e235bf169b","enunciado":"<p><em>&quot;Foi um t\u00e9cnico de sucesso, mas nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura de sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio.&quot;<\/em><\/p>\r\n<p>Come\u00e7ando a frase por:<\/p>\r\n<p><em>&quot;Nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura de sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio&quot;,<\/em> para manter a mesma rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica expressa na frase dada inicialmente, deve-se continuar com:<\/p>","resposta":68822,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda que tenha sido","id":68822,"corpo":"<p align=justify>ainda que tenha sido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquanto foi","id":68823,"corpo":"<p align=justify>enquanto foi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na medida em que era","id":68824,"corpo":"<p align=justify>na medida em que era<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde que fosse","id":68825,"corpo":"<p align=justify>desde que fosse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/13950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os enunciados a seguir: I\u00a0- O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes provocou indigna\u00e7\u00e3o popular. (id\u00e9ia central) II\u00a0- A vida de Tim Lopes foi inteiramente voltada para o social. (atributo de Tim Lopes) III\u00a0- Ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime. (conseq\u00fc\u00eancia de I) IV\u00a0- Abalou a classe jornal\u00edstica mundial. (causa de III) Reunindo os diversos fragmentos em um s\u00f3 per\u00edodo, e observando a indica\u00e7\u00e3o determinada, temos:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13982,"hashId":"0043fcf4359526e2ee7a7f503c2eebb9","enunciado":"<p align=justify><p>Observe os enunciados a seguir:<\/p>\r\n<p>I\u00a0- O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes provocou indigna\u00e7\u00e3o popular. (id\u00e9ia central)<\/p>\r\n<p>II\u00a0- A vida de Tim Lopes foi inteiramente voltada para o social. (atributo de Tim Lopes)<\/p>\r\n<p>III\u00a0- Ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime. (conseq\u00fc\u00eancia de I)<\/p>\r\n<p>IV\u00a0- Abalou a classe jornal\u00edstica mundial. (causa de III)<\/p>\r\n<p>Reunindo os diversos fragmentos em um s\u00f3 per\u00edodo, e observando a indica\u00e7\u00e3o determinada, temos:<\/p><\/p>","resposta":69002,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes que a vida foi inteiramente voltada para o social provocou indigna\u00e7\u00e3o popular, de maneira que ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.","id":69000,"corpo":"<p align=justify>O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes que a vida foi inteiramente voltada para o social provocou indigna\u00e7\u00e3o popular, de maneira que ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora o desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes cuja vida foi inteiramente voltada para o social tenha provocado tanta indigna\u00e7\u00e3o popular, ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, j\u00e1 que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.","id":69001,"corpo":"<p align=justify>Embora o desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes cuja vida foi inteiramente voltada para o social tenha provocado tanta indigna\u00e7\u00e3o popular, ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, j\u00e1 que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes cuja vida foi inteiramente voltada para o social provocou tanta indigna\u00e7\u00e3o popular que ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, j\u00e1 que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.","id":69002,"corpo":"<p align=justify>O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes cuja vida foi inteiramente voltada para o social provocou tanta indigna\u00e7\u00e3o popular que ningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, j\u00e1 que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes cuja a vida foi inteiramente voltada para o social provocou indigna\u00e7\u00e3o popular queningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, uma vez que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.","id":69003,"corpo":"<p align=justify>O desaparecimento do rep\u00f3rter Tim Lopes cuja a vida foi inteiramente voltada para o social provocou indigna\u00e7\u00e3o popular queningu\u00e9m aceita a impunidade para os culpados do crime, uma vez que abalou a classe jornal\u00edstica mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/13982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa que n\u00e3o possui uma ora\u00e7\u00e3o assinalada com valor de adjetivo:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14014,"hashId":"af9df1a2ab89f1bbc0f507ffeb89c408","enunciado":"<p align=justify>Aponte a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> possui uma ora\u00e7\u00e3o assinalada com valor de adjetivo:<\/p>","resposta":69160,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;O poder de transforma\u00e7\u00e3o e cura das c\u00e9lulas de embri\u00e3o desafia os que s\u00f3 pensam em copiar seres humanos.&quot;","id":69157,"corpo":"<p align=justify>&quot;O poder de transforma\u00e7\u00e3o e cura das c\u00e9lulas de embri\u00e3o desafia os que s\u00f3 pensam em copiar seres humanos.&quot;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um clima de medo paralisou a atua\u00e7\u00e3o do FBI. A sede do \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 ocupada por carreiristas que s\u00f3 v\u00eaem o curto prazo. Cargos de dire\u00e7\u00e3o foram preenchidos por muitos que se revelaram um fracasso como agentes.\"","id":69158,"corpo":"<p align=justify>Um clima de medo paralisou a atua\u00e7\u00e3o do FBI. A sede do \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 ocupada por carreiristas que s\u00f3 v\u00eaem o curto prazo. Cargos de dire\u00e7\u00e3o foram preenchidos por muitos que se revelaram um fracasso como agentes.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&quot;Argentinos se acotovelam nas casas de c\u00e2mbio para comprar d\u00f3lares, em meio \u00e0 disparada das cota\u00e7\u00f5es. A crise afeta o Paraguai e o Uruguai, onde a popula\u00e7\u00e3o vai \u00e0s ruas protestar contra a pobreza e o desemprego crescente.","id":69159,"corpo":"<p align=justify>&quot;Argentinos se acotovelam nas casas de c\u00e2mbio para comprar d\u00f3lares, em meio \u00e0 disparada das cota\u00e7\u00f5es. A crise afeta o Paraguai e o Uruguai, onde a popula\u00e7\u00e3o vai \u00e0s ruas protestar contra a pobreza e o desemprego crescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&quot;Confira se o comportamento do fundo reflete, em maior ou menor grau, a varia\u00e7\u00e3o das LFT. Caso contr\u00e1rio, a contabilidade pode n\u00e3o ter sido atualizada como mandou o governo.&quot;","id":69160,"corpo":"<p align=justify>&quot;Confira se o comportamento do fundo reflete, em maior ou menor grau, a varia\u00e7\u00e3o das LFT. Caso contr\u00e1rio, a contabilidade pode n\u00e3o ter sido atualizada como mandou o governo.&quot;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os legados da Gr\u00e9cia Antiga, destaca-se a Democracia ateniense que tinha como uma de suas caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14148,"hashId":"37627a1bf22f7dcc0dad8bd739f4467d","enunciado":"<p align=justify>Dentre os legados da Gr\u00e9cia Antiga, destaca-se a Democracia ateniense que tinha como uma de suas caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":69789,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estender o direito de cidadania a toda a popula\u00e7\u00e3o livre, inclusive mulheres e estrangeiros.","id":69788,"corpo":"<p align=justify>estender o direito de cidadania a toda a popula\u00e7\u00e3o livre, inclusive mulheres e estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negar ao escravo, cujo trabalho era a base econ\u00f4mica da sociedade, qualquer direito pol\u00edtico.","id":69789,"corpo":"<p align=justify>negar ao escravo, cujo trabalho era a base econ\u00f4mica da sociedade, qualquer direito pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espalhar-se pelas demais cidades-estados gregas, atingindo a plenitude em Esparta.","id":69790,"corpo":"<p align=justify>espalhar-se pelas demais cidades-estados gregas, atingindo a plenitude em Esparta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluir setores m\u00e9dios da sociedade de participarem do sistema eleitoral.","id":69791,"corpo":"<p align=justify>excluir setores m\u00e9dios da sociedade de participarem do sistema eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/14148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil se insere nos quadros do sistema colonial mercantilista a partir da:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14163,"hashId":"3f9ff19ef21a9e3dd38196d78dc63e92","enunciado":"<p align=justify>O Brasil se insere nos quadros do sistema colonial mercantilista a partir da:<\/p>","resposta":69852,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o do cultivo do fumo e do algod\u00e3o, para n\u00e3o concorrer com a produ\u00e7\u00e3o das col\u00f4nias inglesas;","id":69849,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o do cultivo do fumo e do algod\u00e3o, para n\u00e3o concorrer com a produ\u00e7\u00e3o das col\u00f4nias inglesas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de uma empresa a\u00e7ucareira, estruturada no latif\u00fandio, monocultura e trabalho escravo que impediu lucratividade aos portugueses;","id":69850,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o de uma empresa a\u00e7ucareira, estruturada no latif\u00fandio, monocultura e trabalho escravo que impediu lucratividade aos portugueses;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira e mineradora, nos primeiros trinta anos ap\u00f3s o descobrimento, o que possibilitou grandes rendas \u00e0 Coroa Portuguesa;","id":69851,"corpo":"<p align=justify>estrutura\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira e mineradora, nos primeiros trinta anos ap\u00f3s o descobrimento, o que possibilitou grandes rendas \u00e0 Coroa Portuguesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o de um sistema produtivo que privilegiava a produ\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros agr\u00edcolas de exporta\u00e7\u00e3o e o consumo de artigos europeus.","id":69852,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o de um sistema produtivo que privilegiava a produ\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros agr\u00edcolas de exporta\u00e7\u00e3o e o consumo de artigos europeus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/14163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do Microsoft Excel deseja que todas as c\u00e9lulas que contenham valores acima de 10 tenham a fonte automaticamente pintada de vermelho e c\u00e9lulas com valores abaixo de 10, a fonte pintada de verde. Qual o comando para realizar essa tarefa?","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14268,"hashId":"a051814b19fbb51eaa34a136dfe30b08","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio do Microsoft Excel deseja que todas as c\u00e9lulas que contenham valores acima de 10 tenham a fonte automaticamente pintada de vermelho e c\u00e9lulas com valores abaixo de 10, a fonte pintada de verde. Qual o comando para realizar essa tarefa?<\/p>","resposta":70357,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o condicional","id":70357,"corpo":"<p align=justify>Formata\u00e7\u00e3o condicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formatar c\u00e9lulas","id":70358,"corpo":"<p align=justify>Formatar c\u00e9lulas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir f\u00f3rmula","id":70359,"corpo":"<p align=justify>Inserir f\u00f3rmula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudar cor da fonte","id":70360,"corpo":"<p align=justify>Mudar cor da fonte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/14268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 97, ao se copiar a f\u00f3rmula =A1+$B1+$C$1 da c\u00e9lula D1 para a c\u00e9lula D10, a f\u00f3rmula resultante na c\u00e9lula D10 ser\u00e1?","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14274,"hashId":"1643a32253ce877e1585dde8f6d6b73d","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Excel 97, ao se copiar a f\u00f3rmula =A1+$B1+$C$1 da c\u00e9lula D1 para a c\u00e9lula D10, a f\u00f3rmula resultante na c\u00e9lula D10 ser\u00e1?<\/p>","resposta":70382,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=A10+B10+C10","id":70381,"corpo":"<p align=justify>=A10+B10+C10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=A10+B10+C1","id":70382,"corpo":"<p align=justify>=A10+B10+C1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=A1+B10+C10","id":70383,"corpo":"<p align=justify>=A1+B10+C10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=A10+B1+C1","id":70384,"corpo":"<p align=justify>=A10+B1+C1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/14274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual destas op\u00e7\u00f5es cont\u00e9m um endere\u00e7o eletr\u00f4nico de e-mail inv\u00e1lido?","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14279,"hashId":"0e6b95b6dce971a55d716a08001d82ce","enunciado":"<p align=justify>Qual destas op\u00e7\u00f5es cont\u00e9m um endere\u00e7o eletr\u00f4nico de e-mail inv\u00e1lido?<\/p>","resposta":70407,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fulano@server.com","id":70404,"corpo":"<p align=justify>fulano@server.com<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cicrano.nat@tutorial.br","id":70405,"corpo":"<p align=justify>cicrano.nat@tutorial.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoa@terra.ilha.tw","id":70406,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>pessoa@terra.ilha.tw<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alguem@united","id":70407,"corpo":"<p align=justify>alguem@united<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/14279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia da Vig\u00e9sima Vara C\u00edvel: I\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, processar e julgar as a\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, e privativamente, de pedido de \u00f3bito fora do prazo na primeira zona. II\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, processar e julgar pedido de \u00f3bito fora do prazo na primeira zona, e privativamente, processar e julgar as a\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. III\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, somente processar e julgar as a\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, e privativamente, de pedido de \u00f3bito fora do prazo na primeira zona. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14349,"hashId":"2f20cc0115767ecb4e31e2afe9b15884","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 de compet\u00eancia da Vig\u00e9sima Vara C\u00edvel:<\/P>\r\n<P align=justify>I\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, processar e julgar as a\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, e privativamente, de pedido de \u00f3bito fora do prazo na primeira zona.<\/P>\r\n<P align=justify>II\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, processar e julgar pedido de \u00f3bito fora do prazo na primeira zona, e privativamente, processar e julgar as a\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/P>\r\n<P align=justify>III\u00a0- por distribui\u00e7\u00e3o, somente processar e julgar as a\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o, e privativamente, de pedido de \u00f3bito fora do prazo na primeira zona. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":70735,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas;","id":70732,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o erradas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas, exceto a II;","id":70733,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o erradas, exceto a II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas, exceto a III.","id":70734,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o erradas, exceto a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas, exceto a I;","id":70735,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o erradas, exceto a I;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","pai":395458,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/14349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Ju\u00edzes de Direito s\u00e3o substitu\u00eddos: I\u00a0- por Ju\u00edzes das demais Comarcas ou Varas, obedecidos os crit\u00e9rios de merecimento e antiguidade. II - por Ju\u00edzes das demais Comarcas ou Varas, na ordem de distribui\u00e7\u00e3o anualmente publicada pelo Tribunal de Justi\u00e7a. III\u00a0- por Ju\u00edzes de Direito Substitutos, na ordem de substitui\u00e7\u00e3o publicada anualmente pelo Tribunal de Justi\u00e7a. IV - por Ju\u00edzes de Direito Substitutos, quando designados pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":680,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ESMA - RN","descricao":"ESMA - RN","sigla":"","oab":false,"id":64},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2002-esma-rn-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"ESMA - RN - TJ RN - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14381,"hashId":"7d567242da6793747891d73cc1b98758","enunciado":"<p align=justify>Os Ju\u00edzes de Direito s\u00e3o substitu\u00eddos:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- por Ju\u00edzes das demais Comarcas ou Varas, obedecidos os crit\u00e9rios de merecimento e antiguidade.<\/p>\r\n<p align=justify>II - por Ju\u00edzes das demais Comarcas ou Varas, na ordem de distribui\u00e7\u00e3o anualmente publicada pelo Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- por Ju\u00edzes de Direito Substitutos, na ordem de substitui\u00e7\u00e3o publicada anualmente pelo Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>IV - por Ju\u00edzes de Direito Substitutos, quando designados pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":70879,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas III e IV est\u00e3o erradas;","id":70876,"corpo":"<p align=justify>as alternativas III e IV est\u00e3o erradas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o certas;","id":70877,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o certas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o certas;","id":70878,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e II est\u00e3o certas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as alternativas II e IV est\u00e3o certas.","id":70879,"corpo":"<p align=justify>as alternativas II e IV est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RN","pai":395458,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/14381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito da Lei de Responsabilidade Fiscal (LC 101\/2000), entende-se por transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4335,"hashId":"833436914e298fe3d1b63f2b2fb67885","enunciado":"<p align=justify>Para efeito da Lei de Responsabilidade Fiscal\r\n(LC 101\/2000), entende-se por transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a\r\nentrega de<\/p>","resposta":21388,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recursos aos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta no aux\u00edlio a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica.","id":21385,"corpo":"<p align=justify>recursos aos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nIndireta no aux\u00edlio a despesas extraordin\u00e1rias\r\ndecorrentes de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"despesas correntes ou de capital a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":21386,"corpo":"<p align=justify>despesas correntes ou de capital a outro ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou\r\nassist\u00eancia financeira, que decorra de determina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, legal ou os destinados ao Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"recursos correntes ou de capital a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":21387,"corpo":"<p align=justify>recursos correntes ou de capital a outro ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou\r\nassist\u00eancia financeira, que decorra de determina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"recursos correntes ou de capital a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":21388,"corpo":"<p align=justify>recursos correntes ou de capital a outro ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou\r\nassist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de\r\ndetermina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados\r\nao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"recursos correntes ou de capital aos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta da pr\u00f3pria Federa\u00e7\u00e3o.","id":21389,"corpo":"<p align=justify>recursos correntes ou de capital aos entes da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta da pr\u00f3pria\r\nFedera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/4335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e9","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4401,"hashId":"241312f7194d4a9b7b83e208551e6991","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e9<\/p>","resposta":21711,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa do ofendido.","id":21710,"corpo":"<p align=justify>privativa do ofendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"dependente de representa\u00e7\u00e3o ou requisi\u00e7\u00e3o.","id":21711,"corpo":"<p align=justify>dependente de representa\u00e7\u00e3o ou requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"dependente de queixa subsidi\u00e1ria.","id":21712,"corpo":"<p align=justify>dependente de queixa subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"dependente de autoriza\u00e7\u00e3o ou formula\u00e7\u00e3o.","id":21713,"corpo":"<p align=justify>dependente de autoriza\u00e7\u00e3o ou formula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"dependente de queixa.","id":21714,"corpo":"<p align=justify>dependente de queixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":true,"nome":"Da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406295,"slug":"direito-penal-da-acao-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","pai":406297,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406299,"slug":"direito-penal-acao-penal-publica-condicionada"}],"slug":"direito-penal\/4401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concess\u00e3o por lei, 60 dias antes do t\u00e9rmino de uma legislatura, de aumento de sal\u00e1rio para certa categoria de funcion\u00e1rios p\u00fablicos caracteriza","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4407,"hashId":"6a29b0fbe18d56a4c57edfdcaec85736","enunciado":"<p align=justify>A concess\u00e3o por lei, 60 dias antes do t\u00e9rmino de uma\r\nlegislatura, de aumento de sal\u00e1rio para certa categoria de\r\nfuncion\u00e1rios p\u00fablicos caracteriza<\/p>","resposta":21749,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crime de responsabilidade fiscal para todos que ordenaram, autorizaram ou executaram o pagamento respectivo.","id":21745,"corpo":"<p align=justify>crime de responsabilidade fiscal para todos que\r\nordenaram, autorizaram ou executaram o\r\npagamento respectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"crime de responsabilidade fiscal, salvo para aqueles que agiram sob estrito cumprimento de dever legal.","id":21746,"corpo":"<p align=justify>crime de responsabilidade fiscal, salvo para aqueles\r\nque agiram sob estrito cumprimento de dever legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"crime de responsabilidade fiscal, salvo para aqueles que agiram sob o estado de necessidade.","id":21747,"corpo":"<p align=justify>crime de responsabilidade fiscal, salvo para aqueles\r\nque agiram sob o estado de necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"crime de responsabilidade fiscal, salvo para aqueles que agiram sob obedi\u00eancia hier\u00e1rquica.","id":21748,"corpo":"<p align=justify>crime de responsabilidade fiscal, salvo para aqueles\r\nque agiram sob obedi\u00eancia hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"conduta penalmente at\u00edpica.","id":21749,"corpo":"<p align=justify>conduta penalmente at\u00edpica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"}],"slug":"direito-penal\/4407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e1 promovida a interdi\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria, n\u00e3o corre prescri\u00e7\u00e3o contra","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4412,"hashId":"99f518380128203a6dd8d7ed5d7b40bd","enunciado":"<p align=justify>J\u00e1 promovida a interdi\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria, n\u00e3o corre\r\nprescri\u00e7\u00e3o contra<\/p>","resposta":21768,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3digos e menores de dezesseis anos.","id":21765,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3digos e menores de dezesseis anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"surdos mudos que n\u00e3o puderem exprimir sua vontade e maiores de dezesseis mas menores de vinte e um anos.","id":21766,"corpo":"<p align=justify>surdos mudos que n\u00e3o puderem exprimir sua\r\nvontade e maiores de dezesseis mas menores de\r\nvinte e um anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"menores absoluta ou relativamente incapazes.","id":21767,"corpo":"<p align=justify>menores absoluta ou relativamente incapazes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"menores de dezesseis anos e surdos mudos que n\u00e3o puderem exprimir sua vontade.","id":21768,"corpo":"<p align=justify>menores de dezesseis anos e surdos mudos que\r\nn\u00e3o puderem exprimir sua vontade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"loucos e pr\u00f3digos.","id":21769,"corpo":"<p align=justify>loucos e pr\u00f3digos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/4412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder esta quest\u00e3o considere a disposi\u00e7\u00e3o legal abaixo e o fato descrito. Lei n\u00ba 6.766, de 19\/12\/1979, disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias: \"Art. 4\u00ba - Os loteamentos dever\u00e3o atender, pelo menos, aos seguintes requisitos: .................................................................................. II. os lotes ter\u00e3o \u00e1rea m\u00ednima de 125 m\u00b2 (cento e vinte e cinco metros quadrados) e frente m\u00ednima de 5 (cinco) metros, salvo quando a legisla\u00e7\u00e3o estadual ou municipal determinar maiores exig\u00eancias, ou quando o loteamento se destinar a urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou edifica\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais de interesse social, previamente aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes.\" Jos\u00e9 faleceu, deixando um \u00fanico bem, consistente de terreno com 200 m\u00b2 herdado por seus filhos Pedro e Jo\u00e3o. Considerando o disposto na regra legal transcrita, o terreno, inexistindo as exce\u00e7\u00f5es nela estabelecidas,","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4416,"hashId":"2d44667c02868a8c0f8e818c223d68a9","enunciado":"<P align=justify>Para responder esta quest\u00e3o considere a disposi\u00e7\u00e3o legal abaixo e o fato descrito.<\/P>\r\n<P align=justify>Lei n\u00ba 6.766, de 19\/12\/1979, disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias:<\/P>\r\n<P align=justify>\"Art. 4\u00ba - Os loteamentos dever\u00e3o atender, pelo menos, aos seguintes requisitos:<\/P>\r\n<P align=justify>..................................................................................<\/P>\r\n<P align=justify>II. os lotes ter\u00e3o \u00e1rea m\u00ednima de 125 m\u00b2 (cento e vinte e cinco metros quadrados) e frente m\u00ednima de 5 (cinco) metros, salvo quando a legisla\u00e7\u00e3o estadual ou municipal determinar maiores exig\u00eancias, ou quando o loteamento se destinar a urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou edifica\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais de interesse social, previamente aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes.\"<\/P>\r\n<P align=justify>Jos\u00e9 faleceu, deixando um \u00fanico bem, consistente de terreno com 200 m\u00b2 herdado por seus filhos Pedro e Jo\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o disposto na regra legal transcrita, o terreno, inexistindo as exce\u00e7\u00f5es nela estabelecidas,<\/P>","resposta":21794,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 sofrer divis\u00e3o geod\u00e9sica apenas depois de cinco (05) anos da morte de Jos\u00e9.","id":21790,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 sofrer divis\u00e3o geod\u00e9sica apenas depois de\r\ncinco (05) anos da morte de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"permanecer\u00e1 indivis\u00edvel somente at\u00e9 o t\u00e9rmino do invent\u00e1rio de Jos\u00e9.","id":21791,"corpo":"<p align=justify>permanecer\u00e1 indivis\u00edvel somente at\u00e9 o t\u00e9rmino do\r\ninvent\u00e1rio de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"deixar\u00e1 de ser indivis\u00edvel com a morte de Jos\u00e9, para atender ao direito dos herdeiros, no instante do \u00f3bito.","id":21792,"corpo":"<p align=justify>deixar\u00e1 de ser indivis\u00edvel com a morte de Jos\u00e9, para\r\natender ao direito dos herdeiros, no instante do\r\n\u00f3bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"tornar-se-\u00e1 divis\u00edvel mediante escritura p\u00fablica de divis\u00e3o registrada no Servi\u00e7o de Registro de Im\u00f3veis.","id":21793,"corpo":"<p align=justify>tornar-se-\u00e1 divis\u00edvel mediante escritura p\u00fablica de\r\ndivis\u00e3o registrada no Servi\u00e7o de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 sofrer divis\u00e3o geod\u00e9sica, mas poder\u00e3o os herdeiros tornarem-se cond\u00f4minos.","id":21794,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 sofrer divis\u00e3o geod\u00e9sica, mas poder\u00e3o\r\nos herdeiros tornarem-se cond\u00f4minos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"}],"slug":"direito-civil\/4416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de isen\u00e7\u00e3o e imunidade \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3585,"hashId":"ad370ff9c7f7933b54d5a087ea971fe2","enunciado":"<p align=justify>A respeito de isen\u00e7\u00e3o e imunidade \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":17691,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imunidade \u00e9 a hip\u00f3tese de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria prescrita por norma infraconstitucional.","id":17690,"corpo":"<p align=justify>imunidade \u00e9 a hip\u00f3tese de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria\r\nprescrita por norma infraconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o heter\u00f4noma \u00e9 a hip\u00f3tese de n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria outorgada por pessoa pol\u00edtica diversa daquela que possui a compet\u00eancia legislativa para dispor sobre o tributo em quest\u00e3o.","id":17691,"corpo":"<p align=justify>isen\u00e7\u00e3o heter\u00f4noma \u00e9 a hip\u00f3tese de n\u00e3o incid\u00eancia\r\ntribut\u00e1ria outorgada por pessoa pol\u00edtica diversa\r\ndaquela que possui a compet\u00eancia legislativa para\r\ndispor sobre o tributo em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"imunidade rec\u00edproca extensiva \u00e9 aquela que impede a tributa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, da renda e dos servi\u00e7os das empresas p\u00fablicas e sociedade de economia mista vinculados a suas finalidades essenciais.","id":17692,"corpo":"<p align=justify>imunidade rec\u00edproca extensiva \u00e9 aquela que impede\r\na tributa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, da renda e dos servi\u00e7os\r\ndas empresas p\u00fablicas e sociedade de economia\r\nmista vinculados a suas finalidades essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, sob pena de ofender o princ\u00edpio da uniformidade geogr\u00e1fica da tributa\u00e7\u00e3o.","id":17693,"corpo":"<p align=justify>isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do\r\nterrit\u00f3rio da entidade tributante, sob pena de ofender o\r\nprinc\u00edpio da uniformidade geogr\u00e1fica da tributa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o, salvo se concedida por prazo certo e em fun\u00e7\u00e3o de determinadas condi\u00e7\u00f5es, pode ser modificada ou revogada por lei, a qualquer tempo, propiciando a exig\u00eancia fiscal imediata do tributo no dia seguinte \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da lei que modificou ou revogou a isen\u00e7\u00e3o.","id":17694,"corpo":"<p align=justify>isen\u00e7\u00e3o, salvo se concedida por prazo certo e em\r\nfun\u00e7\u00e3o de determinadas condi\u00e7\u00f5es, pode ser\r\nmodificada ou revogada por lei, a qualquer tempo,\r\npropiciando a exig\u00eancia fiscal imediata do tributo no\r\ndia seguinte \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da lei que modificou ou\r\nrevogou a isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/3585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela utiliza\u00e7\u00e3o de SAPHIR, em conjunto com o Platinum ER-Win, \u00e9 poss\u00edvel:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":11910,"hashId":"550675bac8dd9052e2a6ac4a96173b3d","enunciado":"<p align=justify>Pela utiliza\u00e7\u00e3o de SAPHIR, em conjunto com o Platinum ER-Win, \u00e9 poss\u00edvel:<\/p>","resposta":58851,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar mecanismos de replica\u00e7\u00e3o a partir de uma base SAP, automaticamente;","id":58848,"corpo":"<p align=justify>criar mecanismos de replica\u00e7\u00e3o a partir de uma base SAP, automaticamente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar reposit\u00f3rios SAP alternativos, com carga de dados autom\u00e1tica;","id":58849,"corpo":"<p align=justify>criar reposit\u00f3rios SAP alternativos, com carga de dados autom\u00e1tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especificar modelos de transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas num ambiente SAP;","id":58850,"corpo":"<p align=justify>especificar modelos de transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas num ambiente SAP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extrair metadados de uma aplica\u00e7\u00e3o SAP para diagramas ER;","id":58851,"corpo":"<p align=justify>extrair metadados de uma aplica\u00e7\u00e3o SAP para diagramas ER;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituir um ambiente de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es SAP.","id":58852,"corpo":"<p align=justify>constituir um ambiente de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es SAP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, no MS SQL Server 7.0, uma tabela possua um registro que cont\u00e9m, nas suas cinco colunas, os seguintes valores: 1234567 SIMPLEX 3 33.06 12\/3\/1892 15:10:08 Tomando-se por base estes valores, os tipos de dados mais adequados para os atributos da referida tabela s\u00e3o, na ordem:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":11930,"hashId":"2efe55c017a9a12a3a59d5701c956c59","enunciado":"<p>Considere que, no MS SQL Server 7.0, uma tabela possua um registro que cont\u00e9m, nas suas cinco colunas, os seguintes valores:<\/p>\r\n<p>1234567<\/p>\r\n<p>SIMPLEX<\/p>\r\n<p>3<\/p>\r\n<p>33.06<\/p>\r\n<p>12\/3\/1892 15:10:08<\/p>\r\n<p>Tomando-se por base estes valores, os tipos de dados mais adequados para os atributos da referida tabela s\u00e3o, na ordem:<\/p>","resposta":58934,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"int, varchar, tinyint, decimal, datetime; ","id":58934,"corpo":"<p align=justify>int, varchar, tinyint, decimal, datetime;\r\n\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"long, varchar,double, tinyint, smalldatetime;","id":58935,"corpo":"<p align=justify>long, varchar,double, tinyint, smalldatetime;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"single, string, smallint, doublereal, datetime;","id":58936,"corpo":"<p align=justify>single, string, smallint, doublereal, datetime;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"int, string, integer, real, time;","id":58937,"corpo":"<p align=justify>int, string, integer, real, time;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"long, string, int, single, date. ","id":58938,"corpo":"<p align=justify>long, string, int, single, date.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","oab":false,"nome":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8074,"slug":"tecnologia-da-informacao-log-de-transacoes-no-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11930","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte resultado de uma consulta SQL sobre as rela\u00e7\u00f5es dadas: O comando SQL utilizado deve ser: ","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":11973,"hashId":"defc9ae74cacb880cedff5d9bce636b5","enunciado":"<p align=justify>Observe o seguinte resultado de uma consulta SQL sobre as rela\u00e7\u00f5es dadas:\r\nO comando SQL utilizado deve ser:\r\n<\/p>","resposta":59157,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT count(*) AS Ordem, T2A.Y FROM T2 AS T2A, T2 AS T2B WHERE T2A.Y &gt;= T2B.Y GROUP BY T2A.Y ORDER BY 1 ","id":59157,"corpo":"<p align=justify>SELECT count(*) AS Ordem, T2A.Y\r\nFROM T2 AS T2A, T2 AS T2B\r\nWHERE T2A.Y &gt;= T2B.Y\r\nGROUP BY T2A.Y\r\nORDER BY 1\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT count(*) AS Ordem, T2A.Y FROM T2 AS T2A GROUP BY T2A.Y ORDER BY Z ","id":59158,"corpo":"<p align=justify>SELECT count(*) AS Ordem, T2A.Y\r\nFROM T2 AS T2A\r\nGROUP BY T2A.Y\r\nORDER BY Z\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT count(*) AS Ordem, T2.Y FROM T2 AS T2A WHERE T2.Y &gt;= T2.Y GROUP BY Y ORDER BY count(*) ","id":59159,"corpo":"<p align=justify>SELECT count(*) AS Ordem, T2.Y\r\nFROM T2 AS T2A\r\nWHERE T2.Y &gt;= T2.Y\r\nGROUP BY Y\r\nORDER BY count(*)\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT Ordem, Y FROM T2 GROUP BY Ordem ORDER BY Y ","id":59160,"corpo":"<p align=justify>SELECT Ordem, Y\r\nFROM T2 \r\nGROUP BY Ordem\r\nORDER BY Y\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT Ordem, T2.Y FROM T2 AS T2A, T2 AS T2B GROUP BY T2B.Y ORDER BY T2A.Y ","id":59161,"corpo":"<p align=justify>SELECT Ordem, T2.Y\r\nFROM T2 AS T2A, T2 AS T2B\r\nGROUP BY T2B.Y\r\nORDER BY T2A.Y\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 51, 52, 53 considere as seguintes rela\u00e7\u00f5es e suas inst\u00e2ncias. ","id":10045,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es 51, 52, 53 considere as seguintes rela\u00e7\u00f5es e suas inst\u00e2ncias.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/593\/Imagem_304.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 \u00e0 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da An\u00e1lise Essencial, a detec\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de um evento externo est\u00e1 associada a: I. todos os fluxos externos de entrada II. alguns fluxos externos III. passagem do tempo IV. fluxo de controle V. condi\u00e7\u00f5es de erro no sistema As respostas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":11994,"hashId":"ebc4804e936b329bdac9b56e7a6d39fe","enunciado":"<p>Do ponto de vista da An\u00e1lise Essencial, a detec\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de um evento externo est\u00e1 associada a:<\/p>\r\n<p>I. todos os fluxos externos de entrada<\/p>\r\n<p>II. alguns fluxos externos<\/p>\r\n<p>III. passagem do tempo<\/p>\r\n<p>IV. fluxo de controle<\/p>\r\n<p>V. condi\u00e7\u00f5es de erro no sistema As respostas corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":59263,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o item I;","id":59259,"corpo":"<p align=justify>somente o item I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente os itens II e III;","id":59260,"corpo":"<p align=justify>somente os itens II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o item V;","id":59261,"corpo":"<p align=justify>somente o item V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os itens I e II e III;","id":59262,"corpo":"<p align=justify>somente os itens I e II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente os itens II, III e IV. ","id":59263,"corpo":"<p align=justify>somente os itens II, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/11994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o abaixo, X \u00e9 uma estrutura de dados e A,B,C elementos componentes desta estrutura: X = [ {A} | B+C ] Considere as seguintes ocorr\u00eancias de dados: I. X = A A A II. X = A B C III. X = B C A IV. X= B C V. X = B C B C As ocorr\u00eancias compat\u00edveis com a defini\u00e7\u00e3o estrutural s\u00e3o:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":12001,"hashId":"843f87b014096fe905880c99cb749e1b","enunciado":"<p>Na defini\u00e7\u00e3o abaixo, X \u00e9 uma estrutura de dados e A,B,C elementos componentes desta estrutura:<\/p>\r\n<p>X = [ {A} | B+C ]<\/p>\r\n<p>Considere as seguintes ocorr\u00eancias de dados:<\/p>\r\n<p>I. X = A A A<\/p>\r\n<p>II. X = A B C<\/p>\r\n<p>III. X = B C A<\/p>\r\n<p>IV. X= B C<\/p>\r\n<p>V. X = B C B C<\/p>\r\n<p>As ocorr\u00eancias compat\u00edveis com a defini\u00e7\u00e3o estrutural s\u00e3o:<\/p>","resposta":59290,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as dos itens I, II e III;","id":59288,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as dos itens II, IV e V; ","id":59289,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens II, IV e V;\r\n\t\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as dos itens I e IV;","id":59290,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as dos itens III e IV; ","id":59291,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens III e IV; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"itens I, II, III, IV e V.","id":59292,"corpo":"<p align=justify>itens I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/12001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modelo de Casos de Uso: Considere as seguintes assertivas sobre casos de uso: I. descrevem uma seq\u00fc\u00eancia de passos iniciada por um ator II. o estado em que o mundo deve se encontrar para que o caso possa ser executado \u00e9 chamado de pr\u00e9 condi\u00e7\u00e3o III. o caso de uso n\u00e3o descreve as respostas do sistema aos est\u00edmulos enviados pelo ator IV. a recupera\u00e7\u00e3o de falhas na execu\u00e7\u00e3o de um passo \u00e9 descrita nas exce\u00e7\u00f5es As assertivas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":12015,"hashId":"4f97b7ba0974379bdf520411b81af1de","enunciado":"<p>Modelo de Casos de Uso:<\/p>\r\n<p>Considere as seguintes assertivas sobre casos de uso:<\/p>\r\n<p>I. descrevem uma seq\u00fc\u00eancia de passos iniciada por um ator<\/p>\r\n<p>II. o estado em que o mundo deve se encontrar para que o caso possa ser executado \u00e9 chamado de pr\u00e9 condi\u00e7\u00e3o<\/p>\r\n<p>III. o caso de uso n\u00e3o descreve as respostas do sistema aos est\u00edmulos enviados pelo ator<\/p>\r\n<p>IV. a recupera\u00e7\u00e3o de falhas na execu\u00e7\u00e3o de um passo \u00e9 descrita nas exce\u00e7\u00f5es<\/p>\r\n<p>As assertivas corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":59367,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as dos itens I, II e III; ","id":59366,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens I, II e III;\r\n\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as dos itens I, II e IV; ","id":59367,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens I, II e IV;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as dos itens I, III e IV; ","id":59368,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens I, III e IV;\r\n\t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as dos itens II, III e IV;","id":59369,"corpo":"<p align=justify>somente as dos itens II, III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"itens I, II, III e IV. ","id":59370,"corpo":"<p align=justify>itens I, II, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/12015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o suporte que o Delphi 6 possui para constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es cliente-servidor em multicamadas (MIDAS), a op\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o atrav\u00e9s do componente \"TCORBAConnection\" \u00e9 mais adequada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais op\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o, quando h\u00e1 necessidade de comunica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":12087,"hashId":"e83251909f9f5a2323a83c9dfbb1d288","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o suporte que o Delphi 6 possui para constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es cliente-servidor em multicamadas (MIDAS), a op\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o atrav\u00e9s do componente \"TCORBAConnection\" \u00e9 mais adequada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais op\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o, quando h\u00e1 necessidade de comunica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":59711,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"via Internet; ","id":59709,"corpo":"<p align=justify>via Internet;\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizando callbacks;","id":59710,"corpo":"<p align=justify>utilizando callbacks;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre diferentes plataformas (software and hardware);","id":59711,"corpo":"<p align=justify>entre diferentes plataformas (software and hardware);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s de firewall;","id":59712,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s de firewall;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"via Intranet.","id":59713,"corpo":"<p align=justify>via Intranet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/12087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o em Visual Basic e o Script ASP listados abaixo: Considere ainda que a fun\u00e7\u00e3o %u201Cmetodo%u201D \u00e9 implementada pelo componente cujo progId \u00e9 %u201CpObj.obj%u201D. Considere que o rel\u00f3gio do computador est\u00e1 configurado corretamente. Desta forma, a execu\u00e7\u00e3o do script ASP da listagem produzir\u00e1 como sa\u00edda (visualiza\u00e7\u00e3o em um browser):","provas":[{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":12096,"hashId":"6648fa2e4210e82d04817a8c5932d2f4","enunciado":"<P>Considere a fun\u00e7\u00e3o em Visual Basic e o Script ASP listados abaixo:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/593\/08.gif><\/P>Considere ainda que a fun\u00e7\u00e3o %u201Cmetodo%u201D \u00e9 implementada pelo componente cujo progId \u00e9 %u201CpObj.obj%u201D. Considere que o rel\u00f3gio do computador est\u00e1 configurado corretamente. Desta forma, a execu\u00e7\u00e3o do script ASP da listagem produzir\u00e1 como sa\u00edda (visualiza\u00e7\u00e3o em um browser):","resposta":59755,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2002;","id":59754,"corpo":"<p align=justify>2002;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2007;","id":59755,"corpo":"<p align=justify>2007;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1997;","id":59756,"corpo":"<p align=justify>1997;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2004;","id":59757,"corpo":"<p align=justify>2004;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2012.","id":59758,"corpo":"<p align=justify>2012.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/12096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito, observe o que segue: I. A restitui\u00e7\u00e3o vence juros n\u00e3o capitalizados a partir da data do pagamento indevido. II. O direito de pleitear a restitui\u00e7\u00e3o extingue-se com o decurso do prazo de 5 (cinco) anos. III. O sujeito passivo tem direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo, desde que mediante pr\u00e9vio protesto. IV. \u00c9 tamb\u00e9m cab\u00edvel essa esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o no caso de pagamento espont\u00e2neo de tributo indevido. Diante disso, conclui-se que APENAS s\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2697,"hashId":"f5f64a13454cf203480c44e3b5695b5a","enunciado":"<p align=justify>Em tema de a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito, observe o que segue:<\/p>\r\n<p align=justify>I. A restitui\u00e7\u00e3o vence juros n\u00e3o capitalizados a partir da data do pagamento indevido.<\/p>\r\n<p align=justify>II. O direito de pleitear a restitui\u00e7\u00e3o extingue-se com o decurso do prazo de 5 (cinco) anos.<\/p>\r\n<p align=justify>III. O sujeito passivo tem direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo, desde que mediante pr\u00e9vio protesto.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. \u00c9 tamb\u00e9m cab\u00edvel essa esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o no caso de pagamento espont\u00e2neo de tributo indevido.<\/p>\r\n<p align=justify>Diante disso, conclui-se que APENAS s\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":13328,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":13325,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"I e III","id":13326,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"II e III","id":13327,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"II e IV","id":13328,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"III e IV","id":13329,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um modelo macroecon\u00f4mico, onde o lado real da economia se encontra em equil\u00edbrio. A sua fun\u00e7\u00e3o poupan\u00e7a pode ser expressa por S= -20 + 0,2y e a sua fun\u00e7\u00e3o investimento por I= 40 - 20i . Onde y representa a renda real e i a taxa de juros. Com base nestes dados pode-se afirmar que a fun\u00e7\u00e3o que representa a taxa de juros \u00e9","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2702,"hashId":"74a0d0abb33ebc34eb125c9a01716088","enunciado":"<P align=justify>Considere um modelo macroecon\u00f4mico, onde o lado real da economia se encontra em equil\u00edbrio. A sua fun\u00e7\u00e3o poupan\u00e7a pode ser expressa por S= -20 + 0,2y e a sua fun\u00e7\u00e3o investimento por I= 40 - 20i . Onde y representa a renda real e i a taxa de juros. Com base nestes dados pode-se afirmar que a fun\u00e7\u00e3o que representa a taxa de juros \u00e9<\/P>","resposta":13354,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"= - 60 + 20,2y","id":13350,"corpo":"<P align=justify>= - 60 + 20,2y<\/P>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"i = 40 + 20 y","id":13351,"corpo":"<P align=justify>i = 40 + 20 y<\/P>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"i= -20 + 10 y","id":13352,"corpo":"<P align=justify>i= -20 + 10 y<\/P>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"i= 10 - 0,5y","id":13353,"corpo":"<P align=justify>i= 10 - 0,5y<\/P>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"i= 3 - 0,01y","id":13354,"corpo":"<P align=justify>i= 3 - 0,01y<\/P>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Expansionistas X Contracionistas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Expansionistas X Contracionistas","pai":412996,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413016,"slug":"economia-e-financas-politicas-expansionistas-x-contracionistas"},{"nome_clean":"Juros","oab":false,"nome":"Juros","pai":413022,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413031,"slug":"economia-e-financas-juros"}],"slug":"economia-e-financas\/2702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados, em R$ bilh\u00f5es: Renda Interna Bruta, a custo de fatores (RIBcf)........... 500 Impostos diretos .......................................................... 50 Impostos indiretos........................................................ 60 Subs\u00eddios do governo \u00e0s empresas privadas .................. 5 Transfer\u00eancias do governo \u00e0s fam\u00edlias (aposentadorias e bolsas de estudo)......................................................................... 8 Renda enviada ao exterior (juros, lucros, royalties)......... 3 Renda recebida do exterior (lucros)............................... 1 Deprecia\u00e7\u00e3o de ativos fixos ......................................... 25 O Produto Nacional L\u00edquido a pre\u00e7o de mercado \u00e9","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2710,"hashId":"a16d97738440e2be8c02454b1d8a9a3f","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes dados, em R$ bilh\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify>Renda Interna Bruta, a custo de fatores (RIBcf)........... 500<\/P>\r\n<P align=justify>Impostos diretos .......................................................... 50<\/P>\r\n<P align=justify>Impostos indiretos........................................................ 60<\/P>\r\n<P align=justify>Subs\u00eddios do governo \u00e0s empresas privadas .................. 5<\/P>\r\n<P align=justify>Transfer\u00eancias do governo \u00e0s fam\u00edlias (aposentadorias e bolsas de estudo)......................................................................... 8<\/P>\r\n<P align=justify>Renda enviada ao exterior (juros, lucros, royalties)......... 3 <\/P>\r\n<P align=justify>Renda recebida do exterior (lucros)............................... 1<\/P>\r\n<P align=justify>Deprecia\u00e7\u00e3o de ativos fixos ......................................... 25<\/P>\r\n<P align=justify>O Produto Nacional L\u00edquido a pre\u00e7o de mercado \u00e9<\/P>","resposta":13392,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 555 bi","id":13390,"corpo":"<p align=justify>R$ 555 bi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"R$ 553 bi","id":13391,"corpo":"<p align=justify>R$ 553 bi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"R$ 528 bi","id":13392,"corpo":"<p align=justify>R$ 528 bi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"R$ 502 bi","id":13393,"corpo":"<p align=justify>R$ 502 bi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"R$ 498 bi","id":13394,"corpo":"<p align=justify>R$ 498 bi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"Privada","oab":false,"nome":"Privada","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412927,"slug":"economia-e-financas-privada"}],"slug":"economia-e-financas\/2710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o das Sociedades An\u00f4nimas, os Estoques de Mercadorias devem ser valorizados a pre\u00e7o de custo ou mercado, dos dois o menor, este procedimento est\u00e1 relacionado com o &quot;Princ\u00edpio \/ Conven\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Geralmente Aceito&quot;","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2749,"hashId":"fa3a22dc6b85f4e77e72f113988d6a82","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o das Sociedades An\u00f4nimas, os\r\nEstoques de Mercadorias devem ser valorizados a pre\u00e7o de\r\ncusto ou mercado, dos dois o menor, este procedimento\r\nest\u00e1 relacionado com o &quot;Princ\u00edpio \/ Conven\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil\r\nGeralmente Aceito&quot;<\/p>","resposta":13589,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo como base de valor","id":13585,"corpo":"<p align=justify>Custo como base de valor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Consist\u00eanci","id":13586,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Consist\u00eanci<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Materialidade","id":13587,"corpo":"<p align=justify>Materialidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Objetividade","id":13588,"corpo":"<p align=justify>Objetividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Conservadorismo","id":13589,"corpo":"<p align=justify>Conservadorismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/2749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados: Im\u00f3veis 10.000 Vendas 5.000 A\u00e7\u00f5es de Coligadas 40.000 Caixa 8.000 Bancos Conta Movimento 50.000 O valor do Ativo Circulante \u00e9","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2759,"hashId":"6069ddc128cf845bd6751bbaf4df0395","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes dados: Im\u00f3veis 10.000 Vendas 5.000 A\u00e7\u00f5es de Coligadas 40.000 Caixa 8.000 Bancos Conta Movimento 50.000 <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/77\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O valor do Ativo Circulante \u00e9<\/P>","resposta":13636,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48.000","id":13635,"corpo":"<p align=justify>48.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"58.000","id":13636,"corpo":"<p align=justify>58.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"63.000","id":13637,"corpo":"<p align=justify>63.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"70.000","id":13638,"corpo":"<p align=justify>70.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"98.000","id":13639,"corpo":"<p align=justify>98.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 57 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto, s\u00f3 N\u00c3O se pode dizer da mis\u00e9ria no Brasil que ela:","provas":[{"id":585,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"faculdades-integradas-rio-branco-2002-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Faculdades Integradas Rio Branco - Administrador - 2002"},{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"},{"id":4210,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"},{"id":4177,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-web-designer-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2002"},{"id":4152,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Arquivologista - 2002"},{"id":4154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletronica-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2002"},{"id":4202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":10607,"hashId":"77c105592f6c92eb29cd3ede96b80ada","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a leitura do texto, s\u00f3 N\u00c3O se pode dizer da mis\u00e9ria no Brasil que ela:<\/p>","resposta":52485,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 culpa dos governos recentes, apesar de seu trabalho produtivo em outras \u00e1reas;","id":52485,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 culpa dos governos recentes, apesar de seu trabalho produtivo em outras \u00e1reas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem manifesta\u00e7\u00f5es violentas, como a criminalidade nas grandes cidades;","id":52486,"corpo":"<p align=justify>tem manifesta\u00e7\u00f5es violentas, como a criminalidade nas grandes cidades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atinge milh\u00f5es de habitantes, embora alguns deles n\u00e3o apare\u00e7am para a classe dominante;","id":52487,"corpo":"<p align=justify>atinge milh\u00f5es de habitantes, embora alguns deles n\u00e3o apare\u00e7am para a classe dominante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 de dif\u00edcil compreens\u00e3o, j\u00e1 que sua presen\u00e7a n\u00e3o se coaduna com a de outros indicadores sociais; ","id":52488,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de dif\u00edcil compreens\u00e3o, j\u00e1 que sua presen\u00e7a n\u00e3o se coaduna com a de outros indicadores sociais; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem raz\u00f5es hist\u00f3ricas e se mant\u00e9m em n\u00edveis est\u00e1veis nas \u00faltimas d\u00e9cadas.","id":52489,"corpo":"<p align=justify>tem raz\u00f5es hist\u00f3ricas e se mant\u00e9m em n\u00edveis est\u00e1veis nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A MIS\u00c9RIA \u00c9 DE TODOS N\u00d3S Como entender a resist\u00eancia da mis\u00e9ria no Brasil, uma chaga social que remonta aos prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o? No decorrer das \u00faltimas d\u00e9cadas, enquanto a mis\u00e9ria se mantinha mais ou menos do mesmo tamanho, todos os indicadores sociais brasileiros melhoraram. H\u00e1 mais crian\u00e7as em idade escolar freq\u00fcentando aulas atualmente do que em qualquer outro per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria. As taxas de analfabetismo e mortalidade infantil tamb\u00e9m s\u00e3o as menores desde que se passou a registr\u00e1-las nacionalmente. O Brasil figura entre as dez na\u00e7\u00f5es de economia mais forte do mundo. No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos. Vem firmando uma inconteste lideran\u00e7a pol\u00edtica regional na Am\u00e9rica Latina, ao mesmo tempo que atrai a simpatia do Terceiro Mundo por ter se tornado um forte oponente das injustas pol\u00edticas de com\u00e9rcio dos pa\u00edses ricos. Apesar de todos esses avan\u00e7os, a mis\u00e9ria resiste. Embora em algumas de suas ocorr\u00eancias, especialmente na zona rural, esteja confinada a bols\u00f5es invis\u00edveis aos olhos dos brasileiros mais bem posicionados na escala social, a mis\u00e9ria \u00e9 onipresente. Nas grandes cidades, com aterrorizante freq\u00fc\u00eancia, ela atravessa o fosso social profundo e se manifesta de forma violenta. A mais assustadora dessas manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a criminalidade, que, se n\u00e3o tem na pobreza sua \u00fanica causa, certamente em raz\u00e3o dela se tornou mais disseminada e cruel. Explicar a resist\u00eancia da pobreza extrema entre milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o \u00e9 uma empreitada simples. Veja, ed. 1735","id":9019,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>A MIS\u00c9RIA \u00c9 DE TODOS N\u00d3S<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nComo entender a resist\u00eancia da mis\u00e9ria no Brasil, uma chaga social que remonta aos prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o? No decorrer das \u00faltimas d\u00e9cadas, enquanto a mis\u00e9ria se mantinha mais ou menos do mesmo tamanho, todos os indicadores sociais brasileiros melhoraram. H\u00e1 mais crian\u00e7as em idade escolar freq\u00fcentando aulas atualmente do que em qualquer outro per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria. As taxas de analfabetismo e mortalidade infantil tamb\u00e9m s\u00e3o as menores desde que se passou a registr\u00e1-las nacionalmente. O Brasil figura entre as dez na\u00e7\u00f5es de economia mais forte do mundo. No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos. Vem firmando uma inconteste lideran\u00e7a pol\u00edtica regional na Am\u00e9rica Latina, ao mesmo tempo que atrai a simpatia do Terceiro Mundo por ter se tornado um forte oponente das injustas pol\u00edticas de com\u00e9rcio dos pa\u00edses ricos. Apesar de todos esses avan\u00e7os, a mis\u00e9ria resiste.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Embora em algumas de suas ocorr\u00eancias, especialmente na zona rural, esteja confinada a bols\u00f5es invis\u00edveis aos olhos dos brasileiros mais bem posicionados na escala social, a mis\u00e9ria \u00e9 onipresente. Nas grandes cidades, com aterrorizante freq\u00fc\u00eancia, ela atravessa o fosso social profundo e se manifesta de forma violenta. A mais assustadora dessas manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a criminalidade, que, se n\u00e3o tem na pobreza sua \u00fanica causa, certamente em raz\u00e3o dela se tornou mais disseminada e cruel. Explicar a resist\u00eancia da pobreza extrema entre milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o \u00e9 uma empreitada simples. <\/p><p align=\"right\">\r\n\t\t\t\t\t\tVeja, ed. 1735<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/10607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos.\"; com essa frase, o jornalista quer dizer que o Brasil:","provas":[{"id":585,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"faculdades-integradas-rio-branco-2002-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Faculdades Integradas Rio Branco - Administrador - 2002"},{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"},{"id":4210,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - 2002"},{"id":593,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte","id":422},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-baixo-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Baixo Porte - 2002"},{"id":600,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte","id":428},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-grande-porte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Grande Porte - 2002"},{"id":4177,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-area-web-designer-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2002"},{"id":4152,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Arquivologista - 2002"},{"id":4154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletronica-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2002"},{"id":4202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":10624,"hashId":"902c6602eb70e4f6b2e68c7f6b9f8324","enunciado":"<p align=justify>\"No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos.\"; com essa frase, o jornalista quer dizer que o Brasil:<\/p>","resposta":52561,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 est\u00e1 suficientemente forte para come\u00e7ar a exercer sua lideran\u00e7a na Am\u00e9rica Latina;","id":52559,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 est\u00e1 suficientemente forte para come\u00e7ar a exercer sua lideran\u00e7a na Am\u00e9rica Latina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j\u00e1 mostra que \u00e9 mais forte que seus pa\u00edses vizinhos;","id":52560,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 mostra que \u00e9 mais forte que seus pa\u00edses vizinhos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 iniciando seu trabalho diplom\u00e1tico a fim de marcar presen\u00e7a no cen\u00e1rio exterior;","id":52561,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 iniciando seu trabalho diplom\u00e1tico a fim de marcar presen\u00e7a no cen\u00e1rio exterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pretende mostrar ao mundo e aos pa\u00edses vizinhos que j\u00e1 \u00e9 suficientemente forte para tornar-se l\u00edder;","id":52562,"corpo":"<p align=justify>pretende mostrar ao mundo e aos pa\u00edses vizinhos que j\u00e1 \u00e9 suficientemente forte para tornar-se l\u00edder;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda \u00e9 inexperiente no trato com a pol\u00edtica exterior.","id":52563,"corpo":"<p align=justify>ainda \u00e9 inexperiente no trato com a pol\u00edtica exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A MIS\u00c9RIA \u00c9 DE TODOS N\u00d3S Como entender a resist\u00eancia da mis\u00e9ria no Brasil, uma chaga social que remonta aos prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o? No decorrer das \u00faltimas d\u00e9cadas, enquanto a mis\u00e9ria se mantinha mais ou menos do mesmo tamanho, todos os indicadores sociais brasileiros melhoraram. H\u00e1 mais crian\u00e7as em idade escolar freq\u00fcentando aulas atualmente do que em qualquer outro per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria. As taxas de analfabetismo e mortalidade infantil tamb\u00e9m s\u00e3o as menores desde que se passou a registr\u00e1-las nacionalmente. O Brasil figura entre as dez na\u00e7\u00f5es de economia mais forte do mundo. No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos. Vem firmando uma inconteste lideran\u00e7a pol\u00edtica regional na Am\u00e9rica Latina, ao mesmo tempo que atrai a simpatia do Terceiro Mundo por ter se tornado um forte oponente das injustas pol\u00edticas de com\u00e9rcio dos pa\u00edses ricos. Apesar de todos esses avan\u00e7os, a mis\u00e9ria resiste. Embora em algumas de suas ocorr\u00eancias, especialmente na zona rural, esteja confinada a bols\u00f5es invis\u00edveis aos olhos dos brasileiros mais bem posicionados na escala social, a mis\u00e9ria \u00e9 onipresente. Nas grandes cidades, com aterrorizante freq\u00fc\u00eancia, ela atravessa o fosso social profundo e se manifesta de forma violenta. A mais assustadora dessas manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a criminalidade, que, se n\u00e3o tem na pobreza sua \u00fanica causa, certamente em raz\u00e3o dela se tornou mais disseminada e cruel. Explicar a resist\u00eancia da pobreza extrema entre milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o \u00e9 uma empreitada simples. Veja, ed. 1735","id":9019,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>A MIS\u00c9RIA \u00c9 DE TODOS N\u00d3S<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nComo entender a resist\u00eancia da mis\u00e9ria no Brasil, uma chaga social que remonta aos prim\u00f3rdios da coloniza\u00e7\u00e3o? No decorrer das \u00faltimas d\u00e9cadas, enquanto a mis\u00e9ria se mantinha mais ou menos do mesmo tamanho, todos os indicadores sociais brasileiros melhoraram. H\u00e1 mais crian\u00e7as em idade escolar freq\u00fcentando aulas atualmente do que em qualquer outro per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria. As taxas de analfabetismo e mortalidade infantil tamb\u00e9m s\u00e3o as menores desde que se passou a registr\u00e1-las nacionalmente. O Brasil figura entre as dez na\u00e7\u00f5es de economia mais forte do mundo. No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos. Vem firmando uma inconteste lideran\u00e7a pol\u00edtica regional na Am\u00e9rica Latina, ao mesmo tempo que atrai a simpatia do Terceiro Mundo por ter se tornado um forte oponente das injustas pol\u00edticas de com\u00e9rcio dos pa\u00edses ricos. Apesar de todos esses avan\u00e7os, a mis\u00e9ria resiste.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Embora em algumas de suas ocorr\u00eancias, especialmente na zona rural, esteja confinada a bols\u00f5es invis\u00edveis aos olhos dos brasileiros mais bem posicionados na escala social, a mis\u00e9ria \u00e9 onipresente. Nas grandes cidades, com aterrorizante freq\u00fc\u00eancia, ela atravessa o fosso social profundo e se manifesta de forma violenta. A mais assustadora dessas manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a criminalidade, que, se n\u00e3o tem na pobreza sua \u00fanica causa, certamente em raz\u00e3o dela se tornou mais disseminada e cruel. Explicar a resist\u00eancia da pobreza extrema entre milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o \u00e9 uma empreitada simples. <\/p><p align=\"right\">\r\n\t\t\t\t\t\tVeja, ed. 1735<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/10624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que frase h\u00e1 incorre\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10708,"hashId":"ca06fef59559443f3d45ec726eecc9d0","enunciado":"<p align=justify>Em que frase h\u00e1 incorre\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.<\/p>","resposta":52933,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria namora o vizinho.","id":52930,"corpo":"<p align=justify>Maria namora o vizinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O filme a que assisti \u00e9 de a\u00e7\u00e3o.","id":52931,"corpo":"<p align=justify>O filme a que assisti \u00e9 de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os jovens n\u00e3o obedecem aos mais velhos.","id":52932,"corpo":"<p align=justify>Os jovens n\u00e3o obedecem aos mais velhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefiro mais ir \u00e0 praia do que subir a serra.","id":52933,"corpo":"<p align=justify>Prefiro mais ir \u00e0 praia do que subir a serra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Verbos com mais de uma reg\u00eancia com mudan\u00e7a de sentido","oab":false,"nome":"Verbos com mais de uma reg\u00eancia com mudan\u00e7a de sentido","pai":403657,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409482,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-com-mais-de-uma-regencia-com-mudanca-de-sentido"}],"slug":"lingua-portuguesa\/10708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel a 108 Km\/h aciona os freios e para ap\u00f3s percorrer 60 m. Considerando a acelera\u00e7\u00e3o escalar constante, determine o seu valor em m\/s\u00b2.","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10730,"hashId":"7d14425e03d12b8c2eac22dfa1b9caee","enunciado":"<p align=justify>Um autom\u00f3vel a 108 Km\/h aciona os freios e para ap\u00f3s percorrer 60 m. Considerando a acelera\u00e7\u00e3o escalar constante, determine o seu valor em m\/s\u00b2.<\/p>","resposta":53050,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-7,5","id":53050,"corpo":"<p align=justify>-7,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,5","id":53051,"corpo":"<p align=justify>7,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0","id":53052,"corpo":"<p align=justify>4,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-4,0","id":53053,"corpo":"<p align=justify>-4,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Fundamentos da Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamentos da Cinem\u00e1tica","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416569,"slug":"fisica-fundamentos-da-cinematica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":"fisica\/10730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para que um corpo tenha quantidade de movimento constantemente nula \u00e9 que:","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10755,"hashId":"f1c5be2fb840a6d00b1bb5cd17618cc9","enunciado":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para que um corpo tenha quantidade de movimento constantemente nula \u00e9 que:<\/p>","resposta":53182,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soma de todas as for\u00e7as que atuam sobre o corpo seja nula.","id":53179,"corpo":"<p align=justify>a soma de todas as for\u00e7as que atuam sobre o corpo seja nula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a trajet\u00f3ria do corpo seja retil\u00ednea.","id":53180,"corpo":"<p align=justify>a trajet\u00f3ria do corpo seja retil\u00ednea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a velocidade do corpo seja constante e diferente de zero.","id":53181,"corpo":"<p align=justify>a velocidade do corpo seja constante e diferente de zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o corpo esteja em repouso.","id":53182,"corpo":"<p align=justify>o corpo esteja em repouso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/10755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das maneiras mais usuais de se enviar um arquivo pela Internet \u00e9 atrav\u00e9s de correio eletr\u00f4nico. Geralmente o arquivo \u00e9 enviado junto com uma mensagem, como um anexo, ou como muitas pessoas costumam falar, atrav\u00e9s de um attachment, que acabou criando a express\u00e3o \"attachado\". Quando voc\u00ea recebe uma mensagem com um arquivo anexo (\"attached\"), uma das maneiras de salvar este arquivo, usando o MS Outlook 2000 em portugu\u00eas \u00e9:","provas":[{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":10760,"hashId":"c1007e5cb3fc600f3bb75d895a7e4fa4","enunciado":"<p align=justify>Uma das maneiras mais usuais de se enviar um arquivo pela Internet \u00e9 atrav\u00e9s de correio eletr\u00f4nico. Geralmente o arquivo \u00e9 enviado junto com uma mensagem, como um anexo, ou como muitas pessoas costumam falar, atrav\u00e9s de um attachment, que acabou criando a express\u00e3o \"attachado\". Quando voc\u00ea recebe uma mensagem com um arquivo anexo (\"attached\"), uma das maneiras de salvar este arquivo, usando o MS Outlook 2000 em portugu\u00eas \u00e9:<\/p>","resposta":53213,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o da direita do mouse sobre o \u00edcone do anexo e selecionar a op\u00e7\u00e3o \"Salvar Como...\";","id":53213,"corpo":"<p align=justify>Clicar com o bot\u00e3o da direita do mouse sobre o \u00edcone do anexo e selecionar a op\u00e7\u00e3o \"Salvar Como...\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o da esquerda do mouse sobre o \u00edcone do anexo e selecionar a op\u00e7\u00e3o \"Salvar anexo\";","id":53214,"corpo":"<p align=justify>Clicar com o bot\u00e3o da esquerda do mouse sobre o \u00edcone do anexo e selecionar a op\u00e7\u00e3o \"Salvar anexo\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar a op\u00e7\u00e3o de \"Salvar anexo\" do menu \"A\u00e7\u00f5es\";","id":53215,"corpo":"<p align=justify>Selecionar a op\u00e7\u00e3o de \"Salvar anexo\" do menu \"A\u00e7\u00f5es\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar, na barra de menu, a op\u00e7\u00e3o \"Favoritos\", depois \"Anexo\" e depois \"Salvar como\";","id":53216,"corpo":"<p align=justify>Selecionar, na barra de menu, a op\u00e7\u00e3o \"Favoritos\", depois \"Anexo\" e depois \"Salvar como\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar a op\u00e7\u00e3o de \"Salvar anexos\" do menu \"Exportar\".","id":53217,"corpo":"<p align=justify>Utilizar a op\u00e7\u00e3o de \"Salvar anexos\" do menu \"Exportar\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.","id":9112,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  \u00e0 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/10760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei fundamental da din\u00e2mica afirma que a acelera\u00e7\u00e3o de um corpo \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 for\u00e7a resultante que age sobre ele. De acordo com este enunciado:","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10771,"hashId":"276edcf113c623479995aa14f93eb438","enunciado":"A lei fundamental da din\u00e2mica afirma que a acelera\u00e7\u00e3o de um corpo \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 for\u00e7a resultante que age sobre ele. De acordo com este enunciado:","resposta":53242,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo sem apresentar movimento, um corpo pode estar sob a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as.","id":53242,"corpo":"<p align=justify>mesmo sem apresentar movimento, um corpo pode estar sob a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a acelera\u00e7\u00e3o de uma part\u00edcula eletrizada, sob a\u00e7\u00e3o de um campo el\u00e9trico, n\u00e3o depende da massa da part\u00edcula.","id":53243,"corpo":"<p align=justify>a acelera\u00e7\u00e3o de uma part\u00edcula eletrizada, sob a\u00e7\u00e3o de um campo el\u00e9trico, n\u00e3o depende da massa da part\u00edcula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a velocidade de um m\u00f3vel \u00e9 muito grande, a for\u00e7a nele exercida tamb\u00e9m deve ser grande.","id":53244,"corpo":"<p align=justify>se a velocidade de um m\u00f3vel \u00e9 muito grande, a for\u00e7a nele exercida tamb\u00e9m deve ser grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Sol n\u00e3o exerce for\u00e7a sobre a Terra porque esta n\u00e3o cai sobre aquele.","id":53245,"corpo":"<p align=justify>o Sol n\u00e3o exerce for\u00e7a sobre a Terra porque esta n\u00e3o cai sobre aquele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/10771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte pergunta foi enviada por um leitor a uma coluna de inform\u00e1tica de um conhecido jornal carioca: \"Quando edito documentos no local de trabalho, costumo usar o fonte Univers Condensed em meus documentos do MS Word. O problema \u00e9 que, quando tento trabalhar em casa, n\u00e3o encontro esse fonte instalado em minha m\u00e1quina. O que devo fazer para resolver o problema?\". Na sua opini\u00e3o, para resolver o problema, o leitor deve:","provas":[{"id":550,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":10803,"hashId":"b70aeb7376f2ddfa084f94899828dc83","enunciado":"<p align=justify>A seguinte pergunta foi enviada por um leitor a uma coluna de inform\u00e1tica de um conhecido jornal carioca: \"Quando edito documentos no local de trabalho, costumo usar o fonte Univers Condensed em meus documentos do MS Word. O problema \u00e9 que, quando tento trabalhar em casa, n\u00e3o encontro esse fonte instalado em minha m\u00e1quina. O que devo fazer para resolver o problema?\". Na sua opini\u00e3o, para resolver o problema, o leitor deve:<\/p>","resposta":53424,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualizar sua vers\u00e3o do Word. Sua c\u00f3pia no local de trabalho \u00e9, provavelmente, de uma vers\u00e3o mais atual;","id":53423,"corpo":"<p align=justify>atualizar sua vers\u00e3o do Word. Sua c\u00f3pia no local de trabalho \u00e9, provavelmente, de uma vers\u00e3o mais atual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter os arquivos referentes ao fonte desejado e instal\u00e1-los em sua m\u00e1quina usando o Painel de Controle;","id":53424,"corpo":"<p align=justify>obter os arquivos referentes ao fonte desejado e instal\u00e1-los em sua m\u00e1quina usando o Painel de Controle;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"re-instalar o Word. O fonte deve ter sido apagado acidentalmente da m\u00e1quina do leitor;","id":53425,"corpo":"<p align=justify>re-instalar o Word. O fonte deve ter sido apagado acidentalmente da m\u00e1quina do leitor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"re-instalar o Windows. O fonte deve ter sido apagado acidentalmente da m\u00e1quina do leitor;","id":53426,"corpo":"<p align=justify>re-instalar o Windows. O fonte deve ter sido apagado acidentalmente da m\u00e1quina do leitor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trazer do seu local de trabalho uma apresenta\u00e7\u00e3o criada usando o fonte Univers Condensed. A partir da\u00ed, o fonte desejado estar\u00e1 automaticamente dispon\u00edvel na m\u00e1quina do leitor.","id":53427,"corpo":"<p align=justify>trazer do seu local de trabalho uma apresenta\u00e7\u00e3o criada usando o fonte Univers Condensed. A partir da\u00ed, o fonte desejado estar\u00e1 automaticamente dispon\u00edvel na m\u00e1quina do leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.","id":9112,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  \u00e0 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/10803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o da reta que passa pelo ponto P(2,5) e tem inclina\u00e7\u00e3o 135\u00ba \u00e9 dada por:","provas":[{"id":555,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2002-acep-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"ACEP - PC SP - Policial Civil \/ Perito - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10805,"hashId":"5a65fba5d40c928ec63f5a403ebe51e4","enunciado":"<p align=justify>A equa\u00e7\u00e3o da reta que passa pelo ponto P(2,5) e tem inclina\u00e7\u00e3o 135\u00ba \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":53411,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7x + 3y + 5 = 0","id":53409,"corpo":"<p align=justify>7x + 3y + 5 = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x - 3y - + 5 + 0","id":53410,"corpo":"<p align=justify>x - 3y - + 5 + 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x + y - 7 = 0","id":53411,"corpo":"<p align=justify>x + y - 7 = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x - 2y + 5 = 0","id":53412,"corpo":"<p align=justify>x - 2y + 5 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/10805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando cab\u00edvel, a licita\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o de direito real de uso de bem im\u00f3vel pela Administra\u00e7\u00e3o a particular, conforme regra estabelecida na Lei n\u00ba 8.666\/93, deve ocorrer na modalidade","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":3207,"hashId":"1be241785887a666c8db10e9a0a78132","enunciado":"<p align=justify>Quando cab\u00edvel, a licita\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o de direito\r\nreal de uso de bem im\u00f3vel pela Administra\u00e7\u00e3o a particular,\r\nconforme regra estabelecida na Lei n\u00ba 8.666\/93, deve\r\nocorrer na modalidade<\/p>","resposta":15847,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correspondente ao valor do bem cujo uso est\u00e1 sendo concedido.","id":15845,"corpo":"<p align=justify>correspondente ao valor do bem cujo uso est\u00e1 sendo\r\nconcedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"convite.","id":15846,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":15847,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":15848,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":15849,"corpo":"<p align=justify>preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/3207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico em um contrato que seja regido predominantemente por normas de direito privado \u00e9","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":3245,"hashId":"7a89ae83154816db1c8a20b08dbae87e","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico em um contrato que seja\r\nregido predominantemente por normas de direito privado \u00e9<\/p>","resposta":16036,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedada pela Lei n\u00ba 8.666\/93, independentemente do ente da Administra\u00e7\u00e3o envolvido.","id":16035,"corpo":"<p align=justify>vedada pela Lei n\u00ba 8.666\/93, independentemente do\r\nente da Administra\u00e7\u00e3o envolvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"permitida, independentemente do ente da Administra\u00e7\u00e3o envolvido, aplicando-se, no que couber, as regras gerais da Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":16036,"corpo":"<p align=justify>permitida, independentemente do ente da Administra\u00e7\u00e3o\r\nenvolvido, aplicando-se, no que couber, as\r\nregras gerais da Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"permitida desde que se trate de ente da Administra\u00e7\u00e3o direta, n\u00e3o incidindo a Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":16037,"corpo":"<p align=justify>permitida desde que se trate de ente da Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta, n\u00e3o incidindo a Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"permitida desde que se trate de ente da Administra\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquica, n\u00e3o incidindo a Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":16038,"corpo":"<p align=justify>permitida desde que se trate de ente da Administra\u00e7\u00e3o\r\naut\u00e1rquica, n\u00e3o incidindo a Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"permitida desde que se trate de ente da Administra\u00e7\u00e3o fundacional, n\u00e3o incidindo a Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":16039,"corpo":"<p align=justify>permitida desde que se trate de ente da Administra\u00e7\u00e3o\r\nfundacional, n\u00e3o incidindo a Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 49 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/3245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada autoridade presencia a pr\u00e1tica de um il\u00edcito administrativo por um subordinado seu. Nesse caso, a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade ao autor do il\u00edcito","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":3264,"hashId":"f5961e3b9b1db3a51e10e7ed48375124","enunciado":"<p align=justify>Determinada autoridade presencia a pr\u00e1tica de um il\u00edcito\r\nadministrativo por um subordinado seu. Nesse caso, a\r\naplica\u00e7\u00e3o da penalidade ao autor do il\u00edcito<\/p>","resposta":16139,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o depende de processo administrativo, incidindo a regra da &quot;verdade sabida&quot;.","id":16135,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o depende de processo administrativo, incidindo a\r\nregra da &quot;verdade sabida&quot;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depende de processo administrativo, incidindo o princ\u00edpio da autotutela administrativa.","id":16136,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o depende de processo administrativo, incidindo o\r\nprinc\u00edpio da autotutela administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"ainda assim depende de processo administrativo, no qual pode ser dispensada a manifesta\u00e7\u00e3o do autor do il\u00edcito, a crit\u00e9rio da autoridade.","id":16137,"corpo":"<p align=justify>ainda assim depende de processo administrativo, no\r\nqual pode ser dispensada a manifesta\u00e7\u00e3o do autor\r\ndo il\u00edcito, a crit\u00e9rio da autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"ainda assim depende de processo administrativo, no qual, por\u00e9m, n\u00e3o ser\u00e1 admitido recurso, incidindo a regra da &quot;verdade sabida&quot;.","id":16138,"corpo":"<p align=justify>ainda assim depende de processo administrativo, no\r\nqual, por\u00e9m, n\u00e3o ser\u00e1 admitido recurso, incidindo a\r\nregra da &quot;verdade sabida&quot;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"ainda assim depende de processo administrativo, no qual devem ser assegurados ao autor do il\u00edcito o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":16139,"corpo":"<p align=justify>ainda assim depende de processo administrativo, no\r\nqual devem ser assegurados ao autor do il\u00edcito o\r\ncontradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/3264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contrato de financiamento de im\u00f3vel foi celebrado considerando-se uma taxa anual nominal de 12%, capitalizada quadrimestralmente. A taxa efetiva anual \u00e9 de","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3446,"hashId":"8eecbec96528b6d23140810728967048","enunciado":"<p align=justify>Um contrato de financiamento de im\u00f3vel foi celebrado\r\nconsiderando-se uma taxa anual nominal de 12%,\r\ncapitalizada quadrimestralmente. A taxa efetiva anual \u00e9 de<\/p>","resposta":16990,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,49%","id":16990,"corpo":"<p align=justify>12,49%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"12,55%","id":16991,"corpo":"<p align=justify>12,55%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"13,00%","id":16992,"corpo":"<p align=justify>13,00%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"15,12%","id":16993,"corpo":"<p align=justify>15,12%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"16,99%","id":16994,"corpo":"<p align=justify>16,99%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"}],"slug":"matematica-financeira\/3446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Itapu\u00e3 fabrica produtos de vestu\u00e1rio. Seu presidente necessita saber o custo exato da produ\u00e7\u00e3o de cada um dos produtos. O gerente ao efetuar a aloca\u00e7\u00e3o dos custos aos produtos n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o os gastos com o cafezinho servido aos funcion\u00e1rios ap\u00f3s o almo\u00e7o. Este procedimento est\u00e1 relacionado \u00e0 seguinte conven\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil:","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3510,"hashId":"baeb33babf5c8a10b4abf0500fbcb4e5","enunciado":"<p align=justify>A Cia. Itapu\u00e3 fabrica produtos de vestu\u00e1rio. Seu\r\npresidente necessita saber o custo exato da produ\u00e7\u00e3o de\r\ncada um dos produtos. O gerente ao efetuar a aloca\u00e7\u00e3o\r\ndos custos aos produtos n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o os\r\ngastos com o cafezinho servido aos funcion\u00e1rios ap\u00f3s o\r\nalmo\u00e7o. Este procedimento est\u00e1 relacionado \u00e0 seguinte\r\nconven\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil:<\/p>","resposta":17310,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materialidade.","id":17310,"corpo":"<p align=justify>Materialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Objetividade.","id":17311,"corpo":"<p align=justify>Objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Consist\u00eancia.","id":17312,"corpo":"<p align=justify>Consist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Conservadorismo.","id":17313,"corpo":"<p align=justify>Conservadorismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":17314,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o das Amea\u00e7as Encontradas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o das Amea\u00e7as Encontradas","pai":4586,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417067,"slug":"auditoria-avaliacao-das-ameacas-encontradas"}],"slug":"auditoria\/3510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Total do Ativo","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2772,"hashId":"8c0fd4288789cbf6e1dae7aeaf91682d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Total do Ativo<\/p>","resposta":13698,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450.000","id":13695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">450.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"484.000","id":13696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">484.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"525.000","id":13697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">525.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"572.000","id":13698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">572.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"604.000","id":13699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">604.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para determinar os valores das quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60.Saldos das contas da Cia. Avia\u00e7\u00e3o, em 31.12.2000 (valores em reais):","id":2285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para determinar os valores das quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saldos das contas da Cia. Avia\u00e7\u00e3o, em 31.12.2000 (valores em reais):<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77\/grupo-questao\/2285-20210319081448000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_2285.gif","descricao":"Questao 59 e 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/2772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passivo Real","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2781,"hashId":"8e46c6fec59196422034d29d2e2cd224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo Real<\/p><p><br><\/p>","resposta":13741,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.925.750","id":13740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.925.750<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"1.615.000","id":13741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.615.000<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"1.548.250","id":13742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.548.250<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"1.270.000","id":13743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.270.000<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"1.184.000","id":13744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.184.000<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 65.Considere o balancete preliminar a ser auditado para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).","id":2293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 65.<\/p><p>Considere o balancete preliminar a ser auditado para determinar o valor solicitado em cada quest\u00e3o (valores em reais).<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77\/grupo-questao\/2293-20210113092051000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_2293.gif","descricao":"Questao  61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405710,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412175,"slug":"contabilidade-publica-composicao-do-patrimonio-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais que dependem da pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e de indica\u00e7\u00e3o de recursos dispon\u00edveis para sua cobertura s\u00e3o","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2825,"hashId":"ea16ebc798f89d33dfddfb9c4423a7df","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais que dependem da pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa e de indica\u00e7\u00e3o de recursos dispon\u00edveis\r\npara sua cobertura s\u00e3o<\/p>","resposta":13963,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suplementares e Extraordin\u00e1rios.","id":13960,"corpo":"<p align=justify>Suplementares e Extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Especiais e Extraordin\u00e1rios.","id":13961,"corpo":"<p align=justify>Especiais e Extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Suplementares, apenas.","id":13962,"corpo":"<p align=justify>Suplementares, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Suplementares e Especiais.","id":13963,"corpo":"<p align=justify>Suplementares e Especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Suplementares, Especiais e Extraordin\u00e1rios.","id":13964,"corpo":"<p align=justify>Suplementares, Especiais e Extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal abrange","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2827,"hashId":"7c3ca058a421ba96cdd4bba85ebad787","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Responsabilidade Fiscal abrange<\/p>","resposta":13979,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":13975,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os\r\nMunic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios.","id":13976,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e, empresas nacionais e internacionais.","id":13977,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os\r\nMunic\u00edpios e, empresas nacionais e internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e as empresas controladas.","id":13978,"corpo":"<p align=justify>os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e as\r\nempresas controladas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e as empresas controladas.","id":13979,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os\r\nMunic\u00edpios e as empresas controladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato da reparti\u00e7\u00e3o competente que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta, constitui","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2836,"hashId":"361f60e4c62954309d92ac978cb26ec1","enunciado":"<p align=justify>O ato da reparti\u00e7\u00e3o competente que verifica a proced\u00eancia\r\ndo cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve\r\no d\u00e9bito desta, constitui<\/p>","resposta":14001,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"previs\u00e3o da receita.","id":14000,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o da receita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento da receita.","id":14001,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7amento da receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","id":14002,"corpo":"<p align=justify>liquida\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"arrecada\u00e7\u00e3o da receita.","id":14003,"corpo":"<p align=justify>arrecada\u00e7\u00e3o da receita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"recolhimento da receita.","id":14004,"corpo":"<p align=justify>recolhimento da receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411863,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lancamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBC T-11, a verifica\u00e7\u00e3o do comportamento de valores significativos, mediante \u00edndices, quocientes, grandezas absolutas e outros meios, com vistas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o ou tend\u00eancias at\u00edpicas, por ocasi\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o dos testes de observ\u00e2ncias e substantivos, constitui procedimento de","provas":[{"id":77,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Sergipe","sigla":"TCE SE","id":1113,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-se-se-2002-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SE - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2851,"hashId":"cde7c27c8affa415691597414a1fb0f1","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBC T-11, a verifica\u00e7\u00e3o do comportamento de\r\nvalores significativos, mediante \u00edndices, quocientes,\r\ngrandezas absolutas e outros meios, com vistas \u00e0\r\nidentifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o ou tend\u00eancias at\u00edpicas, por\r\nocasi\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o dos testes de observ\u00e2ncias e\r\nsubstantivos, constitui procedimento de<\/p>","resposta":14078,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o.","id":14075,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o.","id":14076,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o.","id":14077,"corpo":"<p align=justify>investiga\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o anal\u00edtica.","id":14078,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o anal\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"c\u00e1lculo.","id":14079,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"},{"nome_clean":"Procedimentos Anal\u00edticos Substantivos","oab":false,"nome":"Procedimentos Anal\u00edticos Substantivos","pai":4606,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4608,"slug":"auditoria-procedimentos-analiticos-substantivos"}],"slug":"auditoria\/2851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontram-se palavras escritas com desrespeito \u00e0 norma\nculta da l\u00edngua na frase:","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2891,"hashId":"0d60652f0b13b43473a7b64c0caf7bf5","enunciado":"Encontram-se palavras escritas com desrespeito \u00e0 norma\nculta da l\u00edngua na frase:<\/p><\/p>","resposta":14281,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1, no pa\u00eds, bols\u00f5es de pobreza, em que inexistem recursos m\u00ednimos indispens\u00e1veis para a sobreviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o.","id":14280,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1, no pa\u00eds, bols\u00f5es de pobreza, em que inexistem\r\nrecursos m\u00ednimos indispens\u00e1veis para a\r\nsobreviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A escass\u00eas de chuvas &#8211; um fato que caracterisa a regi\u00e3o Nordeste &#8211; desencadeia s\u00e9rios problemas socioecon\u00f4micos de dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o.","id":14281,"corpo":"<p align=justify>A escass\u00eas de chuvas &#8211; um fato que caracterisa a\r\nregi\u00e3o Nordeste &#8211; desencadeia s\u00e9rios problemas\r\nsocioecon\u00f4micos de dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"O grande n\u00famero de miser\u00e1veis &#8211; que vivem abaixo da linha de pobreza &#8211; n\u00e3o tem acesso a, no m\u00ednimo, uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva b\u00e1sica di\u00e1ria.","id":14282,"corpo":"<p align=justify>O grande n\u00famero de miser\u00e1veis &#8211; que vivem abaixo\r\nda linha de pobreza &#8211; n\u00e3o tem acesso a, no m\u00ednimo,\r\numa refei\u00e7\u00e3o nutritiva b\u00e1sica di\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Uma grande porcentagem indica o n\u00famero de brasileiros que, apesar da origem humilde, conseguiram prest\u00edgio profissional e ascens\u00e3o social.","id":14283,"corpo":"<p align=justify>Uma grande porcentagem indica o n\u00famero de\r\nbrasileiros que, apesar da origem humilde,\r\nconseguiram prest\u00edgio profissional e ascens\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico, o que torna inexplic\u00e1vel a pobreza extrema de 23 milh\u00f5es de brasileiros, problema at\u00e9 agora mal resolvido.","id":14284,"corpo":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico, o que torna inexplic\u00e1vel a\r\npobreza extrema de 23 milh\u00f5es de brasileiros,\r\nproblema at\u00e9 agora mal resolvido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego da letra Z","oab":false,"nome":"Emprego da letra Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409049,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de Poderes assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o brasileira tem como cl\u00e1usula par\u00e2metro a independ\u00eancia entre os Poderes, que significa, inclusive na sua interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, que","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2896,"hashId":"c32e0b0dadbd5914e8dce4fb542751e0","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de Poderes assegurado pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o brasileira tem como cl\u00e1usula par\u00e2metro a\r\nindepend\u00eancia entre os Poderes, que significa, inclusive\r\nna sua interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, que<\/p>","resposta":14308,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os do governo atuam de modo inteiramente discricion\u00e1rio.","id":14305,"corpo":"<p align=justify>os \u00f3rg\u00e3os do governo atuam de modo inteiramente\r\ndiscricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"todos os membros do Poder Judici\u00e1rio s\u00e3o nomeados pelo pr\u00f3prio Poder, em raz\u00e3o de sua autonomia administrativa.","id":14306,"corpo":"<p align=justify>todos os membros do Poder Judici\u00e1rio s\u00e3o\r\nnomeados pelo pr\u00f3prio Poder, em raz\u00e3o de sua\r\nautonomia administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"os Poderes n\u00e3o sofrem qualquer tipo de controle uns pelo outros.","id":14307,"corpo":"<p align=justify>os Poderes n\u00e3o sofrem qualquer tipo de controle uns\r\npelo outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a perman\u00eancia nos \u00f3rg\u00e3os de um dos Poderes pol\u00edticos n\u00e3o depende da confian\u00e7a nem da vontade dos outros.","id":14308,"corpo":"<p align=justify>a perman\u00eancia nos \u00f3rg\u00e3os de um dos Poderes\r\npol\u00edticos n\u00e3o depende da confian\u00e7a nem da vontade\r\ndos outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"um Poder n\u00e3o pode atuar sem a concord\u00e2ncia, autoriza\u00e7\u00e3o ou colabora\u00e7\u00e3o do outro.","id":14309,"corpo":"<p align=justify>um Poder n\u00e3o pode atuar sem a concord\u00e2ncia,\r\nautoriza\u00e7\u00e3o ou colabora\u00e7\u00e3o do outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 24 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/2896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disposi\u00e7\u00e3o expressa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa, o Distrito Federal tem compet\u00eancia","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"},{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2902,"hashId":"127f28e871a4b8b488890ad0ae9d207d","enunciado":"<p align=justify>Consoante disposi\u00e7\u00e3o expressa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\nem mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa, o Distrito Federal\r\ntem compet\u00eancia<\/p>","resposta":14338,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa, para legislar sobre sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica.","id":14335,"corpo":"<p align=justify>privativa, para legislar sobre sa\u00fade e assist\u00eancia\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"privativa, para legislar sobre produ\u00e7\u00e3o e consumo.","id":14336,"corpo":"<p align=justify>privativa, para legislar sobre produ\u00e7\u00e3o e consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"delegada, para legislar sobre registros p\u00fablicos.","id":14337,"corpo":"<p align=justify>delegada, para legislar sobre registros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"concorrente, para legislar sobre or\u00e7amento e custas dos servi\u00e7os forenses.","id":14338,"corpo":"<p align=justify>concorrente, para legislar sobre or\u00e7amento e custas\r\ndos servi\u00e7os forenses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"concorrente, para legislar sobre assuntos de interesse local.","id":14339,"corpo":"<p align=justify>concorrente, para legislar sobre assuntos de\r\ninteresse local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/2902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica &quot;D\u00edvida Fundada Interna&quot; \u00e9 parte integrante do grupo","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3540,"hashId":"44f11116c7b22c99177d1024cec4fcf9","enunciado":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Patrimonial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica &quot;D\u00edvida\r\nFundada Interna&quot; \u00e9 parte integrante do grupo<\/p>","resposta":17463,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo Financeiro.","id":17460,"corpo":"<p align=justify>Ativo Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Ativo Permanente.","id":17461,"corpo":"<p align=justify>Ativo Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Passivo Financeiro.","id":17462,"corpo":"<p align=justify>Passivo Financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Passivo Permanente.","id":17463,"corpo":"<p align=justify>Passivo Permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio.","id":17464,"corpo":"<p align=justify>Patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Passivo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Passivo N\u00e3o Circulante","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416858,"slug":"contabilidade-geral-passivo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/3540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o &quot;os cr\u00e9ditos adicionais, concedidos durante o exerc\u00edcio fiscal, visam a assegurar a continuidade dos programas previstos na Lei de Or\u00e7amento&quot; \u00e9","provas":[{"id":144,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Contador - 2002"},{"id":113,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3543,"hashId":"43c658a9223e707a2221aedd5156ff94","enunciado":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o &quot;os cr\u00e9ditos adicionais, concedidos durante o\r\nexerc\u00edcio fiscal, visam a assegurar a continuidade dos\r\nprogramas previstos na Lei de Or\u00e7amento&quot; \u00e9<\/p>","resposta":17481,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, somente para os casos em que a Lei de Or\u00e7amento aprovada para o exerc\u00edcio preveja a concess\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais.","id":17480,"corpo":"<p align=justify>correta, somente para os casos em que a Lei de\r\nOr\u00e7amento aprovada para o exerc\u00edcio preveja a\r\nconcess\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"parcialmente correta, pois h\u00e1 casos em que os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o concedidos para atender a situa\u00e7\u00f5es imprevistas ou emergenciais.","id":17481,"corpo":"<p align=justify>parcialmente correta, pois h\u00e1 casos em que os\r\ncr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o concedidos para atender a\r\nsitua\u00e7\u00f5es imprevistas ou emergenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"errada, uma vez que os cr\u00e9ditos adicionais ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal est\u00e3o proibidos.","id":17482,"corpo":"<p align=justify>errada, uma vez que os cr\u00e9ditos adicionais ap\u00f3s a\r\nedi\u00e7\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal est\u00e3o\r\nproibidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"errada, pois os cr\u00e9ditos adicionais, quando aprovados, visam exclusivamente atender \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es advindas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":17483,"corpo":"<p align=justify>errada, pois os cr\u00e9ditos adicionais, quando aprovados,\r\nvisam exclusivamente atender \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es\r\nadvindas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"parcialmente correta, pois os cr\u00e9ditos adicionais n\u00e3o s\u00e3o concedidos durante o exerc\u00edcio fiscal, mas ao t\u00e9rmino deste.","id":17484,"corpo":"<p align=justify>parcialmente correta, pois os cr\u00e9ditos adicionais n\u00e3o\r\ns\u00e3o concedidos durante o exerc\u00edcio fiscal, mas ao\r\nt\u00e9rmino deste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/3543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas vezes, a utiliza\u00e7\u00e3o dos pronomes possessivos seu \/ sua pode tornar a frase amb\u00edgua. Assinale a \u00fanica frase em que N\u00c3O OCORREU ambig\u00fcidade, no emprego desse pronome.","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23519,"hashId":"02fa3b97d5886949bb61f29aa76a9fba","enunciado":"<P align=justify>Muitas vezes, a utiliza\u00e7\u00e3o dos pronomes possessivos <EM>seu \/ sua<\/EM> pode tornar a frase amb\u00edgua.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a \u00fanica frase em que<STRONG> N\u00c3O OCORREU<\/STRONG> ambig\u00fcidade, no emprego desse pronome.<\/P>","resposta":113634,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O candidato encontrou um amigo e soube que sua m\u00e3e viajara.","id":113632,"corpo":"<p align=justify>O candidato encontrou um amigo e soube que sua m\u00e3e viajara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato saiu com o filho; seu nome \u00e9 Jos\u00e9 Maria.","id":113633,"corpo":"<p align=justify>O candidato saiu com o filho; seu nome \u00e9 Jos\u00e9 Maria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tecnologia utilizada pela Justi\u00e7a Eleitoral garantiu que seu empreendimento &#8211; a urna eletr\u00f4ni-ca &#8211; fosse reconhecido pelos americanos.","id":113634,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia utilizada pela Justi\u00e7a Eleitoral garantiu que seu empreendimento &#8211; a urna eletr\u00f4ni-ca &#8211; fosse reconhecido pelos americanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabia que encontrei Marta e seu irm\u00e3o Lu\u00eds?","id":113635,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea sabia que encontrei Marta e seu irm\u00e3o Lu\u00eds?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20453,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1010\/Imagem_186.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5e de 1 \u00e0 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o relativo cujo n\u00e3o pode ligar dois termos id\u00eanticos, assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23535,"hashId":"dba39f23c4eaa64b8d4ba4821c7218f5","enunciado":"<P align=justify>Sabendo que o relativo <EM>cujo<\/EM> n\u00e3o pode ligar dois termos id\u00eanticos, assinale a alternativa <STRONG>ERRADA.<\/STRONG><\/P>","resposta":113709,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eleitor cujo encontrei no TRE sempre cumpriu seus deveres de cidad\u00e3o respons\u00e1vel.","id":113709,"corpo":"<p align=justify>O eleitor cujo encontrei no TRE sempre cumpriu seus deveres de cidad\u00e3o respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Residimos em um pa\u00eds cujo eleitorado aprovou a utiliza\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas.","id":113710,"corpo":"<p align=justify>Residimos em um pa\u00eds cujo eleitorado aprovou a utiliza\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A jovem, de cuja casa acabo de sair, ir\u00e1 amanh\u00e3 para a It\u00e1lia.","id":113711,"corpo":"<p align=justify>A jovem, de cuja casa acabo de sair, ir\u00e1 amanh\u00e3 para a It\u00e1lia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marta, a cujas ordens obede\u00e7o, \u00e9 minha diretora.","id":113712,"corpo":"<p align=justify>Marta, a cujas ordens obede\u00e7o, \u00e9 minha diretora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20453,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1010\/Imagem_186.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5e de 1 \u00e0 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Cujo\/cuja\/cujos\/cujas","oab":false,"nome":"Cujo\/cuja\/cujos\/cujas","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408988,"slug":"lingua-portuguesa-cujo-cuja-cujos-cujas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na moderna engenharia de software, N\u00c3O faz parte de uma boa pr\u00e1tica de desenvolvimento de sistemas:","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23536,"hashId":"9600db0c5c4ccf30e5aa9d1170129834","enunciado":"<p align=justify>Na moderna engenharia de software, N\u00c3O faz parte de uma boa pr\u00e1tica de desenvolvimento de sistemas:<\/p>","resposta":113708,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver interativamente.","id":113705,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver interativamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciar requisitos.","id":113706,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar requisitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar arquitetura de componentes.","id":113707,"corpo":"<p align=justify>Utilizar arquitetura de componentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar recursos e prazos.","id":113708,"corpo":"<p align=justify>Controlar recursos e prazos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 um dos principais prop\u00f3sitos do desenvolvimento de sistemas baseado na arquitetura componentizada:","provas":[{"id":1014,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-junior-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23545,"hashId":"a3c620acc455414038e7658db6e9c2f4","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 um dos principais prop\u00f3sitos do desenvolvimento de sistemas baseado na arquitetura componentizada:<\/p>","resposta":113742,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prover gerenciamento de complexidades.","id":113740,"corpo":"<p align=justify>Prover gerenciamento de complexidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prover manuten\u00e7\u00e3o de integridades.","id":113741,"corpo":"<p align=justify>Prover manuten\u00e7\u00e3o de integridades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prover produtos independentes e auto-sustent\u00e1veis.","id":113742,"corpo":"<p align=justify>Prover produtos independentes e auto-sustent\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prover re\u00faso da arquitetura.","id":113743,"corpo":"<p align=justify>Prover re\u00faso da arquitetura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma empresa decide investir num dado projeto, os fluxos de caixa gerados por este projeto dever\u00e3o ser descontados por uma taxa equivalente ao:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23576,"hashId":"0b4d183edfd90efce0c403db9feaf0b3","enunciado":"<p align=justify>Quando uma empresa decide investir num dado\r\nprojeto, os fluxos de caixa gerados por este projeto\r\ndever\u00e3o ser descontados por uma taxa equivalente ao:<\/p>","resposta":113880,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retorno esperado de um ativo financeiro de risco compar\u00e1vel;","id":113880,"corpo":"<p align=justify>retorno esperado de um ativo financeiro de risco\r\ncompar\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retorno esperado da divisa internacional;","id":113881,"corpo":"<p align=justify>retorno esperado da divisa internacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retorno esperado da taxa de juros do mercado;","id":113882,"corpo":"<p align=justify>retorno esperado da taxa de juros do mercado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percentual de varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo;","id":113883,"corpo":"<p align=justify>percentual de varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retorno esperado de um ativo n\u00e3o financeiro livre de risco.","id":113884,"corpo":"<p align=justify>retorno esperado de um ativo n\u00e3o financeiro livre de\r\nrisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/23576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, pode-se inferir que os Estados Unidos:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23605,"hashId":"4acbd013e26aa37281af3c01bc07c33f","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, pode-se inferir que os Estados Unidos:<\/p>","resposta":114018,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiveram problemas na apura\u00e7\u00e3o de votos, em sua \u00faltima elei\u00e7\u00e3o presidencial.","id":114018,"corpo":"<p align=justify>tiveram problemas na apura\u00e7\u00e3o de votos, em sua \u00faltima elei\u00e7\u00e3o presidencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconheceram, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds mais democr\u00e1tico da Am\u00e9rica Latina.","id":114019,"corpo":"<p align=justify>reconheceram, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds mais democr\u00e1tico da Am\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buscaram, no Brasil, pol\u00edticos que apurassem os votos de sua elei\u00e7\u00e3o presidencial.","id":114020,"corpo":"<p align=justify>buscaram, no Brasil, pol\u00edticos que apurassem os votos de sua elei\u00e7\u00e3o presidencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizaram com sucesso sua primeira elei\u00e7\u00e3o nacional inteiramente eletr\u00f4nica.","id":114021,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>realizaram com sucesso sua primeira elei\u00e7\u00e3o nacional inteiramente eletr\u00f4nica.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal The New York Times buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. (Veja on-line)","id":20613,"enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>The New York Times <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. <\/P><\/FONT><FONT size=1>\r\n<P align=justify>(Veja <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=1><FONT face=Arial,Arial size=1>on-line<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1>)<\/FONT><FONT size=2><\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou...\" (linha 4), a parte em destaque corresponde a um:","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23626,"hashId":"37de2014314dc470054a482401d99af4","enunciado":"<P align=justify>Em \"<EM>O Brasil, <STRONG>um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos,<\/STRONG> realizou...\"<\/EM> (linha 4), a parte em destaque corresponde a um:<\/P>","resposta":114125,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"predicativo","id":114122,"corpo":"<p align=justify>predicativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vocativo","id":114123,"corpo":"<p align=justify>vocativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sujeito simples","id":114124,"corpo":"<p align=justify>sujeito simples<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposto","id":114125,"corpo":"<p align=justify>aposto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal The New York Times buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. (Veja on-line)","id":20613,"enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>The New York Times <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. <\/P><\/FONT><FONT size=1>\r\n<P align=justify>(Veja <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=1><FONT face=Arial,Arial size=1>on-line<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1>)<\/FONT><FONT size=2><\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"},{"nome_clean":"Aposto explicativo","oab":false,"nome":"Aposto explicativo","pai":409382,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409383,"slug":"lingua-portuguesa-aposto-explicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO quanto \u00e0 reg\u00eancia.","provas":[{"id":1000,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2002"},{"id":1010,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2002-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":23658,"hashId":"c89f2834ae3c968b06fd923cdb985835","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que h\u00e1 <STRONG>ERRO <\/STRONG>quanto \u00e0 reg\u00eancia.<\/P>","resposta":114250,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspiramos uma boa classifica\u00e7\u00e3o neste concurso.","id":114250,"corpo":"<p align=justify>Aspiramos uma boa classifica\u00e7\u00e3o neste concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A confian\u00e7a \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 credibilidade de nosso sistema.","id":114251,"corpo":"<p align=justify>A confian\u00e7a \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 credibilidade de nosso sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esqueci os documentos em casa.","id":114252,"corpo":"<p align=justify>Esqueci os documentos em casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esqueci-me dos documentos no escrit\u00f3rio.","id":114253,"corpo":"<p align=justify>Esqueci-me dos documentos no escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal The New York Times buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. (Veja on-line)","id":20613,"enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Quem poderia imaginar que os Estados Unidos um dia reconheceriam ter alguma coisa a aprender com a democracia brasileira? Depois do confuso resultado da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o presidencial nos Estados Unidos, o jornal <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>The New York Times <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>buscou no Brasil um modelo exemplar de elei\u00e7\u00e3o. &#39;O Brasil, um pa\u00eds maior que a parte continental dos Estados Unidos, realizou a primeira elei\u00e7\u00e3o na-cional inteiramente eletr\u00f4nica, com retumbante sucesso&#39;, escreveu em editorial o mais influente jornal americano. <\/P><\/FONT><FONT size=1>\r\n<P align=justify>(Veja <\/FONT><I><FONT face=Arial,Arial size=1><FONT face=Arial,Arial size=1>on-line<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1>)<\/FONT><FONT size=2><\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Verbos com mais de uma reg\u00eancia com mudan\u00e7a de sentido","oab":false,"nome":"Verbos com mais de uma reg\u00eancia com mudan\u00e7a de sentido","pai":403657,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409482,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-com-mais-de-uma-regencia-com-mudanca-de-sentido"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es a seguir: 1 - A sua import\u00e2ncia se define quando ocorre o rompimento com os enfoques prescritivos ing\u00eanuos das escolas de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Rela\u00e7\u00f5es Humanas. 2 - Analisou as rea\u00e7\u00f5es de subordinados \u00e0s lideran\u00e7as autocr\u00e1tica e democr\u00e1tica em tr\u00eas climas sociais diversos. 3 - Teve uma contribui\u00e7\u00e3o importante com a teoria X e Y de Douglas McGregor, que apresenta a Teoria X como uma afirma\u00e7\u00e3o de que o ser humano \u00e9 avesso ao trabalho. Segundo os dados fornecidos, a escola caracterizada \u00e9 a:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23669,"hashId":"00f186b878d7fc1498f4a21e7486aca8","enunciado":"<p align=justify>Leia com aten\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n1 - A sua import\u00e2ncia se define quando ocorre o\r\nrompimento com os enfoques prescritivos\r\ning\u00eanuos das escolas de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica\r\ne Rela\u00e7\u00f5es Humanas.\r\n2 - Analisou as rea\u00e7\u00f5es de subordinados \u00e0s\r\nlideran\u00e7as autocr\u00e1tica e democr\u00e1tica em tr\u00eas\r\nclimas sociais diversos.\r\n3 - Teve uma contribui\u00e7\u00e3o importante com a teoria X e\r\nY de Douglas McGregor, que apresenta a Teoria X\r\ncomo uma afirma\u00e7\u00e3o de que o ser humano \u00e9\r\navesso ao trabalho.\r\nSegundo os dados fornecidos, a escola caracterizada\r\n\u00e9 a:<\/p>","resposta":114312,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssica de Henri Fayol;","id":114311,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1ssica de Henri Fayol;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Behaviorista de Herbert Simon;","id":114312,"corpo":"<p align=justify>Behaviorista de Herbert Simon;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cient\u00edfica de Frederick Taylor;","id":114313,"corpo":"<p align=justify>Cient\u00edfica de Frederick Taylor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Burocracia de Max Weber;","id":114314,"corpo":"<p align=justify>Burocracia de Max Weber;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NeoCl\u00e1ssica de Peter Drucker.","id":114315,"corpo":"<p align=justify>NeoCl\u00e1ssica de Peter Drucker.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/23669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudioso que preconizou a divis\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do administrador e estudou isoladamente a fun\u00e7\u00e3o administrativa, por entender que essa fun\u00e7\u00e3o existe em toda e qualquer empresa, sendo, portanto, universal, al\u00e9m de ser considerado, por isso, o verdadeiro pai da administra\u00e7\u00e3o, foi:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23686,"hashId":"e6e29720b1b4f70985e45194b0fae57a","enunciado":"<p align=justify>O estudioso que preconizou a divis\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es\r\ndo administrador e estudou isoladamente a fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, por entender que essa fun\u00e7\u00e3o existe\r\nem toda e qualquer empresa, sendo, portanto,\r\nuniversal, al\u00e9m de ser considerado, por isso, o\r\nverdadeiro pai da administra\u00e7\u00e3o, foi:<\/p>","resposta":114393,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ren\u00e9 Descartes;","id":114389,"corpo":"<p align=justify>Ren\u00e9 Descartes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frederick Taylor;","id":114390,"corpo":"<p align=justify>Frederick Taylor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Henry Gantt;","id":114391,"corpo":"<p align=justify>Henry Gantt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stephen Robbins;","id":114392,"corpo":"<p align=justify>Stephen Robbins;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Henri Fayol.","id":114393,"corpo":"<p align=justify>Henri Fayol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/23686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carta Magna de 1988 aponta duas figuras at\u00e9 ent\u00e3o in\u00e9ditas na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, como complemento e subs\u00eddio ao sistema legal. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":1020,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados","id":2665},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"PRODERJ","id":119,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"proderj-rj-2002-fec-administrador-area-centro-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FEC - PRODERJ - Administrador - \u00c1rea Centro de Processamento de Dados - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":23701,"hashId":"40e38a329aec9f718eb406680c5dcf21","enunciado":"<p align=justify>A Carta Magna de 1988 aponta duas figuras at\u00e9\r\nent\u00e3o in\u00e9ditas na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira,\r\ncomo complemento e subs\u00eddio ao sistema legal. S\u00e3o\r\nelas:<\/p>","resposta":114467,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenador e \u00e1rbitro;","id":114463,"corpo":"<p align=justify>coordenador e \u00e1rbitro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relator e mediador;","id":114464,"corpo":"<p align=justify>relator e mediador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auditor e negociador;","id":114465,"corpo":"<p align=justify>auditor e negociador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenador e relator;","id":114466,"corpo":"<p align=justify>coordenador e relator;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediador e \u00e1rbitro.","id":114467,"corpo":"<p align=justify>mediador e \u00e1rbitro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/23701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23272,"hashId":"4443f7d178f7dce6f9d06739ac7ae706","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":112525,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de c\u00e1rie que est\u00e1 ocorrendo no Brasil pode ser atribu\u00edda, entre outros fatores, \u00e0 mudan\u00e7a do paradigma da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica para uma filosofia de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":112523,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de c\u00e1rie que est\u00e1 ocorrendo no Brasil pode ser atribu\u00edda, entre outros fatores, \u00e0 mudan\u00e7a do paradigma da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica para uma filosofia de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades restauradoras de uma popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede que perdas dent\u00e1rias significativas venham a ocorrer na idade adulta.","id":112524,"corpo":"<p align=justify>A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades restauradoras de uma popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede que perdas dent\u00e1rias significativas venham a ocorrer na idade adulta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se definir &quot;adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal&quot; como a fase do tratamento que tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado com o uso de escava-dor e selamento das cavidades com cimento provis\u00f3rio.","id":112525,"corpo":"<p align=justify>Pode-se definir &quot;adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal&quot; como a fase do tratamento que tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado com o uso de escava-dor e selamento das cavidades com cimento provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medidas preventivas tradicionais baseadas na tr\u00edade de Keyes n\u00e3o s\u00e3o suficientes para impedir a progress\u00e3o das perdas dent\u00e1rias.","id":112526,"corpo":"<p align=justify>Medidas preventivas tradicionais baseadas na tr\u00edade de Keyes n\u00e3o s\u00e3o suficientes para impedir a progress\u00e3o das perdas dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":"odontologia\/23272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2594}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao movimento realizado pelo manguito rotador (m\u00fasculos subescapular, supra-espinhal, infraespinhal e redondo menor) s\u00e3o necess\u00e1rios:","provas":[{"id":1008,"cargo":{"descricao":"Terapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2594},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","descricao":"FEC - Funda\u00e7\u00e3o Euclides da Cunha","sigla":"FEC","oab":false,"id":96},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2002-fec-terapeuta-area-saude","tipo":1,"nome":"FEC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Terapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":23275,"hashId":"5bfa6e41b204dddb7a4381b7e5ae10a9","enunciado":"<p align=justify>Ao movimento realizado pelo manguito rotador\r\n(m\u00fasculos subescapular, supra-espinhal, infraespinhal\r\ne redondo menor) s\u00e3o necess\u00e1rios:<\/p>","resposta":112519,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flex\u00e3o e extens\u00e3o;","id":112518,"corpo":"<p align=justify>flex\u00e3o e extens\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o;","id":112519,"corpo":"<p align=justify>abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o e flex\u00e3o;","id":112520,"corpo":"<p align=justify>adu\u00e7\u00e3o e flex\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abdu\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o;","id":112521,"corpo":"<p align=justify>abdu\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","id":112522,"corpo":"<p align=justify>extens\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/23275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal diferen\u00e7a entre tweening de movimento e tweening de formas em uma anima\u00e7\u00e3o em Flash?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23278,"hashId":"e628e341e261ed1dd598b29c0ad8433b","enunciado":"<p align=justify>Qual a principal diferen\u00e7a entre tweening de movimento e tweening de formas em uma anima\u00e7\u00e3o em Flash?<\/p>","resposta":112549,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma, os dois funcionam em todos os tipos de formas e objetos.","id":112546,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma, os dois funcionam em todos os tipos de formas e objetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tweening de movimento serve para fazer movimentos e o tweening de formas serve para incluir sons.","id":112547,"corpo":"<p align=justify>O tweening de movimento serve para fazer movimentos e o tweening de formas serve para incluir sons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tweening de formas funciona apenas em grupos e s\u00edmbolos e o tweening de movimento funciona em formas edit\u00e1veis.","id":112548,"corpo":"<p align=justify>O tweening de formas funciona apenas em grupos e s\u00edmbolos e o tweening de movimento funciona em formas edit\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tweening de movimento funciona apenas em grupos e s\u00edmbolos e o tweening de formas funciona apenas em formas edit\u00e1veis.","id":112549,"corpo":"<p align=justify>O tweening de movimento funciona apenas em grupos e s\u00edmbolos e o tweening de formas funciona apenas em formas edit\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23311,"hashId":"0562309fd03dc3db23ff2952c19a20af","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":112695,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pH cr\u00edtico corresponde ao n\u00edvel no qual a saliva n\u00e3o tem mais capaci-dade para proteger a estrutura mineral dos dentes.","id":112693,"corpo":"<p align=justify>O pH cr\u00edtico corresponde ao n\u00edvel no qual a saliva n\u00e3o tem mais capaci-dade para proteger a estrutura mineral dos dentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A placa dental formada pela presen\u00e7a de sacarose tem menores concen-tra\u00e7\u00f5es inorg\u00e2nicas de c\u00e1lcio, fosfato e fl\u00faor.","id":112694,"corpo":"<p align=justify>A placa dental formada pela presen\u00e7a de sacarose tem menores concen-tra\u00e7\u00f5es inorg\u00e2nicas de c\u00e1lcio, fosfato e fl\u00faor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor no esmalte de um indiv\u00edduo que ingeriu fl\u00faor na durante a forma\u00e7\u00e3o do dente \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia da superf\u00edcie dental","id":112695,"corpo":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor no esmalte de um indiv\u00edduo que ingeriu fl\u00faor na durante a forma\u00e7\u00e3o do dente \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia da superf\u00edcie dental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se interrompe a ingest\u00e3o de fl\u00faor, o organismo n\u00e3o tem mecanis-mos para manter sua const\u00e2ncia em qualquer dos seus compartimentos.","id":112696,"corpo":"<p align=justify>Quando se interrompe a ingest\u00e3o de fl\u00faor, o organismo n\u00e3o tem mecanis-mos para manter sua const\u00e2ncia em qualquer dos seus compartimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/23311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23343,"hashId":"2ba01b57ef44b5f4c1e1d7550577519e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":112847,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grau de convers\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o de uma resina composta diminui progressivamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua profundidade ou espessura.","id":112845,"corpo":"<p align=justify>O grau de convers\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o de uma resina composta diminui progressivamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua profundidade ou espessura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento do tempo de exposi\u00e7\u00e3o da resina \u00e0 luz aumenta a profundida-de de polimeriza\u00e7\u00e3o efetiva.","id":112846,"corpo":"<p align=justify>O aumento do tempo de exposi\u00e7\u00e3o da resina \u00e0 luz aumenta a profundida-de de polimeriza\u00e7\u00e3o efetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tonalidades mais escuras de material s\u00e3o polimerizadas at\u00e9 profundida-des maiores.","id":112847,"corpo":"<p align=justify>Tonalidades mais escuras de material s\u00e3o polimerizadas at\u00e9 profundida-des maiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A polimeriza\u00e7\u00e3o da resina continua a ocorrer numa taxa significativa por 20 minutos ap\u00f3s a ativa\u00e7\u00e3o.","id":112848,"corpo":"<p align=justify>A polimeriza\u00e7\u00e3o da resina continua a ocorrer numa taxa significativa por 20 minutos ap\u00f3s a ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":"odontologia\/23343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para restaurar uma les\u00e3o cervical n\u00e3o cariosa, N\u00c3O est\u00e1 indicado o uso de:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23349,"hashId":"d01ca7f71c3521bb8be5c7fdf30c0489","enunciado":"<p align=justify>Para restaurar uma les\u00e3o cervical n\u00e3o cariosa, N\u00c3O est\u00e1 indicado o uso de:<\/p>","resposta":112876,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resina composta micro-h\u00edbrida","id":112876,"corpo":"<p align=justify>Resina composta micro-h\u00edbrida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resina do tipo flowable de micropart\u00edculas","id":112877,"corpo":"<p align=justify>Resina do tipo <em>flowable<\/em> de micropart\u00edculas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comp\u00f4mero","id":112878,"corpo":"<p align=justify>Comp\u00f4mero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resina composta de uso indireto","id":112879,"corpo":"<p align=justify>Resina composta de uso indireto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"},{"nome_clean":"Les\u00f5es N\u00e3o-cariosas","oab":false,"nome":"Les\u00f5es N\u00e3o-cariosas","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399347,"slug":"odontologia-lesoes-nao-cariosas"}],"slug":"odontologia\/23349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o INCORRETA entre o tipo de manchamento dental e o tratamento indicado:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23371,"hashId":"5857c333ff64d7f5ef8556e61026a55e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o INCORRETA entre o tipo de manchamento dental e o tratamento indicado:<\/p>","resposta":112972,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Branco por fluorose - microabras\u00e3o","id":112971,"corpo":"<p align=justify>Branco por fluorose - microabras\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amarelo claro por oblitera\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara pulpar - clareamento externo","id":112972,"corpo":"<p align=justify>Amarelo claro por oblitera\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara pulpar - clareamento externo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amarelo escuro por amelog\u00eanese imperfeita - restaurador","id":112973,"corpo":"<p align=justify>Amarelo escuro por amelog\u00eanese imperfeita - restaurador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rosa por reabsor\u00e7\u00e3o interna - hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio","id":112974,"corpo":"<p align=justify>Rosa por reabsor\u00e7\u00e3o interna - hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Clareamento Dental","oab":false,"nome":"Clareamento Dental","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399476,"slug":"odontologia-clareamento-dental"}],"slug":"odontologia\/23371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que precisa ser feito para que uma imagem criada em um programa de anima\u00e7\u00e3o 3D seja apresentada na Internet?","provas":[{"id":967,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet","id":445},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-sistemas-area-internet-junior","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Sistemas - \u00c1rea Internet - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":23379,"hashId":"cc8d9bee7cf629cecad416d37626d069","enunciado":"<p align=justify>O que precisa ser feito para que uma imagem criada em um programa de anima\u00e7\u00e3o 3D seja apresentada na Internet?<\/p>","resposta":113007,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma anima\u00e7\u00e3o criada em um programa de 3D n\u00e3o pode ser mostrada na Internet.","id":113005,"corpo":"<p align=justify>Uma anima\u00e7\u00e3o criada em um programa de 3D n\u00e3o pode ser mostrada na Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anima\u00e7\u00e3o precisa ser recriada em um programa espec\u00edfico para Internet.","id":113006,"corpo":"<p align=justify>A anima\u00e7\u00e3o precisa ser recriada em um programa espec\u00edfico para Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anima\u00e7\u00e3o precisa ser convertida para um dos formatos de v\u00eddeo usados na Internet.","id":113007,"corpo":"<p align=justify>A anima\u00e7\u00e3o precisa ser convertida para um dos formatos de v\u00eddeo usados na Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anima\u00e7\u00e3o precisa ser feita novamente em formato Flash.","id":113008,"corpo":"<p align=justify>A anima\u00e7\u00e3o precisa ser feita novamente em formato Flash.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reabsor\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias externas, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23410,"hashId":"951f89f242bd342e0b5945790fbe289f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reabsor\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias externas, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":113146,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reabsor\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie tem como etiologia les\u00f5es traum\u00e1ticas locali-zadas no ligamento periodontal e cemento.","id":113145,"corpo":"<p align=justify>A reabsor\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie tem como etiologia les\u00f5es traum\u00e1ticas locali-zadas no ligamento periodontal e cemento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reabsor\u00e7\u00e3o substitutiva \u00e9 causada por dentinoclastos adjacentes ao te-cido de granula\u00e7\u00e3o da polpa.","id":113146,"corpo":"<p align=justify>A reabsor\u00e7\u00e3o substitutiva \u00e9 causada por dentinoclastos adjacentes ao te-cido de granula\u00e7\u00e3o da polpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reabsor\u00e7\u00e3o invasiva se inicia a partir de um ponto do periodonto que, supostamente, sofreu alguma inj\u00faria, expandindo-se, em seguida, pela massa dentin\u00e1ria.","id":113147,"corpo":"<p align=justify>A reabsor\u00e7\u00e3o invasiva se inicia a partir de um ponto do periodonto que, supostamente, sofreu alguma inj\u00faria, expandindo-se, em seguida, pela massa dentin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reabsor\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria \u00e9 causada pela presen\u00e7a de tecido necr\u00f3tico e infectado no canal radicular.","id":113148,"corpo":"<p align=justify>A reabsor\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria \u00e9 causada pela presen\u00e7a de tecido necr\u00f3tico e infectado no canal radicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/23410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hidr\u00f3xido de C\u00e1lcio tem sido crescentemente indicado como medica\u00e7\u00e3o curativa intracanal, por apresentar as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23415,"hashId":"a93fca4e2e54d985250bc2db00ea7a2b","enunciado":"<p align=justify>O Hidr\u00f3xido de C\u00e1lcio tem sido crescentemente indicado como medica\u00e7\u00e3o curativa intracanal, por apresentar as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":113166,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode atuar por v\u00e1rios dias, ao contr\u00e1rio dos antiss\u00e9pticos usuais.","id":113163,"corpo":"<p align=justify>Pode atuar por v\u00e1rios dias, ao contr\u00e1rio dos antiss\u00e9pticos usuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provoca inibi\u00e7\u00e3o da prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana.","id":113164,"corpo":"<p align=justify>Provoca inibi\u00e7\u00e3o da prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode privar os microorganismos residuais de seu suprimento nutritivo, prevenindo a penetra\u00e7\u00e3o do exudato no interior do sistema de canais ra-diculares.","id":113165,"corpo":"<p align=justify>Pode privar os microorganismos residuais de seu suprimento nutritivo, prevenindo a penetra\u00e7\u00e3o do exudato no interior do sistema de canais ra-diculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu pH altamente \u00e1cido (2,4) pode favorecer a morte bacteriana.","id":113166,"corpo":"<p align=justify>Seu pH altamente \u00e1cido (2,4) pode favorecer a morte bacteriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"}],"slug":"odontologia\/23415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"inlay\" de porcelana fixado com sistemas resinosos adesivos N\u00c3O est\u00e1 indicado na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23429,"hashId":"bdf695e5a9da672d01969f18ee7ab49d","enunciado":"<p align=justify>O \"inlay\" de porcelana fixado com sistemas resinosos adesivos N\u00c3O est\u00e1 indicado na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":113225,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente com desgaste agressivo da denti\u00e7\u00e3o.","id":113225,"corpo":"<p align=justify>Paciente com desgaste agressivo da denti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o traum\u00e1tica com esmalte solapado a tal ponto que se torna neces-s\u00e1ria normalmente uma restaura\u00e7\u00e3o met\u00e1lica fundida ou uma coroa total.","id":113226,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o traum\u00e1tica com esmalte solapado a tal ponto que se torna neces-s\u00e1ria normalmente uma restaura\u00e7\u00e3o met\u00e1lica fundida ou uma coroa total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dente tratado endodonticamente, em que a cavidade de acesso compro-meteu a resist\u00eancia e o progn\u00f3stico do dente.","id":113227,"corpo":"<p align=justify>Dente tratado endodonticamente, em que a cavidade de acesso compro-meteu a resist\u00eancia e o progn\u00f3stico do dente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dente onde \u00e9 dif\u00edcil desenvolver formas de reten\u00e7\u00e3o.","id":113228,"corpo":"<p align=justify>Dente onde \u00e9 dif\u00edcil desenvolver formas de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00f5es Diretas e Indiretas","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00f5es Diretas e Indiretas","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417409,"slug":"odontologia-restauracoes-diretas-e-indiretas"}],"slug":"odontologia\/23429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necrose do retalho cir\u00fargico pode ser prevenida, se forem observados os seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":1007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Imprensa Oficial","sigla":"Imprensa Oficial","id":401,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"PUC - MG - Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"imprensa-oficial-mg-2002-puc-mg-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - Imprensa Oficial - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":23441,"hashId":"906bd2f33cde44991f3591f5c4f14190","enunciado":"<p align=justify>A necrose do retalho cir\u00fargico pode ser prevenida, se forem observados os seguintes princ\u00edpios, EXCETO:<\/p>","resposta":113283,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base do retalho nunca deve ser mais ampla do que o \u00e1pice (extremida-de) do mesmo.","id":113283,"corpo":"<p align=justify>A base do retalho nunca deve ser mais ampla do que o \u00e1pice (extremida-de) do mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, a dimens\u00e3o da base do retalho n\u00e3o pode ser menor que a altu-ra .","id":113284,"corpo":"<p align=justify>Em geral, a dimens\u00e3o da base do retalho n\u00e3o pode ser menor que a altu-ra .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se, sempre que poss\u00edvel, incluir um suprimento sang\u00fc\u00edneo axial na base do retalho.","id":113285,"corpo":"<p align=justify>Deve-se, sempre que poss\u00edvel, incluir um suprimento sang\u00fc\u00edneo axial na base do retalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A base do retalho n\u00e3o deve ser excessivamente torcida ou distendida.","id":113286,"corpo":"<p align=justify>A base do retalho n\u00e3o deve ser excessivamente torcida ou distendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/23441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o impostos sujeitos ao princ\u00edpio da n\u00e3o-cumulatividade:","provas":[{"id":927,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2002-fgv-agente-tecnico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":21719,"hashId":"5117a6451ee70d37e4edf2a23328e9d3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o impostos sujeitos ao princ\u00edpio da n\u00e3o-cumulatividade:<\/p>","resposta":105352,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPI e ICMS\t","id":105352,"corpo":"<p align=justify>IPI e ICMS\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IPI, ICMS e IPTU","id":105353,"corpo":"<p align=justify>IPI, ICMS e IPTU<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPI e IOF","id":105354,"corpo":"<p align=justify>IPI e IOF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISS e IPTU","id":105355,"corpo":"<p align=justify>ISS e IPTU<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IPI, IPTU e ITR","id":105356,"corpo":"<p align=justify>IPI, IPTU e ITR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/21719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que faltar ao servi\u00e7o, sem motivo justificado,","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5204,"hashId":"4a8dc4f78a1fc1a0c19bd9711394d88e","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que faltar ao servi\u00e7o, sem motivo\r\njustificado,<\/p>","resposta":25706,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 perder sua remunera\u00e7\u00e3o, dada a irredutibilidade de vencimentos, mas poder\u00e1 ser condenado a indenizar a Administra\u00e7\u00e3o.","id":25705,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 perder sua remunera\u00e7\u00e3o, dada a\r\nirredutibilidade de vencimentos, mas poder\u00e1 ser\r\ncondenado a indenizar a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar.","id":25706,"corpo":"<p align=justify>perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o equivalente ao dobro de dias que faltar.","id":25707,"corpo":"<p align=justify>perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o equivalente ao dobro de dias\r\nque faltar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 metade da remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar.","id":25708,"corpo":"<p align=justify>perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 metade da\r\nremunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 perder sua remunera\u00e7\u00e3o, dada a irredutibilidade de vencimentos, mas poder\u00e1 sofrer multa.","id":25709,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 perder sua remunera\u00e7\u00e3o, dada a irredutibilidade\r\nde vencimentos, mas poder\u00e1 sofrer multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Lei n\u00ba 8.112\/90 para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 30.","id":4446,"enunciado":"<p align=justify>Considere a Lei n\u00ba 8.112\/90 para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 30.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/5204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o do sistema Linux juntamente com o sistema Windows, num mesmo computador, \u00e9 denominada","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5213,"hashId":"ac9f392698cf6264390512b1926d5981","enunciado":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o do sistema Linux juntamente com o sistema\r\nWindows, num mesmo computador, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":25746,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multiple system.","id":25745,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>multiple system.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"dual boot.","id":25746,"corpo":"<p align=justify>dual boot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"lilo boot.","id":25747,"corpo":"<p align=justify>lilo boot.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"dual system.","id":25748,"corpo":"<p align=justify>dual system.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"lilo system.","id":25749,"corpo":"<p align=justify>lilo system.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de trabalho personaliz\u00e1vel do Windows, na qual pode-se exibir os \u00edcones e os elementos em HTML, bem como enviar informa\u00e7\u00f5es na forma de an\u00fancios e lembretes, \u00e9 denominada","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5220,"hashId":"fa9cd9f5f8cf3726990700be13560244","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de trabalho personaliz\u00e1vel do Windows, na qual\r\npode-se exibir os \u00edcones e os elementos em HTML, bem\r\ncomo enviar informa\u00e7\u00f5es na forma de an\u00fancios e\r\nlembretes, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":25782,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Update Web Desktop.","id":25780,"corpo":"<p align=justify>Update Web Desktop.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"DirectX.","id":25781,"corpo":"<p align=justify>DirectX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Active Desktop.","id":25782,"corpo":"<p align=justify>Active Desktop.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Accessibility Desktop.","id":25783,"corpo":"<p align=justify>Accessibility Desktop.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Directory Services Desktop.","id":25784,"corpo":"<p align=justify>Directory Services Desktop.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo de controle de um sistema real-time \u00e9 representado numa ferramenta de an\u00e1lise estruturada pelo s\u00edmbolo na forma de","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5225,"hashId":"ea0877c6952a4655c12c4319999364d5","enunciado":"<p align=justify>Um processo de controle de um sistema real-time \u00e9\r\nrepresentado numa ferramenta de an\u00e1lise estruturada pelo\r\ns\u00edmbolo na forma de<\/p>","resposta":25814,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00edrculo, com linha cont\u00ednua.","id":25810,"corpo":"<p align=justify>c\u00edrculo, com linha cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"quadrado, com linha cont\u00ednua.","id":25811,"corpo":"<p align=justify>quadrado, com linha cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"quadrado, com linha tracejada.","id":25812,"corpo":"<p align=justify>quadrado, com linha tracejada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"ret\u00e2ngulo, com linha cont\u00ednua.","id":25813,"corpo":"<p align=justify>ret\u00e2ngulo, com linha cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"c\u00edrculo, com linha tracejada.","id":25814,"corpo":"<p align=justify>c\u00edrculo, com linha tracejada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de projetos de sistemas, a utiliza\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico de Gantt N\u00c3O auxilia","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5241,"hashId":"7f8ee33cc33a08ead7c1ef1187df1bb4","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o de projetos de sistemas, a utiliza\u00e7\u00e3o do\r\ngr\u00e1fico de Gantt N\u00c3O auxilia<\/p>","resposta":25897,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a previs\u00e3o de omiss\u00e3o de tarefas.","id":25895,"corpo":"<p align=justify>a previs\u00e3o de omiss\u00e3o de tarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a apropria\u00e7\u00e3o de tempos, os custos e a quantidade de trabalho.","id":25896,"corpo":"<p align=justify>a apropria\u00e7\u00e3o de tempos, os custos e a quantidade\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a programa\u00e7\u00e3o e o controle de grandes projetos.","id":25897,"corpo":"<p align=justify>a programa\u00e7\u00e3o e o controle de grandes projetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de objetivos e responsabilidades.","id":25898,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o de objetivos e responsabilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de tempos e quantidades.","id":25899,"corpo":"<p align=justify>a apresenta\u00e7\u00e3o de tempos e quantidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Protocolo de commit em tr\u00eas fases","oab":false,"nome":"Protocolo de commit em tr\u00eas fases","pai":8006,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7994,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolo-de-commit-em-tres-fases"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto de software, analisado na \u00f3tica de processos, apresenta aspectos gerenciais representado pelo projeto","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5251,"hashId":"f49688472c2c98a3295b712330b9153b","enunciado":"<p align=justify>Um projeto de software, analisado na \u00f3tica de processos,\r\napresenta aspectos gerenciais representado pelo projeto<\/p>","resposta":25935,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preliminar.","id":25935,"corpo":"<p align=justify>preliminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"de dados.","id":25936,"corpo":"<p align=justify>de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"de interface.","id":25937,"corpo":"<p align=justify>de interface.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"procedimental.","id":25938,"corpo":"<p align=justify>procedimental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"arquitetural.","id":25939,"corpo":"<p align=justify>arquitetural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos para se estudar o layout de uma unidade de trabalho \u00e9","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5265,"hashId":"692083543683c07479f2392a98ed7b2a","enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos para se estudar o layout de uma unidade\r\nde trabalho \u00e9<\/p>","resposta":26009,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocultar as \u00e1reas dos clientes.","id":26005,"corpo":"<p align=justify>ocultar as \u00e1reas dos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"dificultar a supervis\u00e3o.","id":26006,"corpo":"<p align=justify>dificultar a supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"obter um fluxo de trabalho repetitivo.","id":26007,"corpo":"<p align=justify>obter um fluxo de trabalho repetitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"obter um fluxo de comunica\u00e7\u00e3o mais lento.","id":26008,"corpo":"<p align=justify>obter um fluxo de comunica\u00e7\u00e3o mais lento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"reduzir a fadiga do empregado.","id":26009,"corpo":"<p align=justify>reduzir a fadiga do empregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/5265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura TCP\/IP, a rede Ethernet est\u00e1 associada \u00e0 camada de","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5269,"hashId":"99245865fd9be8deee0003149cbca4c5","enunciado":"<p align=justify>Na arquitetura TCP\/IP, a rede Ethernet est\u00e1 associada \u00e0\r\ncamada de<\/p>","resposta":26028,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protocolo de controle de transmiss\u00e3o.","id":26025,"corpo":"<p align=justify>protocolo de controle de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"protocolo de aplica\u00e7\u00f5es.","id":26026,"corpo":"<p align=justify>protocolo de aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"rede l\u00f3gica.","id":26027,"corpo":"<p align=justify>rede l\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"rede f\u00edsica.","id":26028,"corpo":"<p align=justify>rede f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"roteamento de mensagens.","id":26029,"corpo":"<p align=justify>roteamento de mensagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o relacional que nos permite encontrar tuplas que est\u00e3o numa rela\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o se encontram em outra, \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5292,"hashId":"3fc79d73f4d50e9336fbebd0e47f1d2b","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o relacional que nos permite encontrar tuplas\r\nque est\u00e3o numa rela\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o se encontram em outra,\r\n\u00e9 a opera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":26143,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto cartesiano.","id":26140,"corpo":"<p align=justify>produto cartesiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":26141,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o.","id":26142,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a.","id":26143,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"intersec\u00e7\u00e3o.","id":26144,"corpo":"<p align=justify>intersec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura b\u00e1sica de armazenamento em que um conjunto de elementos est\u00e3o fisicamente adjacentes na mem\u00f3ria \u00e9 denominada","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5298,"hashId":"b08ae0ea76903e70c0a8aa8c13c66945","enunciado":"<p align=justify>A estrutura b\u00e1sica de armazenamento em que um\r\nconjunto de elementos est\u00e3o fisicamente adjacentes na\r\nmem\u00f3ria \u00e9 denominada<\/p>","resposta":26178,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lista.","id":26175,"corpo":"<p align=justify>lista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"fila.","id":26176,"corpo":"<p align=justify>fila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"array.","id":26177,"corpo":"<p align=justify>array.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"vetor","id":26178,"corpo":"<p align=justify>vetor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"tabela.","id":26179,"corpo":"<p align=justify>tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o Estado seja responsabilizado a indenizar um terceiro, em raz\u00e3o de dano causado por servidor p\u00fablico, poder\u00e1 cobrar do servidor esse preju\u00edzo via a\u00e7\u00e3o regressiva,","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5349,"hashId":"0dc402f1c3177c65b0ac384728c7e729","enunciado":"<p align=justify>Caso o Estado seja responsabilizado a indenizar um\r\nterceiro, em raz\u00e3o de dano causado por servidor p\u00fablico,\r\npoder\u00e1 cobrar do servidor esse preju\u00edzo via a\u00e7\u00e3o\r\nregressiva,<\/p>","resposta":26433,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer caso, exceto em se tratando de caso fortuito, dada a responsabilidade objetiva do servidor p\u00fablico.","id":26430,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, exceto em se tratando de caso\r\nfortuito, dada a responsabilidade objetiva do servidor\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"em qualquer caso, exceto em se tratando de caso de for\u00e7a maior, dada a responsabilidade objetiva do servidor p\u00fablico.","id":26431,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, exceto em se tratando de caso de\r\nfor\u00e7a maior, dada a responsabilidade objetiva do\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"em qualquer caso, dada a responsabilidade objetiva do servidor p\u00fablico.","id":26432,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, dada a responsabilidade objetiva\r\ndo servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"apenas nos casos em que o servidor tiver agido com culpa ou dolo, dada a responsabilidade subjetiva do servidor p\u00fablico.","id":26433,"corpo":"<p align=justify>apenas nos casos em que o servidor tiver agido com\r\nculpa ou dolo, dada a responsabilidade subjetiva do\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"apenas nos casos em que o servidor tiver agido intencionalmente, dada a responsabilidade subjetiva estrita do servidor p\u00fablico.","id":26434,"corpo":"<p align=justify>apenas nos casos em que o servidor tiver agido\r\nintencionalmente, dada a responsabilidade subjetiva\r\nestrita do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/5349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as garantias constitucionais dos ju\u00edzes est\u00e1","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4922,"hashId":"f0a246081890fa4d20f48cdd2efbd3c5","enunciado":"<p align=justify>Dentre as garantias constitucionais dos ju\u00edzes est\u00e1<\/p>","resposta":24295,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vitaliciedade, que, no primeiro grau, somente \u00e9 adquirida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio.","id":24295,"corpo":"<p align=justify>a vitaliciedade, que, no primeiro grau, somente \u00e9\r\nadquirida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a inamovibilidade, salvo por decis\u00e3o do presidente do respectivo tribunal, fundada em interesse p\u00fablico.","id":24296,"corpo":"<p align=justify>a inamovibilidade, salvo por decis\u00e3o do presidente\r\ndo respectivo tribunal, fundada em interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio remunerado de at\u00e9 dois cargos de magist\u00e9rio.","id":24297,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio remunerado de at\u00e9 dois cargos de\r\nmagist\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o recebimento de participa\u00e7\u00e3o nas custas processuais, nos termos da lei.","id":24298,"corpo":"<p align=justify>o recebimento de participa\u00e7\u00e3o nas custas\r\nprocessuais, nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a estabilidade ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio.","id":24299,"corpo":"<p align=justify>a estabilidade ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Eleitorais, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4924,"hashId":"34a0fe56e651a3c5f70b3b5b40fbe7a0","enunciado":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Eleitorais,\r\nprevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":24306,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os membros s\u00e3o provenientes da Justi\u00e7a Federal e dos quadros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":24305,"corpo":"<p align=justify>todos os membros s\u00e3o provenientes da Justi\u00e7a\r\nFederal e dos quadros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"h\u00e1 membros provenientes da Justi\u00e7a Estadual, da Justi\u00e7a Federal e dos quadros da Advocacia.","id":24306,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 membros provenientes da Justi\u00e7a Estadual, da\r\nJusti\u00e7a Federal e dos quadros da Advocacia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"h\u00e1 membros provenientes dos quadros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Advocacia.","id":24307,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 membros provenientes dos quadros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico e da Advocacia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"todos os membros s\u00e3o provenientes da Justi\u00e7a Federal.","id":24308,"corpo":"<p align=justify>todos os membros s\u00e3o provenientes da Justi\u00e7a\r\nFederal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"todos os membros s\u00e3o provenientes de diferentes \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.","id":24309,"corpo":"<p align=justify>todos os membros s\u00e3o provenientes de diferentes\r\n\u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-introducao"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/4924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alistamento eleitoral produz o efeito de","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4927,"hashId":"341e2e8094c6c7c3d08e6e061e73611d","enunciado":"<p align=justify>O alistamento eleitoral produz o efeito de<\/p>","resposta":24323,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viabilizar a candidatura para todos os postos eletivos.","id":24320,"corpo":"<p align=justify>viabilizar a candidatura para todos os postos\r\neletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"fixar o n\u00famero de votantes nos pleitos eletivos.","id":24321,"corpo":"<p align=justify>fixar o n\u00famero de votantes nos pleitos eletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"assegurar, em rela\u00e7\u00e3o ao alistado, o direito de votar e ser votado.","id":24322,"corpo":"<p align=justify>assegurar, em rela\u00e7\u00e3o ao alistado, o direito de votar\r\ne ser votado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"integrar o nacional no corpo eleitoral.","id":24323,"corpo":"<p align=justify>integrar o nacional no corpo eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"afastar das urnas os analfabetos.","id":24324,"corpo":"<p align=justify>afastar das urnas os analfabetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"}],"slug":"direito-eleitoral\/4927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais da Justi\u00e7a Eleitoral, identifica-se, no \u00e2mbito","provas":[{"id":200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4929,"hashId":"47551c02f40c6922cb8cde124d5bc9c3","enunciado":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais da Justi\u00e7a Eleitoral,\r\nidentifica-se, no \u00e2mbito<\/p>","resposta":24334,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Tribunais Regionais Eleitorais, a presen\u00e7a de tr\u00eas juristas de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral.","id":24330,"corpo":"<p align=justify>dos Tribunais Regionais Eleitorais, a presen\u00e7a de\r\ntr\u00eas juristas de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade\r\nmoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"do Tribunal Superior Eleitoral, a exig\u00eancia de ser atribu\u00edda a fun\u00e7\u00e3o de Corregedor Eleitoral a um Ministro do Supremo Tribunal Federal.","id":24331,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal Superior Eleitoral, a exig\u00eancia de ser\r\natribu\u00edda a fun\u00e7\u00e3o de Corregedor Eleitoral a um\r\nMinistro do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"dos Tribunais Regionais Eleitorais, a necessidade de nomea\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de dois ju\u00edzes do Tribunal Regional Federal.","id":24332,"corpo":"<p align=justify>dos Tribunais Regionais Eleitorais, a necessidade de\r\nnomea\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de dois\r\nju\u00edzes do Tribunal Regional Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"do Tribunal Superior Eleitoral, a necessidade de nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica de tr\u00eas Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":24333,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal Superior Eleitoral, a necessidade de\r\nnomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica de tr\u00eas\r\nMinistros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"do Tribunal Superior Eleitoral, a necessidade de elei\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ju\u00edzes dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":24334,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal Superior Eleitoral, a necessidade de\r\nelei\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ju\u00edzes dentre os Ministros do\r\nSupremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-introducao"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/4929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}