{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21526,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante os encontros para a prepara\u00e7\u00e3o do ano letivo em uma escola, alguns t\u00f3picos foram considerados como os mais importantes. Dentre eles, destaca-se o conhecimento da realidade dos estudantes e, por isso, no planejamento das atividades, foi preciso levar-se em con","provas":[{"id":3056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2002"},{"id":1452,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2002"},{"id":3077,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2002"},{"id":3099,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2002"},{"id":3107,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2002"},{"id":3117,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2002"},{"id":3129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":91609,"hashId":"e90d7639a27e1b87dfec29c832240f8c","enunciado":"<p align=justify>Durante os encontros para a prepara\u00e7\u00e3o do ano letivo\r\nem uma escola, alguns t\u00f3picos foram considerados como\r\nos mais importantes. Dentre eles, destaca-se o conhecimento\r\nda realidade dos estudantes e, por isso, no planejamento\r\ndas atividades, foi preciso levar-se em con<\/p>","resposta":432456,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realidade expressa nos programas escolares estabelecidos.","id":432452,"corpo":"<p align=justify>a realidade expressa nos programas escolares estabelecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o modelo social idealizado pelos pais dos alunos da escola.","id":432453,"corpo":"<p align=justify>o modelo social idealizado pelos pais dos alunos da\r\nescola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o meio ambiente das classes mais favorecidas daquela regi\u00e3o.","id":432454,"corpo":"<p align=justify>o meio ambiente das classes mais favorecidas daquela\r\nregi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a viv\u00eancia limitada das pessoas de grupos sociais minorit\u00e1rios.","id":432455,"corpo":"<p align=justify>a viv\u00eancia limitada das pessoas de grupos sociais\r\nminorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o contexto sociocultural espec\u00edfico da realidade dos alunos.","id":432456,"corpo":"<p align=justify>o contexto sociocultural espec\u00edfico da realidade dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":"pedagogia\/91609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Voc\u00ea deu parab\u00e9ns \u00e0 Sua Excel\u00eancia?II. Vendemos \u00e0 prazo todas as mercadorias da loja.III. S\u00f3 prestei aten\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcias que diziam respeito a mim.","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82487,"hashId":"83ea99475e606371b5d4eefc061a98cb","enunciado":"<p>I. Voc\u00ea deu parab\u00e9ns \u00e0 Sua Excel\u00eancia?<\/p><p>II. Vendemos \u00e0 prazo todas as mercadorias da loja.<\/p><p>III. S\u00f3 prestei aten\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcias que diziam respeito a mim.<\/p>","resposta":389489,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas o item I estiver correto","id":389486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas o item I estiver correto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas o item II estiver correto","id":389487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas o item II estiver correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas o item III estiver correto","id":389488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas o item III estiver correto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhum dos itens estiver correto","id":389489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhum dos itens estiver correto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TENDO EM VISTA O USO DA CRASE, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 11 E 12, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:","id":72882,"enunciado":"<p align=justify>TENDO EM VISTA O USO DA CRASE, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 11 E 12, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/82487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ambos os voc\u00e1bulos cont\u00eam d\u00edgrafos em:","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82388,"hashId":"e5f9b6b36fcc3c8bf4bada999d794fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os voc\u00e1bulos cont\u00eam d\u00edgrafos em:<\/p>","resposta":389121,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agress\u00e3o \/ aquele","id":389121,"corpo":"<p>agress\u00e3o \/ aquele<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"olhar \/ fotografias","id":389122,"corpo":"<p>olhar \/ fotografias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disciplina \/ postura","id":389123,"corpo":"<p>disciplina \/ postura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quadrinhos \/ p\u00fablico","id":389124,"corpo":"<p>quadrinhos \/ p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/82388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"S\u00f3 foi capaz de enriquecer depois de muito estudo.\" A palavra sublinhada acima \u00e9 formada por:","provas":[{"id":1051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1068,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-contador","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1087,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1208,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-geologo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1236,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-publicitario","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:56:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":23715,"hashId":"efe22b51d9260fdfc8d549677374518f","enunciado":"<P align=justify>\"S\u00f3 foi capaz de <U>enriquecer <\/U>depois de muito estudo.\"<\/P>\r\n<P align=justify>A palavra sublinhada acima \u00e9 formada por:<\/P>","resposta":114528,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":114526,"corpo":"<p align=justify>composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":114527,"corpo":"<p align=justify>composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":114528,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o regressiva.","id":114529,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n.\u00ba 869, de 5-7-52 (Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais), \"o ato pelo qual o aposentado reingressa no servi\u00e7o p\u00fablico, ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o, em processo, de que n\u00e3o subsistem os motivos determinantes da aposentadoria\", denomina-se:","provas":[{"id":1051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1068,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-contador","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1087,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1208,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-geologo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1236,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-publicitario","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:56:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":23836,"hashId":"0d004b6b5aebac2ead24a6d138580fe1","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n.\u00ba 869, de 5-7-52 (Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais), \"o ato pelo qual o aposentado reingressa no servi\u00e7o p\u00fablico, ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o, em processo, de que n\u00e3o subsistem os motivos determinantes da aposentadoria\", denomina-se:<\/p>","resposta":115088,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":115088,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":115090,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":115092,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":115095,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/23836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a denomina\u00e7\u00e3o \"Das Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a\", a Constitui\u00e7\u00e3o Federal trata de institui\u00e7\u00f5es entre as quais se incluem, EXCETO:","provas":[{"id":1051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1068,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-contador","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1087,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1208,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-geologo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1236,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-publicitario","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:56:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":23923,"hashId":"c46b784e0bafe0a873055d435f0d9bb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a denomina\u00e7\u00e3o \"Das Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a\", a Constitui\u00e7\u00e3o Federal trata de institui\u00e7\u00f5es entre as quais se incluem, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":115462,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":115460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.","id":115461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a.","id":115462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica.","id":115463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.","id":20837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se inclui entre os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais:","provas":[{"id":1051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1068,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-contador","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1087,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1208,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-geologo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1236,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-publicitario","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:56:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":23855,"hashId":"b0dc8d670955918daf5f346225334d8f","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O se inclui entre os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais:<\/p>","resposta":115174,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.","id":115171,"corpo":"<p align=justify>repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":115172,"corpo":"<p align=justify>seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.","id":115173,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a trinta horas semanais.","id":115174,"corpo":"<p align=justify>dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a trinta horas semanais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.","id":20837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Cargo de N\u00edvel T\u00e9cnico","id":16701,"slug":"cargo-de-nivel-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa","sigla":"FCRB","id":3529,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fcrb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maneira mais eficaz de evitar a infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus no computador \u00e9:","provas":[{"id":36841,"cargo":{"descricao":"Cargo de N\u00edvel T\u00e9cnico","id":16701,"slug":"cargo-de-nivel-tecnico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa","sigla":"FCRB","id":3529,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fcrb"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcrb-2002-nce-cargo-de-nivel-tecnico","tipo":1,"nome":"NCE - FCRB - Cargo de N\u00edvel T\u00e9cnico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1067962,"hashId":"f4cdf7511f6918f05e27a8091b5b9308","enunciado":"A maneira mais eficaz de evitar a infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus\r\nno computador \u00e9:","resposta":3750395,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter um programa antiv\u00edrus do tipo auto-protect ativado e atualizado;","id":3750395,"corpo":"manter um programa antiv\u00edrus do tipo auto-protect\r\nativado e atualizado;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"verificar os arquivos periodicamente com um antiv\u00edrus;","id":3750396,"corpo":"verificar os arquivos periodicamente com um\r\nantiv\u00edrus;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remover os arquivos execut\u00e1veis;","id":3750397,"corpo":"remover os arquivos execut\u00e1veis;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nunca utilizar disquetes;","id":3750398,"corpo":"nunca utilizar disquetes;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nunca receber e-mails;","id":3750399,"corpo":"nunca receber e-mails;","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381076,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1067962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui exemplo de arbitramento:","provas":[{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":47801,"hashId":"5d06cd8779eba1e22e3789d71c029e75","enunciado":"<p align=justify>Constitui exemplo de arbitramento:<\/p>","resposta":227025,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise dos elementos constitutivos do im\u00f3vel ou a ele relacionados.","id":227024,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise dos elementos constitutivos do im\u00f3vel ou a ele relacionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apura\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do valor pecuni\u00e1rio de bens imateriais.","id":227025,"corpo":"<p align=justify>Apura\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do valor pecuni\u00e1rio de bens imateriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no local, que permite a total identifica\u00e7\u00e3o do objeto da per\u00edcia e a complementa\u00e7\u00e3o de elementos informativos.","id":227026,"corpo":"<p align=justify>Inspe\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no local, que permite a total identifica\u00e7\u00e3o do objeto da per\u00edcia e a complementa\u00e7\u00e3o de elementos informativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de todos os elementos constituintes de valor do terreno e das benfeitorias de uma resid\u00eancia.","id":227027,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de todos os elementos constituintes de valor do terreno e das benfeitorias de uma resid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/47801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CONAMA &#8211; Conselho Nacional de Meio Ambiente, o RIMA &#8211; Relat\u00f3rio de Impacto ao Meio Ambiente deve ser um relat\u00f3rio resumo do EIA &#8211; Estudo de Impacto Ambiental, elaborado em linguagem objetiva e acess\u00edvel para n\u00e3o t\u00e9cnicos. \u00c9 INCORRETO afirmar que esse relat\u00f3rio deva conter:","provas":[{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":47840,"hashId":"583dda5632b026ddd0ce09006c5102f4","enunciado":"<P align=justify>Segundo o CONAMA &#8211; Conselho Nacional de Meio Ambiente, o RIMA &#8211; Relat\u00f3rio de Impacto ao Meio Ambiente deve ser um relat\u00f3rio resumo do EIA &#8211; Estudo de Impacto Ambiental, elaborado em linguagem objetiva e acess\u00edvel para n\u00e3o t\u00e9cnicos. \u00c9 <STRONG>INCORRETO<\/STRONG> afirmar que esse relat\u00f3rio deva conter:<\/P>","resposta":227205,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivos e justificativas do empreendimento.","id":227203,"corpo":"<p align=justify>Objetivos e justificativas do empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edntese dos resultados do diagn\u00f3stico ambiental.","id":227204,"corpo":"<p align=justify>S\u00edntese dos resultados do diagn\u00f3stico ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais poss\u00edveis.","id":227205,"corpo":"<p align=justify>Descri\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais poss\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caracteriza\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental futura.","id":227206,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental futura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"engenharia-civil\/47840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas das tintas, que s\u00e3o utilizadas na Engenharia Civil para acabamento de superf\u00edcies internas e superf\u00edcies externas, podemos afirmar:","provas":[{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":47863,"hashId":"d4645d2eba62ca65f8a24d60bffc6543","enunciado":"<p align=justify>Sobre as caracter\u00edsticas das tintas, que s\u00e3o utilizadas na Engenharia Civil para acabamento de superf\u00edcies internas e superf\u00edcies externas, podemos afirmar:<\/p>","resposta":227302,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplicabilidade explicita o consumo de tinta por metro quadrado de superf\u00edcie pintada. ","id":227301,"corpo":"<p align=justify>A aplicabilidade explicita o consumo de tinta por metro quadrado de superf\u00edcie pintada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os odores percebidos na abertura da lata podem informar sobre sua estabilidade.","id":227302,"corpo":"<p align=justify>Os odores percebidos na abertura da lata podem informar sobre sua estabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O rendimento explicita a facilidade de espalhamento da tinta.","id":227303,"corpo":"<p align=justify>O rendimento explicita a facilidade de espalhamento da tinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lavabilidade denota o tempo que a tinta ir\u00e1 resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o das intemp\u00e9ries.","id":227304,"corpo":"<p align=justify>A lavabilidade denota o tempo que a tinta ir\u00e1 resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o das intemp\u00e9ries.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"}],"slug":"engenharia-civil\/47863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O est\u00e3o inclu\u00eddos na composi\u00e7\u00e3o de custos referente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de preparo e lan\u00e7amento de concreto estrutural:","provas":[{"id":1868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":47903,"hashId":"abb6fabef611c1ea83c08cae4f0a5daa","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> est\u00e3o inclu\u00eddos na composi\u00e7\u00e3o de custos referente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de preparo e lan\u00e7amento de concreto estrutural:<\/P>","resposta":227509,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cimento e servente.","id":227507,"corpo":"<p align=justify>Cimento e servente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Areia e pedreiro.","id":227508,"corpo":"<p align=justify>Areia e pedreiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedra britada n\u00ba 2 e t\u00e1buas.","id":227509,"corpo":"<p align=justify>Pedra britada n\u00ba 2 e t\u00e1buas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedra britada n\u00ba 1 e servente.","id":227510,"corpo":"<p align=justify>Pedra britada n\u00ba 1 e servente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Econ\u00f4mica","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400712,"slug":"engenharia-civil-engenharia-economica"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/47903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial \u00e9 INCORRETA a afirmativa:","provas":[{"id":1877,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":51948,"hashId":"667325c49cea8a44dbb35ab248e538dd","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial \u00e9 <STRONG>INCORRETA<\/STRONG> a afirmativa:<\/P>","resposta":246477,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial contribui para melhorar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, aumentando a satisfa\u00e7\u00e3o dos empregados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa.","id":246472,"corpo":"<p align=justify>A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial contribui para melhorar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, aumentando a satisfa\u00e7\u00e3o dos empregados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial \u00e9 a somat\u00f3ria de todas as atividades de comunica\u00e7\u00e3o da empresa, devendo ser planejada e executada de forma multidisciplinar.","id":246474,"corpo":"<p align=justify>A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial \u00e9 a somat\u00f3ria de todas as atividades de comunica\u00e7\u00e3o da empresa, devendo ser planejada e executada de forma multidisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial pretende criar em seus funcion\u00e1rios maior consci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao seu dever dentro da organiza\u00e7\u00e3o, bem como influenciar comportamentos e prefer\u00eancias.","id":246476,"corpo":"<p align=justify>A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial pretende criar em seus funcion\u00e1rios maior consci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao seu dever dentro da organiza\u00e7\u00e3o, bem como influenciar comportamentos e prefer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial tem como objetivo criar uma rela\u00e7\u00e3o positiva da organiza\u00e7\u00e3o com seus p\u00fablicos priorit\u00e1rios, sem, contudo, utilizar posturas e t\u00e9cnicas de persuas\u00e3o.","id":246477,"corpo":"<p align=justify>A Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial tem como objetivo criar uma rela\u00e7\u00e3o positiva da organiza\u00e7\u00e3o com seus p\u00fablicos priorit\u00e1rios, sem, contudo, utilizar posturas e t\u00e9cnicas de persuas\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/51948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETA a seguinte defini\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a de publicidade e propaganda:","provas":[{"id":1877,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":52151,"hashId":"1cfdc60c1e289eb938fc0f5ec0dc6b31","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 <STRONG>CORRETA<\/STRONG> a seguinte defini\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a de publicidade e propaganda:<\/P>","resposta":247431,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blimp: infl\u00e1vel gigantesco que reproduz, de forma ampliada, produtos, imagens e marcas de empresas.","id":247431,"corpo":"<P align=justify><EM>Blimp:<\/EM> infl\u00e1vel gigantesco que reproduz, de forma ampliada, produtos, imagens e marcas de empresas.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Broadside: folheto de campanha cooperada que cont\u00e9m produtos de diversos fornecedores.","id":247432,"corpo":"<P align=justify><EM>Broadside:<\/EM> folheto de campanha cooperada que cont\u00e9m produtos de diversos fornecedores.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alltype: an\u00fancio com fotografia em dimens\u00e3o bastante inferior ao texto.","id":247433,"corpo":"<P align=justify><EM>Alltype:<\/EM> an\u00fancio com fotografia em dimens\u00e3o bastante inferior ao texto.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Story-board: folder contendo as cenas de um VT e que \u00e9 utilizado como pe\u00e7a de refor\u00e7o em uma campanha publicit\u00e1ria.","id":247434,"corpo":"<P align=justify><EM>Story-board:<\/EM> folder contendo as cenas de um VT e que \u00e9 utilizado como pe\u00e7a de refor\u00e7o em uma campanha publicit\u00e1ria.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Tipos de Publicidade e Propaganda","pai":418295,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418296,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/52151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a semiologia da percep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82685,"hashId":"0926c316d38b674e2aff14dfb2cc7fff","enunciado":"Sobre a semiologia da percep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa<STRONG> INCORRETA<\/STRONG>:","resposta":390377,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es visuais e suas variedades s\u00e3o muito freq\u00fcentemente observadas nos estados confuso-on\u00edricos.","id":390374,"corpo":"<p align=justify>As alucina\u00e7\u00f5es visuais e suas variedades s\u00e3o muito freq\u00fcentemente observadas nos estados confuso-on\u00edricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 raro que alucina\u00e7\u00f5es olfativas se apresentem isoladas, estando, em geral, associadas \u00e0s alucina\u00e7\u00f5es cenest\u00e9sicas.","id":390375,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 raro que alucina\u00e7\u00f5es olfativas se apresentem isoladas, estando, em geral, associadas \u00e0s alucina\u00e7\u00f5es cenest\u00e9sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es distinguem-se das interpreta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o ju\u00edzos falsos sobre percep\u00e7\u00f5es exatas.","id":390376,"corpo":"<p align=justify>As alucina\u00e7\u00f5es distinguem-se das interpreta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o ju\u00edzos falsos sobre percep\u00e7\u00f5es exatas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Baillarger chamou de alucina\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas fen\u00f4menos alucinat\u00f3rios que apresentam objetividade espacial.","id":390377,"corpo":"<p align=justify>Baillarger chamou de alucina\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas fen\u00f4menos alucinat\u00f3rios que apresentam objetividade espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/82685","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as psicoses delirantes cr\u00f4nicas, marque a assertiva CORRETA.","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82708,"hashId":"3f6fa3edb2894e8247cfb047dae4ed73","enunciado":"<P align=justify>Sobre as psicoses delirantes cr\u00f4nicas, marque a assertiva <STRONG>CORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":390483,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As \"id\u00e9ias delirantes\" transit\u00f3rias formam o essencial do quadro cl\u00ednico.","id":390480,"corpo":"<p align=justify>As \"id\u00e9ias delirantes\" transit\u00f3rias formam o essencial do quadro cl\u00ednico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os del\u00edrios passionais e o del\u00edrio sensitivo de rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o fazem parte das psicoses delirantes cr\u00f4nicas.","id":390481,"corpo":"<p align=justify>Os del\u00edrios passionais e o del\u00edrio sensitivo de rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o fazem parte das psicoses delirantes cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No del\u00edrio erotoman\u00edaco, os sentimentos geradores do postulado fundamental s\u00e3o a inveja, o desejo e a rejei\u00e7\u00e3o.","id":390482,"corpo":"<p align=justify>No del\u00edrio erotoman\u00edaco, os sentimentos geradores do postulado fundamental s\u00e3o a inveja, o desejo e a rejei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enquanto os del\u00edrios de interpreta\u00e7\u00e3o s\u00e3o \"loucuras racionais\", na parafrenia o pensamento m\u00e1gico \u00e9 desenfreado.","id":390483,"corpo":"<p align=justify>Enquanto os del\u00edrios de interpreta\u00e7\u00e3o s\u00e3o \"loucuras racionais\", na parafrenia o pensamento m\u00e1gico \u00e9 desenfreado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/82708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dist\u00farbios alimentares, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82740,"hashId":"9297b03cc29963570ba0e4b77c6e31e2","enunciado":"<P align=justify>Sobre os dist\u00farbios alimentares, \u00e9 <STRONG>INCORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":390623,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muito freq\u00fcentemente, os indiv\u00edduos bul\u00edmicos consomem alimentos altamente cal\u00f3ricos de f\u00e1cil ingest\u00e3o, como sorvetes e bolos e o v\u00f4mito \u00e9, de longe, o artif\u00edcio mais utilizado para controlar o peso.","id":390621,"corpo":"<p align=justify>Muito freq\u00fcentemente, os indiv\u00edduos bul\u00edmicos consomem alimentos altamente cal\u00f3ricos de f\u00e1cil ingest\u00e3o, como sorvetes e bolos e o v\u00f4mito \u00e9, de longe, o artif\u00edcio mais utilizado para controlar o peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica da bulimia nervosa \u00e9 o sinal de Russel, que consiste de abras\u00f5es, calos ou cicatrizes nas costas das m\u00e3os que s\u00e3o utilizadas para induzir o v\u00f4mito.","id":390622,"corpo":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica da bulimia nervosa \u00e9 o sinal de Russel, que consiste de abras\u00f5es, calos ou cicatrizes nas costas das m\u00e3os que s\u00e3o utilizadas para induzir o v\u00f4mito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na anorexia nervosa, os pacientes podem perder peso pela redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o total de alimentos, pela exclus\u00e3o de alimentos altamente cal\u00f3ricos, pelo uso de laxantes, mas n\u00e3o pela indu\u00e7\u00e3o de v\u00f4mitos.","id":390623,"corpo":"<p align=justify>Na anorexia nervosa, os pacientes podem perder peso pela redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o total de alimentos, pela exclus\u00e3o de alimentos altamente cal\u00f3ricos, pelo uso de laxantes, mas n\u00e3o pela indu\u00e7\u00e3o de v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como anormalidades laboratoriais na anorexia nervosa, podemos encontrar a leucopenia, anemia leve, libera\u00e7\u00e3o anormal de horm\u00f4nio luteinizante, a eleva\u00e7\u00e3o da ur\u00e9ia no sangue e fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas elevadas.","id":390624,"corpo":"<p align=justify>Como anormalidades laboratoriais na anorexia nervosa, podemos encontrar a leucopenia, anemia leve, libera\u00e7\u00e3o anormal de horm\u00f4nio luteinizante, a eleva\u00e7\u00e3o da ur\u00e9ia  no sangue e fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas elevadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/82740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre altera\u00e7\u00f5es do ritmo card\u00edaco, assinale a assertiva INCORRETA.","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82756,"hashId":"4a1c3924f2aeb0be0af259e4ca854461","enunciado":"Sobre altera\u00e7\u00f5es do ritmo card\u00edaco, assinale a assertiva <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG>","resposta":390694,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os antidepressivos tric\u00edclicos podem levar a um efeito tipo quinidina, com diminui\u00e7\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, principalmente em pacientes com altera\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias e em crian\u00e7as.","id":390691,"corpo":"<p align=justify>Os antidepressivos tric\u00edclicos podem levar a um efeito tipo quinidina, com diminui\u00e7\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, principalmente em pacientes com altera\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias e em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fluoxetina n\u00e3o afeta a condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, mesmo naqueles pacientes com problemas preexistentes, havendo inclusive uma pequena melhora na fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o.","id":390692,"corpo":"<p align=justify>A fluoxetina n\u00e3o afeta a condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, mesmo naqueles pacientes com problemas preexistentes, havendo inclusive uma pequena melhora na fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A carbamazepina pode provocar uma diminui\u00e7\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, levando a uma bracardia sinusal e at\u00e9 mesmo a v\u00e1rios graus de bloqueio AV.","id":390693,"corpo":"<p align=justify>A carbamazepina pode provocar uma diminui\u00e7\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, levando a uma bracardia sinusal e at\u00e9 mesmo a v\u00e1rios graus de bloqueio AV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os antipsic\u00f3ticos de alta pot\u00eancia, com freq\u00fc\u00eancia, e mais raramente os de baixa pot\u00eancia, podem provocar um prolongamento do intervalo Q-T e P-R e depress\u00e3o do segmento S-T.","id":390694,"corpo":"<p align=justify>Os antipsic\u00f3ticos de alta pot\u00eancia, com freq\u00fc\u00eancia, e mais raramente os de baixa pot\u00eancia, podem provocar um prolongamento do intervalo Q-T e P-R e depress\u00e3o do segmento S-T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/82756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as \"Cinco li\u00e7\u00f5es de psican\u00e1lise\" de Freud, assinale abaixo a assertiva CORRETA.","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82766,"hashId":"3abad53bc40f187104bd85620f6f229e","enunciado":"<P align=justify>Sobre as \"Cinco li\u00e7\u00f5es de psican\u00e1lise\" de Freud, assinale abaixo a assertiva <STRONG>CORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":390735,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deforma\u00e7\u00e3o nos sonhos \u00e9 obra das for\u00e7as defensivas do ego, ou seja, das resist\u00eancias que na vig\u00edlia impedem a passagem para a consci\u00eancia dos desejos reprimidos (recalcados) do inconsciente. ","id":390735,"corpo":"<p align=justify>A deforma\u00e7\u00e3o nos sonhos \u00e9 obra das for\u00e7as defensivas do ego, ou seja, das resist\u00eancias que na vig\u00edlia impedem a passagem para a consci\u00eancia dos desejos reprimidos (recalcados) do inconsciente.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ansiedade \u00e9 uma das rea\u00e7\u00f5es do superego contra desejos reprimidos (recalcados) violentos, e da\u00ed ser explic\u00e1vel a presen\u00e7a dela nos sonhos, levando ent\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos pesadelos.","id":390736,"corpo":"<p align=justify>A ansiedade \u00e9 uma das rea\u00e7\u00f5es do superego contra desejos reprimidos (recalcados) violentos, e da\u00ed ser explic\u00e1vel a presen\u00e7a dela nos sonhos, levando ent\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos pesadelos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter civilizado pelos impulsos instintivos libertados da repress\u00e3o (recalque) \u00e9 um desfecho temido e poss\u00edvel com o tratamento psicanal\u00edtico.","id":390737,"corpo":"<p align=justify>A destrui\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter civilizado pelos impulsos instintivos libertados da repress\u00e3o (recalque) \u00e9 um desfecho temido e poss\u00edvel com o tratamento psicanal\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desejo consciente escapa a qualquer influ\u00eancia, \u00e9 independente das tend\u00eancias contr\u00e1rias, ao passo que o inconsciente \u00e9 atalhado por tudo o que se lhe opuser.","id":390738,"corpo":"<p align=justify>O desejo consciente escapa a qualquer influ\u00eancia, \u00e9 independente das tend\u00eancias contr\u00e1rias, ao passo que o inconsciente \u00e9 atalhado por tudo o que se lhe opuser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/82766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto de Freud sobre o caso do Presidente Schreber, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:32:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82772,"hashId":"8a89c50615fdef92cb4848c9aadb9494","enunciado":"A partir do texto de Freud sobre o caso do Presidente Schreber, \u00e9 <STRONG>INCORRETO<\/STRONG> afirmar:","resposta":390768,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freud coloca o mecanismo de proje\u00e7\u00e3o como insuficiente para explicar a paran\u00f3ia e diz que aquilo que foi internamente abolido retorna desde fora.","id":390766,"corpo":"<p align=justify>Freud coloca o mecanismo de proje\u00e7\u00e3o como insuficiente para explicar a paran\u00f3ia e diz que aquilo que foi internamente abolido retorna desde fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Freud coloca que a forma\u00e7\u00e3o delirante, vista como produto patol\u00f3gico, \u00e9 na realidade uma tentativa de reconstru\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a cat\u00e1strofe, mas nunca \u00e9 inteiramente bem sucedida.","id":390767,"corpo":"<p align=justify>Freud coloca que a forma\u00e7\u00e3o delirante, vista como produto patol\u00f3gico, \u00e9 na realidade uma tentativa de reconstru\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a cat\u00e1strofe, mas nunca \u00e9 inteiramente bem sucedida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para Freud, as psicoses surgiriam principalmente de um confllito entre o ego e o instinto sexual e que as formas que elas assumem mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento seguido pela libido e pelo ego.","id":390768,"corpo":"<p align=justify>Para Freud, as psicoses surgiriam principalmente de um confllito entre o ego e o instinto sexual e que as formas que elas assumem mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento seguido pela libido e pelo ego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Freud diz que o paran\u00f3ico percebe o mundo externo e que leva em considera\u00e7\u00e3o quaisquer altera\u00e7\u00f5es que nele possa acontecer e que a rela\u00e7\u00e3o alterada dele com o mundo deve-se pela perda do seu interesse libidinal.","id":390769,"corpo":"<p align=justify>Freud diz que o paran\u00f3ico percebe o mundo externo e que leva em considera\u00e7\u00e3o quaisquer altera\u00e7\u00f5es que nele possa acontecer e que a rela\u00e7\u00e3o alterada dele com o mundo deve-se pela perda do seu interesse libidinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/82772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto brasileiro, a obra mais significativa referente \u00e0 Abordagem s\u00f3cio-cultural do processo de ensino \u00e9 a de Paulo Freire, com sua preocupa\u00e7\u00e3o com a cultura popular. Quanto ao processo ensino-aprendizagem, a principal caracter\u00edstica dessa abordagem \u00e9:","provas":[{"id":3087,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2002-ufpb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":93258,"hashId":"89962480315ce1cc027b1a18b9160812","enunciado":"<p align=justify>No contexto brasileiro, a obra mais significativa referente\r\n\u00e0 Abordagem s\u00f3cio-cultural do processo de ensino \u00e9\r\na de Paulo Freire, com sua preocupa\u00e7\u00e3o com a cultura\r\npopular. Quanto ao processo ensino-aprendizagem, a\r\nprincipal caracter\u00edstica dessa abordagem \u00e9:<\/p>","resposta":440401,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a n\u00e3o-diretividade, que consiste num conjunto de t\u00e9cnicas que implementa a atitude b\u00e1sica de confian\u00e7a e respeito pelo aluno.","id":440399,"corpo":"<p align=justify>promover a n\u00e3o-diretividade, que consiste num conjunto\r\nde t\u00e9cnicas que implementa a atitude b\u00e1sica de\r\nconfian\u00e7a e respeito pelo aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"priorizar as atividades do sujeito, pois aprender implica assimilar o objeto a esquemas mentais.","id":440400,"corpo":"<p align=justify>priorizar as atividades do sujeito, pois aprender implica\r\nassimilar o objeto a esquemas mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"procurar a supera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o opressor-oprimido.","id":440401,"corpo":"<p align=justify>procurar a supera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o opressor-oprimido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promover a incorpora\u00e7\u00e3o, pelo aluno, do controle das conting\u00eancias de refor\u00e7o, dando lugar a comportamentos auto-gerados.","id":440402,"corpo":"<p align=justify>promover a incorpora\u00e7\u00e3o, pelo aluno, do controle das\r\nconting\u00eancias de refor\u00e7o, dando lugar a comportamentos\r\nauto-gerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"preocupar-se mais com a variedade e quantidade de no\u00e7\u00f5es\/conceitos\/informa\u00e7\u00f5es que com a forma\u00e7\u00e3o do pensamento reflexivo.","id":440403,"corpo":"<p align=justify>preocupar-se mais com a variedade e quantidade de\r\nno\u00e7\u00f5es\/conceitos\/informa\u00e7\u00f5es que com a forma\u00e7\u00e3o\r\ndo pensamento reflexivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/93258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o figura como \u00f3rg\u00e3o superior de gerenciamento, normatiza\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o na estrutura organizacional da PARANAPREVID\u00caNCIA.","provas":[{"id":1476,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-auditor-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - Auditor - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":213379,"hashId":"8c621d4a8a0cec48fbd68c40d106e2da","enunciado":"<p align=justify>O Conselho de Administra\u00e7\u00e3o figura como \u00f3rg\u00e3o superior de\r\ngerenciamento, normatiza\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o na estrutura\r\norganizacional da PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","resposta":870810,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":870811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A PARANAPREVID\u00caNCIA \u00e9 um ente de coopera\u00e7\u00e3o governamental do estado do Paran\u00e1 para o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es de seguridade funcional e tem por finalidade gerir o respectivo sistema, segundo o regime de benef\u00edcios e servi\u00e7os previstos na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura administrativa da PARANAPREVID\u00caNCIA, julgue os itens seguintes.","id":154099,"enunciado":"<p align=justify>A PARANAPREVID\u00caNCIA \u00e9 um ente de coopera\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental do estado do Paran\u00e1 para o cumprimento de suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es de seguridade funcional e tem por finalidade gerir o\r\nrespectivo sistema, segundo o regime de benef\u00edcios e servi\u00e7os\r\nprevistos na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nestrutura administrativa da PARANAPREVID\u00caNCIA, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/213379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766,"slug":"tecnico-administrativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor titular de cargo efetivo que tiver ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em 1.\u00ba\/3\/2002 ter\u00e1 direito a aposentadoria volunt\u00e1ria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ao completar sessenta anos de idade e 35 anos de servi\u00e7o. ","provas":[{"id":3507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766,"slug":"tecnico-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-informatica-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":118149,"hashId":"330586b34dc3c5d107adda29b9f7dba3","enunciado":"<p align=justify>O servidor titular de cargo efetivo que tiver ingressado no\r\nservi\u00e7o p\u00fablico em 1.\u00ba\/3\/2002 ter\u00e1 direito a aposentadoria\r\nvolunt\u00e1ria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ao completar sessenta\r\nanos de idade e 35 anos de servi\u00e7o.\r\n <\/p>","resposta":552004,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":552004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":552003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Plano de Benef\u00edcios previsto na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998, julgue os itens abaixo.","id":102641,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Plano de Benef\u00edcios previsto na Lei estadual\r\nn.\u00ba 12.398\/1998, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/118149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo de validade dos concursos p\u00fablicos \u00e9 de at\u00e9:","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:07:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82629,"hashId":"deff489c6d285df62e212d53e277f6f2","enunciado":"<p align=justify>O prazo de validade dos concursos p\u00fablicos \u00e9 de at\u00e9:<\/p>","resposta":390121,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":390120,"corpo":"<p align=justify>um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":390121,"corpo":"<p align=justify>dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por um ano.","id":390122,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois anos, sem possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o.","id":390123,"corpo":"<p align=justify>dois anos, sem possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.","id":72980,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/82629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, quando investido no mandato de Vereador:","provas":[{"id":2892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dracenense de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura- FUNDEC","sigla":"FUNDEC","oab":false,"id":116,"slug":"fundec"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fundec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEC - TJ MG - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:07:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82636,"hashId":"0386d3febf472e6500e5c4bf9f9340c5","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, quando investido no mandato de Vereador:<\/p>","resposta":390152,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":390152,"corpo":"<p align=justify>na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":390153,"corpo":"<p align=justify>mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":390154,"corpo":"<p align=justify>mesmo na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em qualquer caso, ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado apenas para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":390155,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, ter\u00e1 seu tempo de servi\u00e7o contado apenas para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.","id":72980,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/82636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES 04 E 05, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O EM QUE AMBAS AS PALAVRAS ESTEJAM GRAFADAS INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":1051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1068,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-contador","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1087,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1208,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-geologo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1236,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-publicitario","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1243,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-taquigrafo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Taqu\u00edgrafo - 2002"},{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:55:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":23534,"hashId":"5b201aa3d797fcd127ac401521e5ed21","enunciado":"NAS QUEST\u00d5ES 04 E 05, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O EM QUE AMBAS AS PALAVRAS ESTEJAM GRAFADAS INCORRETAMENTE.","resposta":113715,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analizar \/ cafuzo","id":113713,"corpo":"<p align=justify>analizar \/ cafuzo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"umidecer \/ cat\u00e1lise","id":113714,"corpo":"<p align=justify>umidecer \/ cat\u00e1lise<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desprevinido \/ desenteria","id":113715,"corpo":"<p align=justify>desprevinido \/ desenteria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extravasar \/ deslise","id":113716,"corpo":"<p align=justify>extravasar \/ deslise<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES 04 E 06, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O EM QUE AMBAS AS PALAVRAS ESTEJAM GRAFADAS INCORRETAMENTE.","id":20564,"enunciado":"<P align=justify>NAS QUEST\u00d5ES 04 E 06, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O EM QUE AMBAS AS PALAVRAS ESTEJAM GRAFADAS <STRONG>INCORRETAMENTE<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04 e 06","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das letras E, I, O, U","oab":false,"nome":"Emprego das letras E, I, O, U","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409045,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-e-i-o-u"}],"slug":"lingua-portuguesa\/23534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem prerrogativas dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":1051,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Arquiteto - 2002"},{"id":1068,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-contador","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Contador - 2002"},{"id":1077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2002"},{"id":1087,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"},{"id":1157,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2002"},{"id":1183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2002"},{"id":1189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2002"},{"id":1199,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Fisioterapeuta - 2002"},{"id":1208,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-geologo","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Ge\u00f3logo - 2002"},{"id":1236,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-publicitario","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Publicit\u00e1rio - 2002"},{"id":1116,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":1275,"slug":"engenheiro-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-engenheiro-area-seguranca","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:55:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":23789,"hashId":"d769ade68fa43105df2201c276dba2c2","enunciado":"<p align=justify>Constituem prerrogativas dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":114863,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ingressar e transitar livremente nas salas de sess\u00f5es de Tribunais, mesmo al\u00e9m dos limites que separam a parte reservada aos magistrados.","id":114860,"corpo":"<p align=justify>ingressar e transitar livremente nas salas de sess\u00f5es de Tribunais, mesmo al\u00e9m dos limites que separam a parte reservada aos magistrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"requisitar a realiza\u00e7\u00e3o de buscas ou o fornecimento gratuito de certid\u00f5es a cart\u00f3rios, tabelionatos e of\u00edcios de justi\u00e7a.","id":114861,"corpo":"<p align=justify>requisitar a realiza\u00e7\u00e3o de buscas ou o fornecimento gratuito de certid\u00f5es a cart\u00f3rios, tabelionatos e of\u00edcios de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter acesso ao r\u00e9u ou indiciado preso, a qualquer momento, mesmo quando decretada a incomunicabilidade.","id":114862,"corpo":"<p align=justify>ter acesso ao r\u00e9u ou indiciado preso, a qualquer momento, mesmo quando decretada a incomunicabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exercer a advocacia, inclusive a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica a entidades p\u00fablicas.","id":114863,"corpo":"<p align=justify>exercer a advocacia, inclusive a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica a entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 21 a 26 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.","id":20754,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 21 a 26 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-do-conselho-superior-lei-complementar-no-34-94-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/23789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta entre as assertivas abaixo relacionadas \u00e0 gest\u00e3o da Seguridade Social, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":1946,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS","id":4707,"slug":"auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inss-2002-esaf-auditor-fiscal-da-previdencia-social-afps-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-auditor-fiscal-da-previdencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - INSS - Auditor Fiscal da Previd\u00eancia Social AFPS - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":48545,"hashId":"a197e62d7952abd990a18c6a84f22cae","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta entre as assertivas abaixo\r\nrelacionadas \u00e0 gest\u00e3o da Seguridade Social,\r\nnos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":230513,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de forma centralizada, monocr\u00e1tica, quadripartite.","id":230509,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de\r\nforma centralizada, monocr\u00e1tica, quadripartite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de forma descentralizada, monocr\u00e1tica, quadripartite.","id":230510,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de\r\nforma descentralizada, monocr\u00e1tica, quadripartite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de forma centralizada, colegiada, quadripartite.","id":230511,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de\r\nforma centralizada, colegiada, quadripartite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de forma descentralizada, colegiada, tripartite.","id":230512,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de\r\nforma descentralizada, colegiada, tripartite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de forma descentralizada, colegiada, quadripartite.","id":230513,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Seguridade Social ocorre de\r\nforma descentralizada, colegiada, quadripartite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/48545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas financeiras de obriga\u00e7\u00f5es por empr\u00e9stimos devem seguir o regime de caixa.","provas":[{"id":3700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 17:30:02","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":129797,"hashId":"54ce07b9ea8693f930b55185fe862633","enunciado":"<p align=justify>As despesas financeiras de obriga\u00e7\u00f5es por empr\u00e9stimos\r\ndevem seguir o regime de caixa.<\/p>","resposta":597049,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0s normas vigentes na contabilidade banc\u00e1ria brasileira.","id":110360,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0s normas vigentes na\r\ncontabilidade banc\u00e1ria brasileira.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Regime de Compet\u00eancia","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-competencia"}],"slug":"contabilidade-geral\/129797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ordens de pagamento.","provas":[{"id":3700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:30:34","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":129770,"hashId":"1510f76cc2491de71fd35b89b7f11a66","enunciado":"<p align=justify>ordens de pagamento.<\/p>","resposta":596970,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":596969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":596970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, considerando as normas vigentes, s\u00e3o contas de rela\u00e7\u00f5es interfinanceiras os(as)","id":110350,"enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, considerando as normas\r\nvigentes, s\u00e3o contas de rela\u00e7\u00f5es interfinanceiras os(as)<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00f5es","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4372,"slug":"contabilidade-geral-aplicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de Cobran\u00e7a","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de Cobran\u00e7a","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4376,"slug":"contabilidade-geral-servicos-de-cobranca"}],"slug":"contabilidade-geral\/129770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"rendas de financiamentos de moedas estrangeiras.","provas":[{"id":3700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:31:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":129754,"hashId":"a5306b1a79d79ecbca2d89f660b50b81","enunciado":"<p align=justify>rendas de financiamentos de moedas estrangeiras.<\/p>","resposta":596924,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":596924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":596925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, consoante as normas vigentes, s\u00e3o receitas operacionais os(as)","id":110343,"enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, consoante as normas\r\nvigentes, s\u00e3o receitas operacionais os(as)<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Operacional Bruta","oab":false,"nome":"Receita Operacional Bruta","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4403,"slug":"contabilidade-geral-receita-operacional-bruta"}],"slug":"contabilidade-geral\/129754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as provis\u00f5es para arrendamento mercantil.","provas":[{"id":3700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:31:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":129789,"hashId":"dd79acbcfdc93da4253a6365efd26df8","enunciado":"<p align=justify>as provis\u00f5es para arrendamento mercantil.<\/p>","resposta":597021,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":597021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":597022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, as contas de despesas de provis\u00f5es operacionais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o registrar os encargos necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es operacionais, retificadoras do ativo, que constituam despesa efetiva da institui\u00e7\u00e3o no per\u00edodo. Essas contas incluem","id":110354,"enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade banc\u00e1ria brasileira, as contas de despesas de\r\nprovis\u00f5es operacionais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o registrar os encargos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es operacionais, retificadoras\r\ndo ativo, que constituam despesa efetiva da institui\u00e7\u00e3o no\r\nper\u00edodo. Essas contas incluem<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es do Ativo","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es do Ativo","pai":4377,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4378,"slug":"contabilidade-geral-provisoes-do-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/129789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o apresentadas assertivas relacionadas ao registro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":1710,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:01","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":42071,"hashId":"f2ed24b70d653dbecbd8006c9b1b66e2","enunciado":"<p align=justify>Abaixo s\u00e3o apresentadas assertivas relacionadas\r\nao registro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Assinale\r\na op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":199962,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das condi\u00e7\u00f5es para que o registro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios seja efetuado \u00e9 que exista obriga\u00e7\u00e3o com impostos e contribui\u00e7\u00f5es, registrada no passivo, at\u00e9 o limite do valor e correspondente ao mesmo per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o, que possibilite a compensa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":199959,"corpo":"<p align=justify>Uma das condi\u00e7\u00f5es para que o registro cont\u00e1bil\r\ndos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios seja efetuado \u00e9\r\nque exista obriga\u00e7\u00e3o com impostos e contribui\u00e7\u00f5es,\r\nregistrada no passivo, at\u00e9 o limite do\r\nvalor e correspondente ao mesmo per\u00edodo de\r\nrealiza\u00e7\u00e3o, que possibilite a compensa\u00e7\u00e3o do\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das condi\u00e7\u00f5es para que o registro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios seja efetuado \u00e9 que o preju\u00edzo seja ocasionado por motivo identificado, n\u00e3o usual, e cuja probabilidade de nova ocorr\u00eancia seja remota.","id":199960,"corpo":"<p align=justify>Uma das condi\u00e7\u00f5es para que o registro cont\u00e1bil\r\ndos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios seja efetuado \u00e9\r\nque o preju\u00edzo seja ocasionado por motivo\r\nidentificado, n\u00e3o usual, e cuja probabilidade\r\nde nova ocorr\u00eancia seja remota.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das condi\u00e7\u00f5es para que o registro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios seja efetuado \u00e9 que haja expectativa de gera\u00e7\u00e3o de resultados positivos futuros, em per\u00edodos subseq\u00fcentes, com a conseq\u00fcente gera\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es com impostos e contribui\u00e7\u00f5es que permitam a realiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, devidamente comprovada em estudo t\u00e9cnico.","id":199961,"corpo":"<p align=justify>Uma das condi\u00e7\u00f5es para que o registro cont\u00e1bil\r\ndos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios seja efetuado \u00e9\r\nque haja expectativa de gera\u00e7\u00e3o de resultados\r\npositivos futuros, em per\u00edodos subseq\u00fcentes,\r\ncom a conseq\u00fcente gera\u00e7\u00e3o de\r\nobriga\u00e7\u00f5es com impostos e contribui\u00e7\u00f5es que\r\npermitam a realiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\ndevidamente comprovada em estudo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras devem efetuar o registro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios de imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social oriundos de preju\u00edzo fiscal e de diferen\u00e7as tempor\u00e1rias, bem como outros cr\u00e9ditos previstos expressamente pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":199962,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es financeiras devem efetuar o\r\nregistro cont\u00e1bil dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios de\r\nimposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social oriundos\r\nde preju\u00edzo fiscal e de diferen\u00e7as tempor\u00e1rias,\r\nbem como outros cr\u00e9ditos previstos\r\nexpressamente pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracterizam-se como diferen\u00e7as tempor\u00e1rias as despesas apropriadas no exerc\u00edcio e ainda n\u00e3o dedut\u00edveis para fins de imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social, mas cuja exclus\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o futura, para fins de apura\u00e7\u00e3o do lucro real, esteja explicitamente estabelecida ou autorizada pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":199963,"corpo":"<p align=justify>Caracterizam-se como diferen\u00e7as tempor\u00e1rias\r\nas despesas apropriadas no exerc\u00edcio e ainda\r\nn\u00e3o dedut\u00edveis para fins de imposto de renda\r\ne contribui\u00e7\u00e3o social, mas cuja exclus\u00e3o ou\r\ncompensa\u00e7\u00e3o futura, para fins de apura\u00e7\u00e3o\r\ndo lucro real, esteja explicitamente estabelecida\r\nou autorizada pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/42071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentamos abaixo assertivas relacionadas \u00e0 Reserva de Reavalia\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a assertiva errada.","provas":[{"id":1710,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:11","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":42079,"hashId":"5cf87b6b50c26deb7ca7ddaa8b441f54","enunciado":"<p align=justify>Apresentamos abaixo assertivas relacionadas \u00e0\r\nReserva de Reavalia\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\ncont\u00e9m a assertiva errada.<\/p>","resposta":199999,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os im\u00f3veis de uso pr\u00f3prio s\u00e3o pass\u00edveis de reavalia\u00e7\u00e3o.","id":199998,"corpo":"<p align=justify>Somente os im\u00f3veis de uso pr\u00f3prio s\u00e3o pass\u00edveis\r\nde reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 admitido o registro de resultado negativo da reavalia\u00e7\u00e3o apurado em fun\u00e7\u00e3o de o valor dos laudos de avalia\u00e7\u00e3o ser inferior ao valor l\u00edquido cont\u00e1bil dos bens correspondentes.","id":199999,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 admitido o registro de resultado negativo\r\nda reavalia\u00e7\u00e3o apurado em fun\u00e7\u00e3o de o\r\nvalor dos laudos de avalia\u00e7\u00e3o ser inferior ao\r\nvalor l\u00edquido cont\u00e1bil dos bens correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se proceder \u00e0s reavalia\u00e7\u00f5es com base no valor prov\u00e1vel de reposi\u00e7\u00e3o, observandose as condi\u00e7\u00f5es de uso em que se encontram os bens na data-base do laudo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":200000,"corpo":"<p align=justify>Deve-se proceder \u00e0s reavalia\u00e7\u00f5es com base\r\nno valor prov\u00e1vel de reposi\u00e7\u00e3o, observandose\r\nas condi\u00e7\u00f5es de uso em que se encontram\r\nos bens na data-base do laudo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As reavalia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis de uso pr\u00f3prio devem ser efetuadas abrangendo todos os itens correspondentes a esses bens.","id":200001,"corpo":"<p align=justify>As reavalia\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis de uso pr\u00f3prio\r\ndevem ser efetuadas abrangendo todos os\r\nitens correspondentes a esses bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reserva de reavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser utilizada para aumento de capital ou para compensar preju\u00edzos.","id":200002,"corpo":"<p align=justify>A reserva de reavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser utilizada\r\npara aumento de capital ou para compensar\r\npreju\u00edzos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Reavalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"De Reavalia\u00e7\u00e3o","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4432,"slug":"contabilidade-geral-de-reavaliacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/42079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentamos abaixo assertivas relacionadas aos crit\u00e9rios para o registro cont\u00e1bil dos t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios adquiridos por institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, exceto cooperativas de cr\u00e9dito, ag\u00eancias de fomento e sociedades de cr\u00e9dito ao microempreendedor. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":1710,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:32:54","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":42056,"hashId":"52bc4e2a6bedb2922639e1c862fa2202","enunciado":"<p align=justify>Apresentamos abaixo assertivas relacionadas aos\r\ncrit\u00e9rios para o registro cont\u00e1bil dos t\u00edtulos e valores\r\nmobili\u00e1rios adquiridos por institui\u00e7\u00f5es financeiras\r\ne demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar\r\npelo Banco Central do Brasil, exceto cooperativas\r\nde cr\u00e9dito, ag\u00eancias de fomento e sociedades de\r\ncr\u00e9dito ao microempreendedor. Assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nque cont\u00e9m a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":199892,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser classificados nas categorias: t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o, t\u00edtulos dispon\u00edveis para venda, e t\u00edtulos mantidos at\u00e9 o vencimento.","id":199890,"corpo":"<p align=justify>Devem ser classificados nas categorias:\r\nt\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o, t\u00edtulos dispon\u00edveis\r\npara venda, e t\u00edtulos mantidos at\u00e9 o vencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na categoria t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o, devem ser registrados aqueles adquiridos com o prop\u00f3sito de serem ativa e freq\u00fcentemente negociados.","id":199891,"corpo":"<p align=justify>Na categoria t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o, devem\r\nser registrados aqueles adquiridos com o\r\nprop\u00f3sito de serem ativa e freq\u00fcentemente\r\nnegociados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o ou a desvaloriza\u00e7\u00e3o decorrente do ajuste ao valor de mercado dos t\u00edtulos classificados na categoria \"t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o\" deve ser efetuada em contrapartida \u00e0 adequada conta de rendas\/despesas a apropriar.","id":199892,"corpo":"<p align=justify>A valoriza\u00e7\u00e3o ou a desvaloriza\u00e7\u00e3o decorrente\r\ndo ajuste ao valor de mercado dos t\u00edtulos\r\nclassificados na categoria \"t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o\"\r\ndeve ser efetuada em contrapartida \u00e0\r\nadequada conta de rendas\/despesas a apropriar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o ou a desvaloriza\u00e7\u00e3o decorrente do ajuste ao valor de mercado dos t\u00edtulos classificados na categoria \"t\u00edtulos dispon\u00edveis para venda\" deve ser efetuada em contrapartida \u00e0 conta destacada do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":199893,"corpo":"<p align=justify>A valoriza\u00e7\u00e3o ou a desvaloriza\u00e7\u00e3o decorrente\r\ndo ajuste ao valor de mercado dos t\u00edtulos\r\nclassificados na categoria \"t\u00edtulos dispon\u00edveis\r\npara venda\" deve ser efetuada em contrapartida\r\n\u00e0 conta destacada do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios classificados nas categorias \"t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o\" e \"t\u00edtulos dispon\u00edveis para venda\", devem ser ajustados pelo valor de mercado, no m\u00ednimo por ocasi\u00e3o dos balancetes e balan\u00e7os.","id":199894,"corpo":"<p align=justify>Os t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios classificados\r\nnas categorias \"t\u00edtulos para negocia\u00e7\u00e3o\" e\r\n\"t\u00edtulos dispon\u00edveis para venda\", devem ser\r\najustados pelo valor de mercado, no m\u00ednimo\r\npor ocasi\u00e3o dos balancetes e balan\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/42056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos invent\u00e1rios destinados a atender as exig\u00eancias de \u00f3rg\u00e3o fiscalizador do sistema de controle interno, os bens m\u00f3veis ser\u00e3o agrupados segundo as categorias patrimoniais constantes do plano de contas \u00fanico.","provas":[{"id":1619,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":135212,"hashId":"7c5e73b6a596b32e058318f6b2083417","enunciado":"<p align=justify>Nos invent\u00e1rios destinados a atender as exig\u00eancias de \u00f3rg\u00e3o\r\nfiscalizador do sistema de controle interno, os bens m\u00f3veis ser\u00e3o\r\nagrupados segundo as categorias patrimoniais constantes do plano de\r\ncontas \u00fanico.<\/p>","resposta":615714,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":615714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":615715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas vigentes relativas ao invent\u00e1rio no governo federal, julgue os itens abaixo.","id":113410,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas vigentes relativas ao invent\u00e1rio no governo\r\nfederal, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4349,"slug":"contabilidade-geral-inventario-periodico"}],"slug":"contabilidade-geral\/135212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando da mudan\u00e7a do dirigente de uma unidade gestora, deve ser realizado invent\u00e1rio anal\u00edtico.","provas":[{"id":1619,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4678,"slug":"policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-ciencias-contabeis-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":135211,"hashId":"244dc03951b29f13f75c578b4ad792df","enunciado":"<p align=justify>Quando da mudan\u00e7a do dirigente de uma unidade gestora, deve ser\r\nrealizado invent\u00e1rio anal\u00edtico.<\/p>","resposta":615713,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":615712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":615713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas vigentes relativas ao invent\u00e1rio no governo federal, julgue os itens abaixo.","id":113410,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas vigentes relativas ao invent\u00e1rio no governo\r\nfederal, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4349,"slug":"contabilidade-geral-inventario-periodico"}],"slug":"contabilidade-geral\/135211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentamos abaixo frases relacionadas aos conceitos e caracter\u00edsticas das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, conforme disposto no COSIF. Assinale o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com V as verdadeiras e com F as falsas, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) Na classifica\u00e7\u00e3o dessas opera\u00e7\u00f5es, pelos diversos t\u00edtulos cont\u00e1beis, deve-se ter em conta a aplica\u00e7\u00e3o dada aos recursos, por tipo ou modalidade de opera\u00e7\u00e3o, e a atividade predominante do tomador do cr\u00e9dito.\u00a0 ( ) As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00e3o classificadas nas seguintes modalidades: empr\u00e9stimos, t\u00edtulos descontados e financiamentos.\u00a0 ( ) Empr\u00e9stimos s\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es realizadas com destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou v\u00ednculo \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.","provas":[{"id":1710,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:33:34","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":42131,"hashId":"412c5e6b9c54afdc799d9f61b529eacb","enunciado":"<p align=justify>Apresentamos abaixo frases relacionadas aos conceitos e caracter\u00edsticas das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, conforme disposto no COSIF. Assinale o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com V as verdadeiras e com F as falsas, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Na classifica\u00e7\u00e3o dessas opera\u00e7\u00f5es, pelos diversos t\u00edtulos cont\u00e1beis, deve-se ter em conta a aplica\u00e7\u00e3o dada aos recursos, por tipo ou modalidade de opera\u00e7\u00e3o, e a atividade predominante do tomador do cr\u00e9dito.\u00a0<br \/>\r\n( ) As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00e3o classificadas nas seguintes modalidades: empr\u00e9stimos, t\u00edtulos descontados e financiamentos.\u00a0<br \/>\r\n( ) Empr\u00e9stimos s\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es realizadas com destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou v\u00ednculo \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","resposta":200239,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":200235,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":200236,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":200237,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":200238,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":200239,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamentos","oab":false,"nome":"Financiamentos","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4374,"slug":"contabilidade-geral-financiamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/42131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo Ari funcion\u00e1rio p\u00fablico e estando respondendo por um dos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o em geral, dever\u00e1 o juiz ouvi-lo antes de pronunciar-se acerca do recebimento da den\u00fancia.","provas":[{"id":1431,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio","id":1117,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-penal-processual-penal-e-penitenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Penal, Processual Penal e Penitenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:51:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":219407,"hashId":"5d2bf0ca96a01187dcb4a88e3d4b55c9","enunciado":"<p align=justify>Sendo Ari funcion\u00e1rio p\u00fablico e estando respondendo por um\r\ndos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o em geral, dever\u00e1\r\no juiz ouvi-lo antes de pronunciar-se acerca do recebimento da\r\nden\u00fancia.<\/p>","resposta":884407,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":884406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":884407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CE-III \u2013 quest\u00f5es de 72 a 74 Ari foi denunciado perante a justi\u00e7a de um dos estados brasileiros, e o juiz recebeu a pe\u00e7a acusat\u00f3ria, determinando o seu processamento. Ainda considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada no texto CE-III, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":155780,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto CE-III \u2013 quest\u00f5es de 72 a 74<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ari foi denunciado perante a justi\u00e7a de um dos estados\r\nbrasileiros, e o juiz recebeu a pe\u00e7a acusat\u00f3ria, determinando o\r\nseu processamento.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<p align=\"justify\">Ainda considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada no texto CE-III, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e julgamento dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","oab":true,"nome":"Processo e julgamento dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406689,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-julgamento-dos-crimes-de-responsabilidade-dos-funcionarios-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Especiais","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414971,"slug":"direito-processual-penal-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa preliminar","oab":false,"nome":"Defesa preliminar","pai":406689,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414973,"slug":"direito-processual-penal-defesa-preliminar"}],"slug":"direito-processual-penal-processo-especiais\/219407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O sucesso no Mundial da B\u00e9lgica em novembro de 2001 j\u00e1 faz atletas e t\u00e9cnicos pensarem em medalhas nos Jogos Ol\u00edmpicos de Atenas-2004.\"(Folha de S\u00e3o Paulo, 8 de novembro de 2001, p.D8)Pode-se associar ao sucesso a que o texto se refere","provas":[{"id":2618,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2002-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - Policial Militar PM \/ Soldado - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":68927,"hashId":"905a28e4dfd17b8647f5ec2402c75d76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O sucesso no Mundial da B\u00e9lgica em novembro de 2001 j\u00e1 faz atletas e t\u00e9cnicos pensarem em medalhas nos Jogos Ol\u00edmpicos de Atenas-2004.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 8 de novembro de 2001, p.D8)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se associar ao sucesso a que o texto se refere<\/p>","resposta":325341,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tenista Fernando Minigeni.","id":325340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tenista Fernando Minigeni.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ginasta Daniele Hyp\u00f3loto.","id":325341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ginasta Daniele Hyp\u00f3loto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tenista Gustavo Kuerten.","id":325342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tenista Gustavo Kuerten.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o surfista Joj\u00f3 de Oliven\u00e7a.","id":325343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o surfista Joj\u00f3 de Oliven\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o boxista Pop\u00f3.","id":325344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o boxista Pop\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/68927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais objetivos do programa \u00e9 promover a implanta\u00e7\u00e3o de sistemas condominiais de saneamento, onde a popula\u00e7\u00e3o benefici\u00e1ria contribui para as obras de saneamento b\u00e1sico com sua m\u00e3o-de-obra.","provas":[{"id":1388,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano","id":1140,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-transportes-e-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Transportes e Desenvolvimento Urbano - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":227661,"hashId":"ef21baf5130a3fb11648f75a3bd6f606","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais objetivos do programa \u00e9 promover a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de sistemas condominiais de saneamento, onde a\r\npopula\u00e7\u00e3o benefici\u00e1ria contribui para as obras de saneamento\r\nb\u00e1sico com sua m\u00e3o-de-obra.<\/p>","resposta":901941,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":901941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa Nacional de Despolui\u00e7\u00e3o de Bacias Hidrogr\u00e1ficas, lan\u00e7ado pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), em mar\u00e7o de 2001, visa promover o crescimento dos \u00edndices de tratamento de esgoto sanit\u00e1rio. Julgue os itens abaixo, relativos a esse programa.","id":157664,"enunciado":"<p align=justify>O Programa Nacional de Despolui\u00e7\u00e3o de Bacias Hidrogr\u00e1ficas,\r\nlan\u00e7ado pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), em mar\u00e7o de\r\n2001, visa promover o crescimento dos \u00edndices de tratamento de\r\nesgoto sanit\u00e1rio. Julgue os itens abaixo, relativos a esse programa.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":"direito-ambiental\/227661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta o emprego das formas verbais nas senten\u00e7as abaixo, assinale a afirmativa CORRETA sobre as mesmas. Os jornalistas insistem em que voc\u00ea participe da reda\u00e7\u00e3o do programa. Os jornalistas insistem em que voc\u00ea participa da reda\u00e7\u00e3o do programa. ","provas":[{"id":3006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2002-ufrj-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":88091,"hashId":"5fde90287286e76f76ff5702fc3c6699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em conta o emprego das formas verbais nas senten\u00e7as abaixo, assinale a afirmativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre as mesmas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Os jornalistas insistem em que voc\u00ea participe da reda\u00e7\u00e3o do programa. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Os jornalistas insistem em que voc\u00ea participa da reda\u00e7\u00e3o do programa. <\/em><\/strong><\/p>","resposta":415721,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o corretas.","id":415721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira \u00e9 correta.","id":415722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a primeira \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda \u00e9 correta.","id":415723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a segunda \u00e9 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o incorretas.","id":415724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/88091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eq\u00fcidade \u00e9 um m\u00e9todo que resulta na dispensa do tributo devido.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219779,"hashId":"b3940692314484a5624f585aa23d10ff","enunciado":"<p align=justify>A eq\u00fcidade \u00e9 um m\u00e9todo que resulta na dispensa do tributo\r\ndevido.<\/p>","resposta":885154,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":155854,"enunciado":"Julgue os seguintes itens.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Isonomia Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Isonomia Tribut\u00e1ria","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415871,"slug":"direito-tributario-principio-da-isonomia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/219779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anistia, quando n\u00e3o-concedida em car\u00e1ter geral, \u00e9 efetivada, em cada caso, por despacho da autoridade competente, independentemente de requerimento do interessado.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118,"slug":"consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219792,"hashId":"22f6702059a26f17920f4fb9dcb4b6c4","enunciado":"<p align=justify>A anistia, quando n\u00e3o-concedida em car\u00e1ter geral, \u00e9 efetivada,\r\nem cada caso, por despacho da autoridade competente,\r\nindependentemente de requerimento do interessado.<\/p>","resposta":885180,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":155856,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"}],"slug":"direito-tributario\/219792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o educacional prop\u00f5e que, resguardando suas especificidades, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia seja associada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o continuada, podendo ser desenvolvida em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino como instrumento de aprendizagem.","provas":[{"id":1402,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto","id":1126,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-educacao-cultura-e-desporto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":223100,"hashId":"31c675d4454bfbd84603c1e99be18a4e","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o educacional prop\u00f5e que, resguardando suas\r\nespecificidades, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia seja associada \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o continuada, podendo ser desenvolvida em todos os\r\nn\u00edveis e modalidades de ensino como instrumento de\r\naprendizagem.<\/p>","resposta":892299,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":892298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":892299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de universaliza\u00e7\u00e3o e democratiza\u00e7\u00e3o do ensino, especialmente no Brasil, em que os d\u00e9ficits educativos e as desigualdades regionais s\u00e3o t\u00e3o elevadas, os desafios educacionais existentes podem ter, na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, um meio auxiliar de indiscut\u00edvel efic\u00e1cia. O pa\u00eds conta com ampla rede de televis\u00e3o e r\u00e1dio educativas no setor p\u00fablico. Paralelamente, no setor privado tamb\u00e9m existe significativa produ\u00e7\u00e3o de programas educativos, especialmente para a televis\u00e3o. \u00c9 significativo, tamb\u00e9m, o crescimento das atividades de inform\u00e1tica voltadas para a educa\u00e7\u00e3o. Considerando as id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156630,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No processo de universaliza\u00e7\u00e3o e democratiza\u00e7\u00e3o do\r\nensino, especialmente no Brasil, em que os d\u00e9ficits educativos\r\ne as desigualdades regionais s\u00e3o t\u00e3o elevadas, os desafios\r\neducacionais existentes podem ter, na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, um\r\nmeio auxiliar de indiscut\u00edvel efic\u00e1cia. O pa\u00eds conta com ampla\r\nrede de televis\u00e3o e r\u00e1dio educativas no setor p\u00fablico.\r\nParalelamente, no setor privado tamb\u00e9m existe significativa\r\nprodu\u00e7\u00e3o de programas educativos, especialmente para a\r\ntelevis\u00e3o. \u00c9 significativo, tamb\u00e9m, o crescimento das atividades\r\nde inform\u00e1tica voltadas para a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nConsiderando as id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405618,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-decretos-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/223100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O haja ERRO.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85045,"hashId":"d09457fd39095de2d0f7d1bee4ef6747","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> haja <STRONG>ERRO<\/STRONG>.<\/P>","resposta":401573,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se os cidad\u00f5es n\u00e3o se disporem a colaborar, a viol\u00eancia recrudescer\u00e1.","id":401571,"corpo":"<p align=justify>Se os cidad\u00f5es n\u00e3o se disporem a colaborar, a viol\u00eancia recrudescer\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se caso os processos n\u00e3o virem hoje pela manh\u00e3, comunique os juizes.","id":401572,"corpo":"<p align=justify>Se caso os processos n\u00e3o virem hoje pela manh\u00e3, comunique os juizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o tivesse havido diverg\u00eancias nenhumas, n\u00e3o lhes ter\u00edamos telefonado.","id":401573,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o tivesse havido diverg\u00eancias nenhumas, n\u00e3o lhes ter\u00edamos telefonado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tome cuidado, pois se voc\u00ea p\u00f4r a m\u00e3o nesse bot\u00e3o, o elevador p\u00e1ra.","id":401574,"corpo":"<p align=justify>Tome cuidado, pois se voc\u00ea p\u00f4r a m\u00e3o nesse bot\u00e3o, o elevador p\u00e1ra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/85045","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina dos atos processuais estabelecida no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85316,"hashId":"8db5f5e0644992b22c0eb4a9a8e8ca92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina dos atos processuais estabelecida no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":402798,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer hip\u00f3tese, a nulidade dos atos deve ser alegada na primeira oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o.","id":402796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer hip\u00f3tese, a nulidade dos atos deve ser alegada na primeira oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contin\u00eancia n\u00e3o determina a distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia.","id":402797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contin\u00eancia n\u00e3o determina a distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui efeito material da cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida fazer litigiosa a coisa.","id":402798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui efeito material da cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida fazer litigiosa a coisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a impugna\u00e7\u00e3o do valor da causa ser\u00e1 autuada em apenso, ouvindo-se o Autor no prazo de 10 (dez) dias.","id":402799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impugna\u00e7\u00e3o do valor da causa ser\u00e1 autuada em apenso, ouvindo-se o Autor no prazo de 10 (dez) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de comunica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos de comunica\u00e7\u00e3o","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3719,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-atos-de-comunicacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/85316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o sublinhada DEVA ser substitu\u00edda pela dos par\u00eanteses para que a frase fique CORRETA.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":84981,"hashId":"a6d96d91ced474be3bd0c4567c960763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a express\u00e3o sublinhada <strong>DEVA<\/strong> ser substitu\u00edda pela dos par\u00eanteses para que a frase fique <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":401270,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aeroporto fica a cerca de quarenta minutos do centro. (h\u00e1 cerca de)","id":401268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aeroporto fica <u>a cerca de<\/u> quarenta minutos do centro. (h\u00e1 cerca de)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acidente ocorreu na interse\u00e7\u00e3o de duas grandes avenidas. (intercess\u00e3o)","id":401269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente ocorreu na <u>interse\u00e7\u00e3o<\/u> de duas grandes avenidas. (intercess\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A companhia aferiu grandes lucros com a transa\u00e7\u00e3o. (auferiu)","id":401270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A companhia <u>aferiu<\/u> grandes lucros com a transa\u00e7\u00e3o. (auferiu)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o houve qualquer empecilho \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das provas. (impecilho)","id":401271,"corpo":"<p>N\u00e3o houve qualquer <u>empecilho<\/u> \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das provas. (impecilho)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/84981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a preposi\u00e7\u00e3o que encabe\u00e7a o termo sublinhado seja motivada pela reg\u00eancia.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":84992,"hashId":"6db064ad54990fee2acd47819556fab8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a preposi\u00e7\u00e3o que encabe\u00e7a o termo sublinhado seja motivada pela reg\u00eancia.<\/p>","resposta":401306,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Aos ministros todos os adoram, mas ningu\u00e9m os cr\u00ea.\" (F. M. de Melo)","id":401305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Aos ministros<\/u> todos os adoram, mas ningu\u00e9m os cr\u00ea.\" (F. M. de Melo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mim me parece, disse o morador mais antigo, que est\u00e1 havendo um pequeno equ\u00edvoco.","id":401306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>A mim<\/u> me parece, disse o morador mais antigo, que est\u00e1 havendo um pequeno equ\u00edvoco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando entrou na sala, o diretor j\u00e1 o aguardava e aos seus funcion\u00e1rios.","id":401307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando entrou na sala, o diretor j\u00e1 o aguardava e <u>aos seus funcion\u00e1rios.<\/u><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Diz Cristo universalmente, sem excluir a ningu\u00e9m, que ningu\u00e9m pode servir a dous senhores.\" (Vieira)","id":401308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Diz Cristo universalmente, sem excluir <u>a ningu\u00e9m<\/u>, que ningu\u00e9m pode servir a dous senhores.\" (Vieira)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/84992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:I. As palavras n\u00e3o significam por si s\u00f3s; \u00e9 preciso considerar as inten\u00e7\u00f5es de quem as pronuncia.II. Contrariamente a todas as previs\u00f5es do servi\u00e7o de metereologia, no Natal choveu e no Carnaval tamb\u00e9m.III. Em que pesem os argumentos em sentido contr\u00e1rio, manteremo-nos fi\u00e9is a nosso entendimento.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85129,"hashId":"c557cc309449c245d423b58921570a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 17 A 20, ASSINALANDO, PARA CADA QUEST\u00c3O:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As palavras n\u00e3o significam por si s\u00f3s; \u00e9 preciso considerar as inten\u00e7\u00f5es de quem as pronuncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Contrariamente a todas as previs\u00f5es do servi\u00e7o de metereologia, no Natal choveu e no Carnaval tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em que pesem os argumentos em sentido contr\u00e1rio, manteremo-nos fi\u00e9is a nosso entendimento.<\/p>","resposta":401935,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita","id":401933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.","id":401934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente duas senten\u00e7as estiverem de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":401935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente uma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.","id":401936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhuma das senten\u00e7as estiver de acordo com a norma culta escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/85129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Francisco Gaud\u00eancio Torquato do Rego, no livro \"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial, Comunica\u00e7\u00e3o Institucional\", os objetivos gerais da comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a rela\u00e7\u00e3o empresa e empregado com os seguintes itens, EXCETO:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85484,"hashId":"13d0573a5e77a2e512e56846051f59ed","enunciado":"<P align=justify>Para Francisco Gaud\u00eancio Torquato do Rego, no livro \"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial, Comunica\u00e7\u00e3o Institucional\", os objetivos gerais da comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a rela\u00e7\u00e3o empresa e empregado com os seguintes itens, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":403561,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior prazer e satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e nas rela\u00e7\u00f5es de cada um com seus companheiros.","id":403559,"corpo":"<p align=justify>Maior prazer e satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e nas rela\u00e7\u00f5es de cada um com\r\nseus companheiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atitudes mais desej\u00e1veis e mais racionais, em conseq\u00fc\u00eancia de um maior sentido de participa\u00e7\u00e3o e melhor informa\u00e7\u00e3o acerca do ambiente de trabalho.","id":403560,"corpo":"<p align=justify>Atitudes mais desej\u00e1veis e mais racionais, em conseq\u00fc\u00eancia de um maior\r\nsentido de participa\u00e7\u00e3o e melhor informa\u00e7\u00e3o acerca do ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentimento de isolamento no processo produtivo.","id":403561,"corpo":"<p align=justify>Sentimento de isolamento no processo produtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sentimento mais desenvolvido do dever a ser cumprido, em conseq\u00fc\u00eancia de uma defini\u00e7\u00e3o mais clara de autoridade e de responsabilidade.","id":403562,"corpo":"<p align=justify>Sentimento mais desenvolvido do dever a ser cumprido, em conseq\u00fc\u00eancia\r\nde uma defini\u00e7\u00e3o mais clara de autoridade e de responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integra\u00e7\u00e3o Corporativa","oab":false,"nome":"Integra\u00e7\u00e3o Corporativa","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418320,"slug":"comunicacao-social-integracao-corporativa"}],"slug":"comunicacao-social\/85484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os versos de Maximiano de Sousa, assinale a alternativa que apresente an\u00e1lise INCORRETA do termo sublinhado.","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85057,"hashId":"4705f9affac211eb44b2c56ea00b1f11","enunciado":"<P align=justify>Considerando os versos de Maximiano de Sousa, assinale a alternativa que apresente an\u00e1lise <STRONG>INCORRETA <\/STRONG>do termo sublinhado.<\/P>","resposta":401636,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;N\u00e3o queiras gostar de mim sem que eu te pe\u00e7a.&quot; (ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial condicional)","id":401633,"corpo":"<P align=justify>&quot;N\u00e3o queiras gostar de mim <U>sem que eu te pe\u00e7a<\/U>.&quot; (ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial condicional)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&quot;Mesmo que penses que me convences, nada te digo.&quot; (ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta)","id":401634,"corpo":"<P align=justify>&quot;Mesmo que penses <U>que me convences<\/U>, nada te digo.&quot; (ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&quot;Podes rogar, podes chorar, podes sorrir tamb\u00e9m.&quot; (ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica)","id":401635,"corpo":"<P align=justify>&quot;Podes rogar, podes chorar, <U>podes sorrir tamb\u00e9m<\/U>.&quot; (ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&quot;De quem eu gosto nem \u00e0s paredes confesso.&quot; (ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva indireta)","id":401636,"corpo":"<P align=justify>&quot;<U>De quem eu gosto<\/U> nem \u00e0s paredes confesso.&quot; (ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva indireta)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas","pai":403662,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409417,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas-restritivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/85057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao discorrer sobre merchandising na ind\u00fastria e merchandising promocional, Armando Sant'Anna explica o que \u00e9 e como funciona esta estrat\u00e9gia publicit\u00e1ria. Marque, entre as alternativas abaixo, aquela que N\u00c3O corresponde \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es do autor:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85658,"hashId":"647e33f8218c82e6e0d0ae96772f033c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao discorrer sobre <em>merchandising <\/em>na ind\u00fastria e <em>merchandising <\/em>promocional, Armando Sant'Anna explica o que \u00e9 e como funciona esta estrat\u00e9gia publicit\u00e1ria. Marque, entre as alternativas abaixo, aquela que <strong>N\u00c3O <\/strong>corresponde \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es do autor:<\/p>","resposta":404337,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Merchandising na ind\u00fastria \u00e9 o planejamento promocional do produto antes de ser lan\u00e7ado no mercado.","id":404334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Merchandising <\/em>na ind\u00fastria \u00e9 o planejamento promocional do produto antes de ser lan\u00e7ado no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Merchandising na ind\u00fastria \u00e9 a planifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que se possa efetuar \u2013 com rendimento ideal \u2013 o marketing.","id":404335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Merchandising <\/em>na ind\u00fastria \u00e9 a planifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que se possa efetuar \u2013 com rendimento ideal \u2013 o <em>marketing<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Merchandising promocional \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o da mercadoria para torn\u00e1-la adequada \u00e0s necessidades do consumidor.","id":404336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Merchandising <\/em>promocional \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o da mercadoria para torn\u00e1-la adequada \u00e0s necessidades do consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O marketing define como e por que vender. O merchandising define o qu\u00ea e como vender.","id":404337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>marketing <\/em>define como e por que vender. O <em>merchandising <\/em>define o qu\u00ea e como vender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/85658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, N\u00c3O compete ao Tribunal de Justi\u00e7a julgar, em grau de recurso:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85354,"hashId":"c2a217d5e6bd2c331b3caaa79948b3de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, <strong>N\u00c3O <\/strong>compete ao Tribunal de Justi\u00e7a julgar, em grau de recurso:<\/p>","resposta":402982,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa relativa a registro p\u00fablico.","id":402980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa relativa a registro p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa relativa a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.","id":402981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa relativa a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa relativa a posse.","id":402982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa relativa a posse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa relativa a fal\u00eancia e concordata.","id":402983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa relativa a fal\u00eancia e concordata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421829,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amazonas"}],"slug":"direito-constitucional\/85354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo penal a senten\u00e7a dever\u00e1 conter, obrigatoriamente, EXCETO:","provas":[{"id":2943,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-publicitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":85291,"hashId":"2ca72cdda54d6aace8b8347fa3571be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo penal a senten\u00e7a dever\u00e1 conter, obrigatoriamente, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":402691,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a data e a assinatura do juiz.","id":402689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a data e a assinatura do juiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o dos artigos de lei aplicados.","id":402690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indica\u00e7\u00e3o dos artigos de lei aplicados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes.","id":402691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o dos motivos de fato e de direito em que se fundar a decis\u00e3o.","id":402692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indica\u00e7\u00e3o dos motivos de fato e de direito em que se fundar a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/85291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tr\u00eas sinais indicativos de crase nas linhas 7 e 8 podem ser suprimidos, sem que a coer\u00eancia textual fique prejudicada, pois s\u00e3o tr\u00eas casos em que o artigo definido pode ser omitido.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121859,"hashId":"ae3853f57e174f397398ae9b3a09b9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas sinais indicativos de crase nas linhas 7 e 8 podem ser suprimidos, sem que a coer\u00eancia textual fique prejudicada, pois s\u00e3o tr\u00eas casos em que o artigo definido pode ser omitido.<\/p>","resposta":567132,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567131,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567132,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a1____Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se podeimpedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas decorrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.Ademais, a conduta dos administradores estatais deveestar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0sinforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbasp\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos trezemilh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta etr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favordo povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamenteo sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":105345,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">corrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o<\/p><p>4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Ademais, a conduta dos administradores estatais deve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o<\/p><p>7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a<\/p><p>10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos treze<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">milh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos<\/p><p>13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">o sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p>16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a variedade informal da linguagem permita a contra\u00e7\u00e3o entre de e a em \" de a mis\u00e9ria crescer\" (L.9-10), as regras de norma culta recomendam que, nesse caso, isso n\u00e3o ocorra.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121860,"hashId":"7adce1117eae51f45715bcdcd835599b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a variedade informal da linguagem permita a contra\u00e7\u00e3o entre <strong>de <\/strong>e <strong>a<\/strong> em \" de a mis\u00e9ria crescer\" (<em>L<\/em>.9-10), as regras de norma culta recomendam que, nesse caso, isso n\u00e3o ocorra.<\/p>","resposta":567133,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567133,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567134,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a1____Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se podeimpedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas decorrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.Ademais, a conduta dos administradores estatais deveestar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0sinforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbasp\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos trezemilh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta etr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favordo povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamenteo sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":105345,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Corrup\u00e7\u00e3o e morda\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Sob o aspecto jur\u00eddico-constitucional, n\u00e3o se pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impedir que o povo conhe\u00e7a a verdade sobre suspeitas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">corrup\u00e7\u00e3o e desvio de dinheiro p\u00fablico; afinal, ele \u00e9 o<\/p><p>4 destinat\u00e1rio dos bens p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Ademais, a conduta dos administradores estatais deve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estar sempre sob holofotes, mormente quando eles gerem o<\/p><p>7 patrim\u00f4nio p\u00fablico. Cumpre permitir \u00e0 sociedade o acesso \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 boa ou m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das verbas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas. Combatamos o administrador \u00edmprobo, sob pena de a<\/p><p>10 mis\u00e9ria crescer acima do patamar j\u00e1 insuport\u00e1vel dos treze<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">milh\u00f5es de brasileiros em completa indig\u00eancia ou dos trinta e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tr\u00eas milh\u00f5es que vivem abaixo da linha da pobreza. Reduzamos<\/p><p>13 a mis\u00e9ria, aplicando efetivamente o dinheiro p\u00fablico em favor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do povo, criando investimentos sociais, aumentando dignamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">o sal\u00e1rio m\u00ednimo e, assim, reduziremos tamb\u00e9m a corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p>16 Afinal o Estado existe para servir ao povo e n\u00e3o o inverso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Maria Iraneide O. S. Facchini. Correio Braziliense, 25\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da conjun\u00e7\u00e3o \"mas\" (L.2) indica que \"corrigir essa excessiva carga fiscal\" (L.2-3) contraria a expectativa de que \"um item importante para as finan\u00e7as p\u00fablicas\" (L.1-2) seja sempre positivo.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121871,"hashId":"1a262ec9a3abd9931cf208b548e2ff44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da conjun\u00e7\u00e3o \"mas\" (<em>L<\/em>.2) indica que \"corrigir essa excessiva carga fiscal\" (<em>L<\/em>.2-3) contraria a expectativa de que \"um item importante para as finan\u00e7as p\u00fablicas\" (<em>L<\/em>.1-2) seja sempre positivo.<\/p>","resposta":567173,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567173,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567174,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 um item importante para as finan\u00e7asp\u00fablicas, mas, em algum momento, ser\u00e1 preciso corrigir essaexcessiva carga fiscal sobre a economia, especificamente sobre4 a intermedia\u00e7\u00e3o financeira.No caso das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o PIS e a COFINSincidem praticamente sobre a receita, exclu\u00eddo o custo de7 capta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o-exclu\u00eddas, por exemplo, as despesasadministrativas. O impacto \u00e9 muito grande, e a FEBRABAN h\u00e1muitos anos insiste com as autoridades acerca dessa distor\u00e7\u00e3o.10 \u00c9 \u00f3bvio que a corre\u00e7\u00e3o s\u00f3 se far\u00e1 quando ocorrer a reformatribut\u00e1ria, uma discuss\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempos e que n\u00e3oavan\u00e7ou muito. N\u00e3o se conseguiu viabilizar uma proposta de13 reforma tribut\u00e1ria que atenda a todas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.O governo anuncia que vai retomar agora a discuss\u00e3o. Semd\u00favida, acho que o grande problema da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a16 incerteza que existe quanto ao aumento da base de quem pagaimpostos. Hoje, temos uma base pequena e uma tributa\u00e7\u00e3o altasobre os poucos que pagam. Essa \u00e9 a grande distor\u00e7\u00e3o que deve19 ser corrigida.Gabriel Jorge Ferreira. Entrevista \u00e0 Resenha BM&amp;F, n.\u00ba 143 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":105350,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 um item importante para as finan\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas, mas, em algum momento, ser\u00e1 preciso corrigir essa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">excessiva carga fiscal sobre a economia, especificamente sobre<\/p><p>4 a intermedia\u00e7\u00e3o financeira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">No caso das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o PIS e a COFINS<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">incidem praticamente sobre a receita, exclu\u00eddo o custo de<\/p><p>7 capta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o-exclu\u00eddas, por exemplo, as despesas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">administrativas. O impacto \u00e9 muito grande, e a FEBRABAN h\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">muitos anos insiste com as autoridades acerca dessa distor\u00e7\u00e3o.<\/p><p>10 \u00c9 \u00f3bvio que a corre\u00e7\u00e3o s\u00f3 se far\u00e1 quando ocorrer a reforma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tribut\u00e1ria, uma discuss\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempos e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">avan\u00e7ou muito. N\u00e3o se conseguiu viabilizar uma proposta de<\/p><p>13 reforma tribut\u00e1ria que atenda a todas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O governo anuncia que vai retomar agora a discuss\u00e3o. Sem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">d\u00favida, acho que o grande problema da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a<\/p><p>16 incerteza que existe quanto ao aumento da base de quem paga<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impostos. Hoje, temos uma base pequena e uma tributa\u00e7\u00e3o alta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sobre os poucos que pagam. Essa \u00e9 a grande distor\u00e7\u00e3o que deve<\/p><p>19 ser corrigida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gabriel Jorge Ferreira. Entrevista \u00e0 Resenha BM&amp;F, n.\u00ba 143 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o da primeira metade do texto, a palavra \"distor\u00e7\u00e3o\" (L.9) refere-se \u00e0 forma de incid\u00eancia dos tributos sobre a economia; na ocorr\u00eancia da linha 18, refere-se a uma tributa\u00e7\u00e3o alta para poucos.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121873,"hashId":"180bbd4da0d6b00508de01407e575f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o da primeira metade do texto, a palavra \"distor\u00e7\u00e3o\" (<em>L<\/em>.9) refere-se \u00e0 forma de incid\u00eancia dos tributos sobre a economia; na ocorr\u00eancia da linha 18, refere-se a uma tributa\u00e7\u00e3o alta para poucos.<\/p>","resposta":567177,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567177,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567178,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 um item importante para as finan\u00e7asp\u00fablicas, mas, em algum momento, ser\u00e1 preciso corrigir essaexcessiva carga fiscal sobre a economia, especificamente sobre4 a intermedia\u00e7\u00e3o financeira.No caso das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o PIS e a COFINSincidem praticamente sobre a receita, exclu\u00eddo o custo de7 capta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o-exclu\u00eddas, por exemplo, as despesasadministrativas. O impacto \u00e9 muito grande, e a FEBRABAN h\u00e1muitos anos insiste com as autoridades acerca dessa distor\u00e7\u00e3o.10 \u00c9 \u00f3bvio que a corre\u00e7\u00e3o s\u00f3 se far\u00e1 quando ocorrer a reformatribut\u00e1ria, uma discuss\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempos e que n\u00e3oavan\u00e7ou muito. N\u00e3o se conseguiu viabilizar uma proposta de13 reforma tribut\u00e1ria que atenda a todas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.O governo anuncia que vai retomar agora a discuss\u00e3o. Semd\u00favida, acho que o grande problema da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a16 incerteza que existe quanto ao aumento da base de quem pagaimpostos. Hoje, temos uma base pequena e uma tributa\u00e7\u00e3o altasobre os poucos que pagam. Essa \u00e9 a grande distor\u00e7\u00e3o que deve19 ser corrigida.Gabriel Jorge Ferreira. Entrevista \u00e0 Resenha BM&amp;F, n.\u00ba 143 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":105350,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 um item importante para as finan\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablicas, mas, em algum momento, ser\u00e1 preciso corrigir essa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">excessiva carga fiscal sobre a economia, especificamente sobre<\/p><p>4 a intermedia\u00e7\u00e3o financeira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">No caso das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o PIS e a COFINS<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">incidem praticamente sobre a receita, exclu\u00eddo o custo de<\/p><p>7 capta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o-exclu\u00eddas, por exemplo, as despesas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">administrativas. O impacto \u00e9 muito grande, e a FEBRABAN h\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">muitos anos insiste com as autoridades acerca dessa distor\u00e7\u00e3o.<\/p><p>10 \u00c9 \u00f3bvio que a corre\u00e7\u00e3o s\u00f3 se far\u00e1 quando ocorrer a reforma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tribut\u00e1ria, uma discuss\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempos e que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">avan\u00e7ou muito. N\u00e3o se conseguiu viabilizar uma proposta de<\/p><p>13 reforma tribut\u00e1ria que atenda a todas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O governo anuncia que vai retomar agora a discuss\u00e3o. Sem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">d\u00favida, acho que o grande problema da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a<\/p><p>16 incerteza que existe quanto ao aumento da base de quem paga<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">impostos. Hoje, temos uma base pequena e uma tributa\u00e7\u00e3o alta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sobre os poucos que pagam. Essa \u00e9 a grande distor\u00e7\u00e3o que deve<\/p><p>19 ser corrigida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gabriel Jorge Ferreira. Entrevista \u00e0 Resenha BM&amp;F, n.\u00ba 143 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 12, se o substantivo \"interesses\" for empregado no singular \u2014 interesse \u2014, ser\u00e1 tamb\u00e9m obrigat\u00f3ria a mudan\u00e7a de \"est\u00e3o\" para o singular, est\u00e1.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121886,"hashId":"698a22af2ffe21de165593317c2c2a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 12, se o substantivo \"<strong>interesses<\/strong>\" for empregado no singular \u2014 interesse \u2014, ser\u00e1 tamb\u00e9m obrigat\u00f3ria a mudan\u00e7a de \"est\u00e3o\" para o singular, <strong>est\u00e1<\/strong>.<\/p>","resposta":567233,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567232,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567233,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____Debater a reforma tribut\u00e1ria e, portanto, a reforma doEstado seria abrir o jogo no que se refere a perdas e ganhos nadistribui\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos e de impostos na sociedade4 brasileira. Significaria, em suma, priorizar aquilo que maiscompromete a democracia brasileira: a distribui\u00e7\u00e3o de renda.Ao longo de tantos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o, desde os7 anos 80 tornou-se claro que a pol\u00edtica macroecon\u00f4mica n\u00e3o \u00e9neutra do ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o de renda.Tanto no plano macroecon\u00f4mico (reforma do Estado,10 ajuste fiscal e pol\u00edtica de estabiliza\u00e7\u00e3o) quanto nas a\u00e7\u00f5es decunho microecon\u00f4mico (fiscais, financeiras e estrat\u00e9gicas),est\u00e3o em jogo interesses de grupos econ\u00f4micos, a autonomia de13 administra\u00e7\u00f5es estaduais e municipais e, sobretudo, impactossobre o emprego e sobre as condi\u00e7\u00f5es sociais. Semtranspar\u00eancia no processo de distribui\u00e7\u00e3o de renda pelo Estado,16 as elites governam levando \u00e0 exaust\u00e3o, de modo irrefletido, osmecanismos concentradores de poder e riqueza que h\u00e1 muitocondenam o pa\u00eds a ser, sempre e apenas, uma ret\u00f3rica promessa19 de futuro.Folha de S. Paulo, Editorial, 24\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0s palavras e express\u00f5es nele utilizadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":105357,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Debater a reforma tribut\u00e1ria e, portanto, a reforma do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Estado seria abrir o jogo no que se refere a perdas e ganhos na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">distribui\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos e de impostos na sociedade<\/p><p>4 brasileira. Significaria, em suma, priorizar aquilo que mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">compromete a democracia brasileira: a distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Ao longo de tantos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o, desde os<\/p><p>7 anos 80 tornou-se claro que a pol\u00edtica macroecon\u00f4mica n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">neutra do ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Tanto no plano macroecon\u00f4mico (reforma do Estado,<\/p><p>10 ajuste fiscal e pol\u00edtica de estabiliza\u00e7\u00e3o) quanto nas a\u00e7\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cunho microecon\u00f4mico (fiscais, financeiras e estrat\u00e9gicas),<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">est\u00e3o em jogo interesses de grupos econ\u00f4micos, a autonomia de<\/p><p>13 administra\u00e7\u00f5es estaduais e municipais e, sobretudo, impactos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sobre o emprego e sobre as condi\u00e7\u00f5es sociais. Sem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">transpar\u00eancia no processo de distribui\u00e7\u00e3o de renda pelo Estado,<\/p><p>16 as elites governam levando \u00e0 exaust\u00e3o, de modo irrefletido, os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">mecanismos concentradores de poder e riqueza que h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">condenam o pa\u00eds a ser, sempre e apenas, uma ret\u00f3rica promessa<\/p><p>19 de futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Folha de S. Paulo, Editorial, 24\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0s palavras e express\u00f5es nele utilizadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe um valor de presta\u00e7\u00e3o entre R$ 8.200,00 e R$ 8.300,00 para o qual as duas formas de pagamento apresentam o mesmo valor atual.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121914,"hashId":"230d3e54c0d041863b567bf89ec1d9ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um valor de presta\u00e7\u00e3o entre R$ 8.200,00 e R$ 8.300,00 para o qual as duas formas de pagamento apresentam o mesmo valor atual.<\/p>","resposta":567313,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567313,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567314,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um terreno foi anunciado em um jornal por uma imobili\u00e1ria nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: entrada de R$ 10.000,00, acrescida de uma parcela de R$ 12.000,00, a ser paga um m\u00eas ap\u00f3s a entrada. Um interessado prop\u00f4s pagar \u00e0 imobili\u00e1ria uma entrada de R$ 6.000,00, mais duas presta\u00e7\u00f5es mensais e iguais, vencendo a primeira um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando a taxa de juros compostos de 4% ao m\u00eas em ambas as propostas, julgue os itens a seguir.","id":105372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno foi anunciado em um jornal por uma imobili\u00e1ria nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: entrada de R$ 10.000,00, acrescida de uma parcela de R$ 12.000,00, a ser paga um m\u00eas ap\u00f3s a entrada. Um interessado prop\u00f4s pagar \u00e0 imobili\u00e1ria uma entrada de R$ 6.000,00, mais duas presta\u00e7\u00f5es mensais e iguais, vencendo a primeira um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando a taxa de juros compostos de 4% ao m\u00eas em ambas as propostas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/121914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desconto comercial simples concedido foi igual a R$ 1.600,00.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121918,"hashId":"cd3169d9647eb1821e3526d33e0b1965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desconto comercial simples concedido foi igual a R$ 1.600,00.<\/p>","resposta":567338,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567337,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567338,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 40.000,00 foi descontado em um banco \u00e0 taxa de desconto comercial simples de 4% ao m\u00eas. Considerando que o prazo de antecipa\u00e7\u00e3o desse t\u00edtulo tenha sido de dois meses, julgue os itens seguintes.","id":105378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 40.000,00 foi descontado em um banco \u00e0 taxa de desconto comercial simples de 4% ao m\u00eas. Considerando que o prazo de antecipa\u00e7\u00e3o desse t\u00edtulo tenha sido de dois meses, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/121918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desvio-padr\u00e3o do n\u00famero de jogadores convocados de times do Rio de Janeiro \u00e9 igual a dois jogadores.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121944,"hashId":"05e78bf72b8f43cc9afe04ca67afe985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio-padr\u00e3o do n\u00famero de jogadores convocados de times do Rio de Janeiro \u00e9 igual a dois jogadores.<\/p>","resposta":567413,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567412,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567413,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gr\u00e1fico \u00e0 baixo, que apresenta parte das informa\u00e7\u00f5es publicadas no jornal Folha de S. Paulo, em 24\/3\/2002, sob o t\u00edtulo Sele\u00e7\u00e3o de Scolari tem poucos la\u00e7os no Rio, descreve o n\u00famero de jogadores de times do estado do Rio de Janeiro convocados para jogar nas copas de 1970 at\u00e9 1986, inclusive. Considerando as cinco copas inclu\u00eddas no gr\u00e1fico, julgue os seguintes itens.","id":105387,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico \u00e0 baixo, que apresenta parte das informa\u00e7\u00f5es publicadas no jornal <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, em 24\/3\/2002, sob o t\u00edtulo <strong>Sele\u00e7\u00e3o de Scolari tem poucos la\u00e7os no Rio<\/strong>, descreve o n\u00famero de jogadores de times do estado do Rio de Janeiro convocados para jogar nas copas de 1970 at\u00e9 1986, inclusive. Considerando as cinco copas inclu\u00eddas no gr\u00e1fico, julgue os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/grupo-questao\/105387-20220713101509000000-0.jpeg\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"342\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"}],"slug":"estatistica\/121944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorre fato gerador do ICMS na entrada no estabelecimento de contribuinte de mercadoria oriunda de outro estado, destinada a consumo ou ativo fixo.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121948,"hashId":"edc49627d62b6bccfa95afb04352e02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre fato gerador do ICMS na entrada no estabelecimento de contribuinte de mercadoria oriunda de outro estado, destinada a consumo ou ativo fixo.<\/p>","resposta":567432,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567432,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567433,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00f5es (ICMS).","id":105392,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00f5es (ICMS).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/121948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relativamente a bens im\u00f3veis, o imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos (ITCMD) compete ao estado da situa\u00e7\u00e3o do bem.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121963,"hashId":"235c2e8de9d11c9bcab1c0b1898e3ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente a bens im\u00f3veis, o imposto sobre a transmiss\u00e3o <em>causa mortis <\/em>e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos (ITCMD) compete ao estado da situa\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","resposta":567483,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no estado de Alagoas, julgue os itens seguintes.","id":105398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no estado de Alagoas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"}],"slug":"direito-tributario\/121963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de calamidade p\u00fablica, os estados podem instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, desde que por lei complementar.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121968,"hashId":"efb31afa37c2086e8fee4e78d0f7ad09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de calamidade p\u00fablica, os estados podem instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, desde que por lei complementar.<\/p>","resposta":567495,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567494,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567495,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, referentes a aspectos do direito tribut\u00e1rio.","id":105403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, referentes a aspectos do direito tribut\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"}],"slug":"direito-tributario\/121968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema tribut\u00e1rio nacional, cabe \u00e0 lei complementar nacional instituir o IPVA no \u00e2mbito local do estado de S\u00e3o Paulo.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121970,"hashId":"fa53eed47aa3a187589dfb65a2a3af88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema tribut\u00e1rio nacional, cabe \u00e0 lei complementar nacional instituir o IPVA no \u00e2mbito local do estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","resposta":567499,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, referentes a aspectos do direito tribut\u00e1rio.","id":105403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, referentes a aspectos do direito tribut\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/121970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo regra expressa, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio tem prefer\u00eancia sobre qualquer outro, seja qual for a sua natureza ou o tempo de constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121978,"hashId":"32530526d4fbd8af36015fc18a866fa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo regra expressa, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio tem prefer\u00eancia sobre qualquer outro, seja qual for a sua natureza ou o tempo de constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":567534,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567533,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567534,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito tribut\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":105408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao direito tribut\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/121978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento deve conter a discrimina\u00e7\u00e3o das receitas e das despesas, obedecendo, assim, ao princ\u00edpio constitucional da universalidade.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":121988,"hashId":"e8f8b974ccbd8093f42f135592f9931d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento deve conter a discrimina\u00e7\u00e3o das receitas e das despesas, obedecendo, assim, ao princ\u00edpio constitucional da universalidade.<\/p>","resposta":567571,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567571,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567572,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":105413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/121988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A impessoalidade, a probidade administrativa, bem como a vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio constituem princ\u00edpios b\u00e1sicos da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122012,"hashId":"a6ee8c4ac71727161051009f1012381e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A impessoalidade, a probidade administrativa, bem como a vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio constituem princ\u00edpios b\u00e1sicos da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":567648,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567648,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567649,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 8.666, de 1993, que disp\u00f5e acerca dos processos de licita\u00e7\u00e3o.","id":105427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 8.666, de 1993, que disp\u00f5e acerca dos processos de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/122012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Jos\u00e9 e Manuel praticaram um crime de peculato, em concurso de agentes. Instaurada a a\u00e7\u00e3o penal, Jos\u00e9 veio a falecer.Nessa situa\u00e7\u00e3o, tomando conhecimento informalmente do \u00f3bito de um dos r\u00e9us, o juiz declarar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade com rela\u00e7\u00e3o a Jos\u00e9 e Manuel.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122027,"hashId":"97b4818c20744e9cac8f7fa27f5552c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 e Manuel praticaram um crime de peculato, em concurso de agentes. Instaurada a a\u00e7\u00e3o penal, Jos\u00e9 veio a falecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, tomando conhecimento informalmente do \u00f3bito de um dos r\u00e9us, o juiz declarar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade com rela\u00e7\u00e3o a Jos\u00e9 e Manuel.<\/p>","resposta":567686,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567685,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567686,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do direito penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":105430,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do direito penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morte do Agente","oab":true,"nome":"Morte do Agente","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406305,"slug":"direito-penal-morte-do-agente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/122027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma funcion\u00e1ria da Caixa Econ\u00f4mica Federal, valendo-se das facilidades que proporcionava sua fun\u00e7\u00e3o, subtraiu do cofre da ag\u00eancia onde trabalhava a import\u00e2ncia de R$ 20 mil de que n\u00e3o tinha a posse, pertencente a diversos correntistas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a funcion\u00e1ria responder\u00e1 pelo crime de peculato-furto.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122033,"hashId":"c91348c691e6bd6a9cb99505496e2a79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma funcion\u00e1ria da Caixa Econ\u00f4mica Federal, valendo-se das facilidades que proporcionava sua fun\u00e7\u00e3o, subtraiu do cofre da ag\u00eancia onde trabalhava a import\u00e2ncia de R$ 20 mil de que n\u00e3o tinha a posse, pertencente a diversos correntistas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a funcion\u00e1ria responder\u00e1 pelo crime de peculato-furto.<\/p>","resposta":567715,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":105439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato impr\u00f3prio (peculato furto)","oab":false,"nome":"Peculato impr\u00f3prio (peculato furto)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418927,"slug":"direito-penal-peculato-improprio-peculato-furto"}],"slug":"direito-penal\/122033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chefe do departamento de recursos humanos (DRH) de um determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, apesar de tomar conhecimento formal de que seu subordinado, em um final de semana, manteve conjun\u00e7\u00e3o carnal com sua namorada, menor de treze anos de idade, n\u00e3o promoveu nenhum ato para responsabiliz\u00e1-lo administrativamente nem levou o fato ao conhecimento da autoridade superior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o chefe do DRH n\u00e3o responder\u00e1 pelo crime de condescend\u00eancia criminosa.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122037,"hashId":"49dbd15792b8e5d9af2517b67e13670e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe do departamento de recursos humanos (DRH) de um determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, apesar de tomar conhecimento formal de que seu subordinado, em um final de semana, manteve conjun\u00e7\u00e3o carnal com sua namorada, menor de treze anos de idade, n\u00e3o promoveu nenhum ato para responsabiliz\u00e1-lo administrativamente nem levou o fato ao conhecimento da autoridade superior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o chefe do DRH n\u00e3o responder\u00e1 pelo crime de condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","resposta":567723,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567723,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567724,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":105439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/122037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se copiar a tabela mostrada no Excel 97 para o documento do Word 97, \u00e9 suficiente realizar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: na janela do Excel 97, selecionar as c\u00e9lulas que se deseja copiar; clicar em ; clicar sobre a janela do Word 97, para traz\u00ea-la para o primeiro plano; clicar no local onde se pretende inserir a tabela; clicar em .","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122044,"hashId":"fb778a483b1d190d48bde1606db5c020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se copiar a tabela mostrada no Excel 97 para o documento do Word 97, \u00e9 suficiente realizar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: na janela do Excel 97, selecionar as c\u00e9lulas que se deseja copiar; clicar em <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/questao\/122044-20220606152320000000-0.png\">; clicar sobre a janela do Word 97, para traz\u00ea-la para o primeiro plano; clicar no local onde se pretende inserir a tabela; clicar em <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/questao\/122044-20220606152320000000-1.png\">.<\/p>","resposta":567758,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567758,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567759,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.","id":105446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/grupo-questao\/105446-20220712081032000000-0.png\" width=\"390\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/122044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se deseje selecionar todo o documento do Word 97, \u00e9 suficiente clicar no bot\u00e3o .","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122045,"hashId":"dc9688dcbaf51349774690265324ed88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso se deseje selecionar todo o documento do Word 97, \u00e9 suficiente clicar no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/questao\/122045-20220606152331000000-0.png\">.<\/p>","resposta":567761,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567760,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567761,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.","id":105446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/grupo-questao\/105446-20220712081032000000-0.png\" width=\"390\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/122045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a janela do Excel 97 esteja em primeiro plano, para se alternar para a janela do Word 97, \u00e9 suficiente clicar no bot\u00e3o correspondente a esse programa, na barra de tarefas do Windows 98.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122046,"hashId":"2dac806f20a5fda99cfab68b2f2fc138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a janela do Excel 97 esteja em primeiro plano, para se alternar para a janela do Word 97, \u00e9 suficiente clicar no bot\u00e3o correspondente a esse programa, na barra de tarefas do Windows 98.<\/p>","resposta":567762,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.","id":105446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/grupo-questao\/105446-20220712081032000000-0.png\" width=\"390\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/122046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Excel 97, caso se deseje aplicar negrito aos conte\u00fados das c\u00e9lulas A2, A3 e A4, ser\u00e1 suficiente realizar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es com o mouse: posicionar o ponteiro no centro da c\u00e9lula A2; pressionar o bot\u00e3o esquerdo e, mantendo-o pressionado, posicionar o ponteiro no centro da c\u00e9lula A4; liberar o bot\u00e3o esquerdo; clicar em .","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122047,"hashId":"7586ee4025bf9d12c3bae25a01859171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 97, caso se deseje aplicar negrito aos conte\u00fados das c\u00e9lulas A2, A3 e A4, ser\u00e1 suficiente realizar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es com o <em>mouse<\/em>: posicionar o ponteiro no centro da c\u00e9lula A2; pressionar o bot\u00e3o esquerdo e, mantendo-o pressionado, posicionar o ponteiro no centro da c\u00e9lula A4; liberar o bot\u00e3o esquerdo; clicar em <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/questao\/122047-20220606152449000000-0.png\">.<\/p>","resposta":567764,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567764,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567765,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.","id":105446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3569\/grupo-questao\/105446-20220712081032000000-0.png\" width=\"390\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra a tela de um computador que utiliza o sistema operacional Windows 98. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Windows 98 e aos programas Word 97 e Excel 97, que est\u00e3o sendo executados no computador, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/122047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Discos zip (zip disks) t\u00eam uma maior capacidade de armazenamento de dados que os disquetes de 3\u00bd\".","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122056,"hashId":"b4c58d977b3c75ad0073e25cb6e218e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Discos <em>zip <\/em>(<em>zip disks<\/em>) t\u00eam uma maior capacidade de armazenamento de dados que os disquetes de 3\u00bd\".<\/p>","resposta":567797,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567797,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567798,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a hardware, a programas utilizados em computadores pessoais e a conceitos relacionados \u00e0 inform\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":105455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a <em>hardware<\/em>, a programas utilizados em computadores pessoais e a conceitos relacionados \u00e0 inform\u00e1tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disquete","oab":false,"nome":"Disquete","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419807,"slug":"informatica-disquete"}],"slug":"informatica\/122056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esc\u00e2ner \u00e9 um equipamento essencial para a conex\u00e3o entre os computadores em uma rede local.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122059,"hashId":"b571c021c2c0175b0c6e228b01e941c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esc\u00e2ner \u00e9 um equipamento essencial para a conex\u00e3o entre os computadores em uma rede local.<\/p>","resposta":567804,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567803,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567804,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a hardware, a programas utilizados em computadores pessoais e a conceitos relacionados \u00e0 inform\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":105455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a <em>hardware<\/em>, a programas utilizados em computadores pessoais e a conceitos relacionados \u00e0 inform\u00e1tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scanner ou Esc\u00e2ner","oab":false,"nome":"Scanner ou Esc\u00e2ner","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419767,"slug":"informatica-scanner-ou-escaner"}],"slug":"informatica\/122059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento de uma compra de mercadorias para pagamento a prazo, com cr\u00e9dito de ICMS para ser registrado, deve resultar no d\u00e9bito de duas contas ativas, uma de compras ou mercadorias e outra de cr\u00e9dito de ICMS, e em um cr\u00e9dito em conta passiva de contas a pagar ou fornecedores.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122079,"hashId":"704648403933bffe954d1fcc781da0e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento de uma compra de mercadorias para pagamento a prazo, com cr\u00e9dito de ICMS para ser registrado, deve resultar no d\u00e9bito de duas contas ativas, uma de compras ou mercadorias e outra de cr\u00e9dito de ICMS, e em um cr\u00e9dito em conta passiva de contas a pagar ou fornecedores.<\/p>","resposta":567884,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":567884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":567885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contabilidade geral, julgue os itens abaixo.","id":105469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de contabilidade geral, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/122079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O auditor n\u00e3o pode utilizar-se de especialistas como forma de propiciar a realiza\u00e7\u00e3o de seu trabalho.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122120,"hashId":"a692d271f5155385117f4749ed6b00df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor n\u00e3o pode utilizar-se de especialistas como forma de propiciar a realiza\u00e7\u00e3o de seu trabalho.<\/p>","resposta":568023,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de normas profissionais do auditor independente, julgue os itens a seguir.","id":105491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de normas profissionais do auditor independente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/122120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na auditoria de estoques, uma s\u00e9rie de pontos de controle \u00e9 importante, como controles de entradas e sa\u00eddas de estoques, \u00e1rea de armazenagem segura e bens pertencentes a terceiros, ficando a avalia\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio para segundo plano, por ser um procedimento puramente formal.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122137,"hashId":"dc27cb89ce7169ed2c8c73908749b6d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na auditoria de estoques, uma s\u00e9rie de pontos de controle \u00e9 importante, como controles de entradas e sa\u00eddas de estoques, \u00e1rea de armazenagem segura e bens pertencentes a terceiros, ficando a avalia\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio para segundo plano, por ser um procedimento puramente formal.<\/p>","resposta":568073,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568072,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568073,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de auditoria, julgue os itens seguintes.","id":105499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de auditoria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/122137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na auditoria do imobilizado, \u00e9 importante verificar se as eventuais baixas por venda de bens foram precedidas das autoriza\u00e7\u00f5es competentes.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122138,"hashId":"97db49f8cc0f72a61a78811b1b461492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na auditoria do imobilizado, \u00e9 importante verificar se as eventuais baixas por venda de bens foram precedidas das autoriza\u00e7\u00f5es competentes.<\/p>","resposta":568074,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568074,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568075,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de auditoria, julgue os itens seguintes.","id":105499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de auditoria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assuntos a Serem Comunicados","oab":false,"nome":"Assuntos a Serem Comunicados","pai":417030,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4624,"slug":"auditoria-assuntos-a-serem-comunicados"}],"slug":"auditoria\/122138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um ponto de controle importante no trabalho de auditoria \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o das concilia\u00e7\u00f5es banc\u00e1ria, de contas a receber e de contas a pagar.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122140,"hashId":"c5b5f8e9439ae46132f26359d1e5dba6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ponto de controle importante no trabalho de auditoria \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o das concilia\u00e7\u00f5es banc\u00e1ria, de contas a receber e de contas a pagar.<\/p>","resposta":568078,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568078,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568079,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de auditoria, julgue os itens seguintes.","id":105499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de auditoria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Conceito de Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4609,"slug":"auditoria-conceito-de-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/122140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em presen\u00e7a de imperfei\u00e7\u00f5es de mercado, o Estado pode, usando os instrumentos dispon\u00edveis, interferir no sistema de pre\u00e7os, promover realoca\u00e7\u00f5es dos recursos e aumentar o n\u00edvel de efici\u00eancia da economia.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122162,"hashId":"b7305871cbdbf2fffeffea6dcb067fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em presen\u00e7a de imperfei\u00e7\u00f5es de mercado, o Estado pode, usando os instrumentos dispon\u00edveis, interferir no sistema de pre\u00e7os, promover realoca\u00e7\u00f5es dos recursos e aumentar o n\u00edvel de efici\u00eancia da economia.<\/p>","resposta":568140,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568140,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568141,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica, julgue os itens que se seguem.","id":105508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/122162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando cortes no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Defesa transformam a encomenda de uma esquadrilha de 70 avi\u00f5es em uma de apenas 40 aeronaves, eles provocam, assim, um aumento do custo por aeronave devido \u00e0 exist\u00eancia de economias de escala na fabrica\u00e7\u00e3o desses aparelhos.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122172,"hashId":"cecec115391965e4e29c35720221d038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando cortes no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Defesa transformam a encomenda de uma esquadrilha de 70 avi\u00f5es em uma de apenas 40 aeronaves, eles provocam, assim, um aumento do custo por aeronave devido \u00e0 exist\u00eancia de economias de escala na fabrica\u00e7\u00e3o desses aparelhos.<\/p>","resposta":568188,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568188,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568189,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens abaixo.","id":105513,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/122172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o \u00edndice de pre\u00e7os ao consumidor baseia-se em uma cesta fixa de bens consumidos ao longo de um determinado per\u00edodo, ele n\u00e3o leva em conta o efeito substitui\u00e7\u00e3o decorrente de varia\u00e7\u00f5es nos pre\u00e7os relativos dos bens.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122181,"hashId":"f2fbde7d5224eb382e41f26f078dc616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o \u00edndice de pre\u00e7os ao consumidor baseia-se em uma cesta fixa de bens consumidos ao longo de um determinado per\u00edodo, ele n\u00e3o leva em conta o efeito substitui\u00e7\u00e3o decorrente de varia\u00e7\u00f5es nos pre\u00e7os relativos dos bens.<\/p>","resposta":568218,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568218,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568219,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A macroeconomia analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Com base nessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":105524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A macroeconomia analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Com base nessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Prim\u00e1rio","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":414111,"slug":"economia-e-financas-resultado-primario"}],"slug":"economia-e-financas\/122181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda \u00e9 constante, a equa\u00e7\u00e3o quantitativa pode ser considerada uma teoria do produto interno bruto (PIB) nominal.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122182,"hashId":"4e97e8830cd00f40860f2c36172a1ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda \u00e9 constante, a equa\u00e7\u00e3o quantitativa pode ser considerada uma teoria do produto interno bruto (PIB) nominal.<\/p>","resposta":568220,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568220,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568221,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A macroeconomia analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Com base nessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":105524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A macroeconomia analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Com base nessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Externa","oab":false,"nome":"Externa","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412924,"slug":"economia-e-financas-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplicador Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Multiplicador Monet\u00e1rio","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412995,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-monetario"}],"slug":"economia-e-financas\/122182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios do new public management contempor\u00e2neo, est\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122235,"hashId":"7463e7894f75e04c904fb90af09baf8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios do <em>new public management<\/em> contempor\u00e2neo, est\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":568401,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do paradigma burocr\u00e1tico e do paradigma gerencial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":105550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do paradigma burocr\u00e1tico e do paradigma gerencial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/122235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria \u00e9 um imposto cobrado para fazer face ao custo de servi\u00e7os p\u00fablicos especificamente prestados ao contribuinte.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122262,"hashId":"db9eecc1f579a5eb4c9f55adefb7cc45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria \u00e9 um imposto cobrado para fazer face ao custo de servi\u00e7os p\u00fablicos especificamente prestados ao contribuinte.<\/p>","resposta":568498,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568497,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568498,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":105576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/122262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das receitas or\u00e7ament\u00e1rias, s\u00e3o sempre consideradas as receitas correntes, com exce\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, que s\u00e3o consideradas como recupera\u00e7\u00e3o de despesas de capital.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122263,"hashId":"ae169fab95d994513033d7dc369d4959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das receitas or\u00e7ament\u00e1rias, s\u00e3o sempre consideradas as receitas correntes, com exce\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, que s\u00e3o consideradas como recupera\u00e7\u00e3o de despesas de capital.<\/p>","resposta":568500,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568499,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568500,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":105576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/122263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por despesa total com pessoal o somat\u00f3rio das despesas, com quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias, de ente da Federa\u00e7\u00e3o com ativos, inativos e pensionistas, relativas a mandatos eletivos, cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos, civis, militares e de membros de poder, bem como encargos sociais e contribui\u00e7\u00f5es recolhidas pelo ente \u00e0s entidades de previd\u00eancia.","provas":[{"id":3569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-al-al-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":122276,"hashId":"be9c7194feaed2975f54bbe394b2f071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por despesa total com pessoal o somat\u00f3rio das despesas, com quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias, de ente da Federa\u00e7\u00e3o com ativos, inativos e pensionistas, relativas a mandatos eletivos, cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos, civis, militares e de membros de poder, bem como encargos sociais e contribui\u00e7\u00f5es recolhidas pelo ente \u00e0s entidades de previd\u00eancia.<\/p>","resposta":568536,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":568536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":568537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das preocupa\u00e7\u00f5es ao se elaborar a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) foi regulamentar o dispositivo constitucional que estabelece limites para os gastos com pessoal no poder p\u00fablico, em todos os n\u00edveis da Federa\u00e7\u00e3o. Para isso, foram estabelecidos conceitos mais precisos, limites num\u00e9ricos para os poderes por esfera federativa e formas para ajuste aos limites estabelecidos, caso sejam ultrapassados. Nesse contexto e com base no disposto na LRF, julgue os itens a seguir.","id":105583,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das preocupa\u00e7\u00f5es ao se elaborar a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) foi regulamentar o dispositivo constitucional que estabelece limites para os gastos com pessoal no poder p\u00fablico, em todos os n\u00edveis da Federa\u00e7\u00e3o. Para isso, foram estabelecidos conceitos mais precisos, limites num\u00e9ricos para os poderes por esfera federativa e formas para ajuste aos limites estabelecidos, caso sejam ultrapassados. Nesse contexto e com base no disposto na LRF, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/122276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 na 2\u00aa Forma Normal (FN) se estiver na 1a FN e se","provas":[{"id":248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":5296,"hashId":"f7d8a4d082d2edf255602b8ed56bde1a","enunciado":"<p align=justify>Uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 na 2\u00aa Forma Normal (FN) se estiver na\r\n1a FN e se<\/p>","resposta":26164,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuir atributos com v\u00e1rios dom\u00ednios e n\u00e3o elementares.","id":26160,"corpo":"<p align=justify>possuir atributos com v\u00e1rios dom\u00ednios e n\u00e3o\r\nelementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"possuir anomalias de inser\u00e7\u00e3o.","id":26161,"corpo":"<p align=justify>possuir anomalias de inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"possuir itens repetitivos.","id":26162,"corpo":"<p align=justify>possuir itens repetitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"existir itens de grupo.","id":26163,"corpo":"<p align=justify>existir itens de grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"todos os atributos n\u00e3o-chave forem dependentes funcionais completos da chave prim\u00e1ria.","id":26164,"corpo":"<p align=justify>todos os atributos n\u00e3o-chave forem dependentes\r\nfuncionais completos da chave prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quarta forma normal (4 fn)","oab":false,"nome":"Quarta forma normal (4 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8058,"slug":"tecnologia-da-informacao-quarta-forma-normal-4-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"Tentou sair da cova\" (L.3) corresponde, no texto, a ter o p\u00e9 na cova. ","provas":[{"id":3540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553,"slug":"tecnico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-juridica-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120216,"hashId":"eaa3203ecf6b6ec3e6d3310f8484d06d","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"Tentou sair da cova\" (L.3) corresponde, no\r\ntexto, a ter o p\u00e9 na cova.\r\n<\/p>","resposta":560900,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":560900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":560901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto I, julgue os itens abaixo.","id":104192,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3540\/69.JPG\">\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas, \r\nsem\u00e2nticas e discursivas do\r\ntexto I, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/120216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTOMENOS MORTES AO VOLANTE Jornal do Brasil, 03\/5\/2002 BRAS\u00cdLIA \u2013 Ao menos no quesito tr\u00e2nsito a popula\u00e7\u00e3o jovem melhorou as estat\u00edsticas da \u00faltima d\u00e9cada. De acordo com o estudo da Unesco, quem tinha entre 15 e 24 anos, entre 1991 e 2000, demonstrou maior responsabilidade ao volante. O estudo revela uma redu\u00e7\u00e3o de 17,7% no n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito nessa faixa et\u00e1ria entre os que vivem nas capitais brasileiras. S\u00e3o Paulo ocupa lugar de destaque. A metr\u00f3pole registrou 69,6% menos mortes em 2000 do que em 1991. Bel\u00e9m, Natal e Florian\u00f3polis acompanham a mesma tend\u00eancia. No Rio, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos foi de 13,1%. Salvador deu o pior exemplo. Houve um aumento na quantidade de mortes de 444,4% na d\u00e9cada. Em Cuiab\u00e1, o surto em dez anos foi de 193,8%. A capital onde mais jovens morreram ao volante \u00e9 Vit\u00f3ria. Em segundo lugar, Goi\u00e2nia e em terceiro, Palmas. A Unesco comparou a idade dos acidentados. A maioria tem 20 anos. De acordo com o estudo, a partir dessa idade a quantidade de mortes cai. O estudo comprova que nos fins de semana as ocorr\u00eancias aumentam. Na segunda-feira morrem 813 jovens. No domingo, este n\u00famero sobe para 1.634. Em rela\u00e7\u00e3o a outros 60 pa\u00edses, o Brasil ocupa a 29\u00aa coloca\u00e7\u00e3o nos \u00edndices relacionados a mortes no tr\u00e2nsito envolvendo a juventude. Deduz-se da leitura do segundo par\u00e1grafo que:","provas":[{"id":1167,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2002-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Bi\u00f3logo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":26555,"hashId":"bf69c6ebea09ed5e7d3fd7e869ee9a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MENOS MORTES AO VOLANTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Jornal do Brasil, 03\/5\/2002 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">BRAS\u00cdLIA \u2013 Ao menos no quesito tr\u00e2nsito a popula\u00e7\u00e3o jovem melhorou as estat\u00edsticas da \u00faltima d\u00e9cada. De acordo com o estudo da Unesco, quem tinha entre 15 e 24 anos, entre 1991 e 2000, demonstrou maior responsabilidade ao volante. O estudo revela uma redu\u00e7\u00e3o de 17,7% no n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito nessa faixa et\u00e1ria entre os que vivem nas capitais brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00e3o Paulo ocupa lugar de destaque. A metr\u00f3pole registrou 69,6% menos mortes em 2000 do que em 1991. Bel\u00e9m, Natal e Florian\u00f3polis acompanham a mesma tend\u00eancia. No Rio, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos foi de 13,1%. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Salvador deu o pior exemplo. Houve um aumento na quantidade de mortes de 444,4% na d\u00e9cada. Em Cuiab\u00e1, o surto em dez anos foi de 193,8%. A capital onde mais jovens morreram ao volante \u00e9 Vit\u00f3ria. Em segundo lugar, Goi\u00e2nia e em terceiro, Palmas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Unesco comparou a idade dos acidentados. A maioria tem 20 anos. De acordo com o estudo, a partir dessa idade a quantidade de mortes cai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estudo comprova que nos fins de semana as ocorr\u00eancias aumentam. Na segunda-feira morrem 813 jovens. No domingo, este n\u00famero sobe para 1.634. Em rela\u00e7\u00e3o a outros 60 pa\u00edses, o Brasil ocupa a 29\u00aa coloca\u00e7\u00e3o nos \u00edndices relacionados a mortes no tr\u00e2nsito envolvendo a juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deduz-se da leitura do segundo par\u00e1grafo que:<\/p>","resposta":127536,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, por ter maior n\u00famero de habitantes, deveria obrigatoriamente apresentar melhor estat\u00edstica;","id":127532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Paulo, por ter maior n\u00famero de habitantes, deveria obrigatoriamente apresentar melhor estat\u00edstica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estat\u00edstica foi feita em rela\u00e7\u00e3o a todo o estado de S\u00e3o Paulo, mas restringiu-se, nos demais estados, \u00e0s capitais;","id":127533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estat\u00edstica foi feita em rela\u00e7\u00e3o a todo o estado de S\u00e3o Paulo, mas restringiu-se, nos demais estados, \u00e0s capitais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"j\u00e1 que a redu\u00e7\u00e3o de mortes na \u00faltima d\u00e9cada foi de 17,7% e, no Rio de Janeiro, a redu\u00e7\u00e3o foi de 13,1%, deduz-se que no Rio houve um pequeno aumento de \u00f3bitos;","id":127534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 que a redu\u00e7\u00e3o de mortes na \u00faltima d\u00e9cada foi de 17,7% e, no Rio de Janeiro, a redu\u00e7\u00e3o foi de 13,1%, deduz-se que no Rio houve um pequeno aumento de \u00f3bitos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no que diz respeito \u00e0s estat\u00edsticas de mortes ao volante, o Estado do Rio de Janeiro e o Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o contribu\u00edram para a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice;","id":127535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no que diz respeito \u00e0s estat\u00edsticas de mortes ao volante, o Estado do Rio de Janeiro e o Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o contribu\u00edram para a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em Bel\u00e9m, Natal e Florian\u00f3polis morreu menor n\u00famero de jovens ao volante, na faixa et\u00e1ria de 15 a 24 anos, na \u00faltima d\u00e9cada.","id":127536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em Bel\u00e9m, Natal e Florian\u00f3polis morreu menor n\u00famero de jovens ao volante, na faixa et\u00e1ria de 15 a 24 anos, na \u00faltima d\u00e9cada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705,"slug":"analista-de-programacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prodam-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o maior benef\u00edcio trazido pelo uso de Java em aplica\u00e7\u00f5es de base de dados?","provas":[{"id":1184,"cargo":{"descricao":"Analista de Programa\u00e7\u00e3o","id":4705,"slug":"analista-de-programacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"PRODAM","id":328,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prodam-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"prodam-sp-2002-fgv-analista-de-programacao-pleno-sql-forms-2","tipo":1,"nome":"FGV - PRODAM - Analista de Programa\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 11:38:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":26826,"hashId":"12403726d75b6adb6215760e5162d1d1","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o maior benef\u00edcio trazido pelo uso de Java em aplica\u00e7\u00f5es de base de dados?<\/p>","resposta":128705,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampliar a funcionalidade do banco de dados.","id":128704,"corpo":"<p align=justify>Ampliar a funcionalidade do banco de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simplificar o suporte a m\u00faltiplas plataformas.","id":128705,"corpo":"<p align=justify>Simplificar o suporte a m\u00faltiplas plataformas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a performance das procedures PL\/SQL.","id":128706,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a performance das procedures PL\/SQL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a escalabilidade da base de dados.","id":128707,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a escalabilidade da base de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/26826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O banho de chuveiro \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como banho de:","provas":[{"id":4122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":161213,"hashId":"7af89d0422660d30170a92fde9e01b25","enunciado":"<p align=justify>O banho de chuveiro \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como banho de:<\/p>","resposta":704849,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emers\u00e3o.","id":704846,"corpo":"<p align=justify>Emers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imers\u00e3o.","id":704847,"corpo":"<p align=justify>Imers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ablu\u00e7\u00e3o.","id":704848,"corpo":"<p align=justify>Ablu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspers\u00e3o.","id":704849,"corpo":"<p align=justify>Aspers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":128093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":"enfermagem\/161213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea recebe uma crian\u00e7a com queimadura por l\u00edquido quente em toda a m\u00e3o direita. Antes de passar por avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, voc\u00ea deve aplicar:","provas":[{"id":4122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2002-fgv-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - ALE SP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":161221,"hashId":"134d4f1631b452c36f2e0a82b8de8ae1","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea recebe uma crian\u00e7a com queimadura por l\u00edquido quente em toda a m\u00e3o direita. Antes de passar por avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, voc\u00ea deve aplicar:<\/p>","resposta":704881,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pomada (todas dispon\u00edveis).","id":704878,"corpo":"<p align=justify>Pomada (todas dispon\u00edveis).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Creme dental para refrescar.","id":704879,"corpo":"<p align=justify>Creme dental para refrescar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Furacin e curativo oclusivo.","id":704880,"corpo":"<p align=justify>Furacin e curativo oclusivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soro fisiol\u00f3gico em abund\u00e2ncia.","id":704881,"corpo":"<p align=justify>Soro fisiol\u00f3gico em abund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":128101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filar\u00edase por Wuchereria Bancrofti","oab":false,"nome":"Filar\u00edase por Wuchereria Bancrofti","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405782,"slug":"enfermagem-filariase-por-wuchereria-bancrofti"}],"slug":"enfermagem\/161221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se VT representa o volume total de um bloco de rocha, VV o volume de vazios desse bloco e M a sua massa, ent\u00e3o as raz\u00f5es representam, respectivamente:","provas":[{"id":1869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 17:29:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":48092,"hashId":"69b2220318fc135f293933412cbbbf24","enunciado":"<P align=justify>Se V<SUB>T<\/SUB> representa o volume total de um bloco de rocha, V<SUB>V <\/SUB>o volume de vazios desse bloco e M a sua massa, ent\u00e3o as raz\u00f5es <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1869\/Imagem_82.gif>representam, respectivamente:<\/P>","resposta":228371,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a permeabilidade e a massa espec\u00edfica do bloco.","id":228369,"corpo":"<p align=justify>a permeabilidade e a massa espec\u00edfica do bloco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a porosidade e a massa espec\u00edfica do bloco.","id":228370,"corpo":"<p align=justify>a porosidade e a massa espec\u00edfica do bloco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a porosidade e a densidade do bloco.","id":228371,"corpo":"<p align=justify>a porosidade e a densidade do bloco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o volume espec\u00edfico e a densidade do bloco.","id":228372,"corpo":"<p align=justify>o volume espec\u00edfico e a densidade do bloco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"}],"slug":"engenharia-de-minas\/48092","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma camada regular de carv\u00e3o \u00e9 lavrada pelo m\u00e9todo de c\u00e2maras e pilares com as caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas: ent\u00e3o o valor que melhor representa a raz\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica (recupera\u00e7\u00e3o) obtida nos pain\u00e9is \u00e9:","provas":[{"id":1869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 17:27:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":48085,"hashId":"7360b468214d5952e2b9741e5e53f8e1","enunciado":"<P align=justify>Se uma camada regular de carv\u00e3o \u00e9 lavrada pelo m\u00e9todo de c\u00e2maras e pilares com as caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1869\/Imagem_81.gif><\/P>\r\n<P class=MsoNormal style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-ALIGN: justify\"><SPAN style=\"mso-bidi-font-family: Arial\">ent\u00e3o o valor que melhor representa a raz\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica (recupera\u00e7\u00e3o) obtida nos pain\u00e9is \u00e9:<?xml:namespace prefix = o ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:office\" \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/P>","resposta":228343,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85%","id":228341,"corpo":"<p align=justify>85%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56%","id":228342,"corpo":"<p align=justify>56%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"67%","id":228343,"corpo":"<p align=justify>67%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44%","id":228344,"corpo":"<p align=justify>44%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lavra","oab":false,"nome":"Lavra","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427997,"slug":"engenharia-de-minas-lavra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lavra Subterr\u00e2nea","oab":false,"nome":"Lavra Subterr\u00e2nea","pai":427997,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427998,"slug":"engenharia-de-minas-lavra-subterranea"}],"slug":"engenharia-de-minas\/48085","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}